<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
      <title>Each on Rodrigo Martins </title>
      <generator uri="https://gohugo.io">Hugo</generator>
    <link>http://rodij.me/categories/each/</link>
    <language>en-us</language>
    
    <copyright>I&#39;m a Catholic Christian, software developer, Passionate about life, codes, questions, theories and theorems. :)</copyright>
    <updated>Fri, 31 Aug 2012 00:00:00 UTC</updated>
    
    <item>
      <title>reflexao e metaprogramacao metodos number ruby 1 dot 9 part iv</title>
      <link>http://rodij.me/post/2012/08/31/reflexao-e-metaprogramacao-metodos-number-ruby-1-dot-9-part-iv/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2012 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://rodij.me/post/2012/08/31/reflexao-e-metaprogramacao-metodos-number-ruby-1-dot-9-part-iv/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Hoje vamos continuar falando de &lt;a href=&#34;http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/&#34;&gt;Ruby&lt;/a&gt;, é hora de continuar nos aprofundando um pouco mais de
&lt;b&gt;Reflexão e Metaprogramação&lt;/b&gt; agora &lt;b&gt;Métodos&lt;/b&gt;... Estranho para alguns, mas, veremos que é simples!&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Métodos&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;As classes de &lt;code&gt;Object&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;Module&lt;/code&gt; de definir uma série de métodos para a listagem, de consulta, invocanção, e definição de métodos. Vamos considerar
cada categoria, por sua vez.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Listagem e Teste para Métodos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;Object&lt;/code&gt; define métodos para listar os nomes dos métodos definidos no objeto. Estes métodos retornam &lt;code&gt;arrays&lt;/code&gt; de nomes de métodos. Aqueles nomes são
&lt;code&gt;strings&lt;/code&gt; em &lt;code&gt;Ruby 1.8&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;symbols&lt;/code&gt; no &lt;code&gt;Ruby 1.9&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Listagem de Metodos
o = &amp;ldquo;a string&amp;rdquo;
o.methods                # =&amp;gt; [nomes de todos os métodos públicos]
o.public_methods         # =&amp;gt; é a mesma coisa
o.public_methods(false)  # Excluir métodos herdados
o.protected_methods      # =&amp;gt; []: não há qualquer
o.private_methods        # =&amp;gt; array de todos os métodos privados
o.private_methods(false) # Excluir herdados métodos privados
def o.single; 1; end     # Definir um método singleton
o.singleton_methods      # =&amp;gt; &lt;a href=&#34;ou: em 1,9 [único]&#34;&gt;&amp;ldquo;single&amp;rdquo;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Também é possível consultar uma classe para os métodos que ele define em vez de consultar uma instância da classe. A seguir os métodos são definidos
por módulo. Como os métodos de objeto, eles retornam `arrays` de `strings` em `Ruby 1.8` e `arrays` de `symbols` em `Ruby 1.9`:

``` ruby Consultando uma Class
String.instance_methods == &amp;quot;s&amp;quot;.public_methods                # =&amp;gt; true
String.instance_methods(false) == &amp;quot;s&amp;quot;.public_methods(false)  # =&amp;gt; true
String.public_instance_methods == String.instance_methods    # =&amp;gt; true
String.protected_instance_methods       										 # =&amp;gt; []
String.private_instance_methods(false)  										 # =&amp;gt; [:initialize, :initialize_copy]
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Lembre-se que os métodos de classe de uma &lt;code&gt;class&lt;/code&gt; ou &lt;code&gt;module&lt;/code&gt; são métodos &lt;code&gt;singleton&lt;/code&gt; do objeto de &lt;code&gt;class&lt;/code&gt; ou &lt;code&gt;module&lt;/code&gt;. Então, para listar métodos de
classe, usa &lt;code&gt;Object.singleton_methods&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Singleton
Math.singleton_methods # =&amp;gt; [:atan2, :cos, :sin, :tan, :acos, :asin, :atan, :cosh, :sinh,
                                                         :tanh, :acosh, :asinh, :atanh, :exp, :log, :log2, :log10, :sqrt,
                                                         :cbrt, :frexp, :ldexp, :hypot, :erf, :erfc, :gamma, :lgamma]&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Para além destes métodos de listagem, a classe `Module` define alguns predicados para testar se uma classe especificada ou módulo define um método de
instância nomeada:

``` ruby Testando metodo de classe
String.public_method_defined? :reverse     # =&amp;gt; true
String.protected_method_defined? :reverse  # =&amp;gt; false
String.private_method_defined? :initialize # =&amp;gt; true
String.method_defined? :upcase!            # =&amp;gt; true
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;Module.method_defined?&lt;/code&gt; verifica se o método chamado é definido como um método público ou protegido. Ele serve, essencialmente, com mesma finalidade
que &lt;code&gt;Object.respond_to?&lt;/code&gt;. No &lt;code&gt;Ruby 1.9&lt;/code&gt;, você pode passar &lt;code&gt;false&lt;/code&gt; como o segundo argumento para especificar que os métodos herdados não deve ser
considerados.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Obtenção de método de objetos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Para consultar um método específico nomeado, chamar o método em qualquer objeto ou &lt;code&gt;instance_method&lt;/code&gt; em qualquer módulo. O primeiro retorna um
objeto do Método exigído pelo receptor, e o último retorna um &lt;code&gt;UnboundMethod&lt;/code&gt;. No &lt;code&gt;Ruby 1.9&lt;/code&gt;, você pode limitar sua pesquisa aos métodos públicos
métodos chamando &lt;code&gt;public_method&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;public_instance_method&lt;/code&gt;. Nós cobrimos esses métodos e os objetos que eles voltam no Método do Objeto:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-ruby&#34;&gt;&amp;quot;s&amp;quot;.method(:reverse)             # =&amp;gt; objeto Método
String.instance_method(:reverse) # =&amp;gt; objeto UnboundMethod
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3&gt;Invocando Métodos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Como observado anteriormente, e em métodos de objetos, você pode usar o método &lt;code&gt;method&lt;/code&gt; de qualquer objeto para obter um objeto que representa
&lt;code&gt;Method&lt;/code&gt; de objeto. Objetos &lt;code&gt;Method&lt;/code&gt; têm um método &lt;code&gt;call&lt;/code&gt; assim como objetos &lt;code&gt;Proc&lt;/code&gt; fazem, você pode usá-lo para chamar o método.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Normalmente, é mais simples para invocar um método chamado de um objeto especificado com &lt;code&gt;send&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Send
&amp;ldquo;hello&amp;rdquo;.send :upcase        # =&amp;gt; &amp;ldquo;hello&amp;rdquo;: invocar um método de instância
Math.send(:sin, Math::PI/2) # =&amp;gt; 1.0: invocar um método de classe&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
`send` invoca em seu receptor o método nomeado pelo seu primeiro argumento, passando quaisquer argumentos restantes a esse método. O nome `send`
deriva da linguagem orientada a objetos em que invocando um método é chamado, enviando uma mensagem, a um objeto.

`send` pode invocar qualquer método chamando um objeto, incluindo métodos privados e protegidos. Vimos `send` utilizado anteriormente para invocar o
método privado `remove_const` de um objeto `Module`. Porque funções globais são realmente métodos privados de `Object`, podemos usar `send` para
chamar esses métodos em qualquer objeto (embora isso não é algo que nós, nunca realmente queremos fazer):

``` ruby Send
&amp;quot;hello&amp;quot;.send :puts, &amp;quot;world&amp;quot;         # imprime &amp;quot;world&amp;quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Ruby 1.9 define &lt;code&gt;public_send&lt;/code&gt; como uma alternativa para &lt;code&gt;send&lt;/code&gt;. Este método funciona como &lt;code&gt;send&lt;/code&gt;, mas só irá chamar os métodos públicos, não
métodos privados ou protegidos:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby public&lt;em&gt;send&lt;/em&gt;
&amp;ldquo;hello&amp;rdquo;.public_send :puts, &amp;ldquo;world&amp;rdquo;  # raises NoMethodError&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
`send` é um método fundamental do objeto, mas tem um nome comum que pode ser substituído em subclasses. Portanto, Ruby
define `__send__` como um sinônimo, e emite um aviso se você tentar excluir ou redefinir `__send__`.


&amp;lt;h3&amp;gt;Definindo, Indefinindo e Métodos Alias&amp;lt;/h3&amp;gt;

Se você quiser definir um novo método de instância de uma classe ou módulo, utilize `define_method`. Este método de instância de `Module` leva o
nome do novo método (como um `symbol`), como seu primeiro argumento. O corpo do método é fornecido seja por um método importante que entendemos o
`define_method` que é privado. Você deve estar dentro da classe ou módulo que pretende usá-lo para chamá-lo:

``` ruby define_method
# Adicione um método de instância chamado m para a Classe C com o corpo b
def add_method(c, m, &amp;amp;b)
  c.class_eval {
    define_method(m, &amp;amp;b)
  }
end

add_method(String, :greet) { &amp;quot;Hello, &amp;quot; + self }

&amp;quot;world&amp;quot;.greet   # =&amp;gt; &amp;quot;Hello, world&amp;quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Para definir um método de classe (ou qualquer método &lt;code&gt;singleton&lt;/code&gt;) com &lt;code&gt;define_method&lt;/code&gt;, invocá-lo no &lt;code&gt;eigenclass&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby eigenclass
def add_class_method(c, m, &amp;amp;b)
  eigenclass = class &amp;lt;&amp;lt; c; self; end
  eigenclass.class_eval {
    define_method(m, &amp;amp;b)
  }
end&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;add_class_method(String, :greet) {|name| &amp;ldquo;Hello, &amp;rdquo; + name }&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;String.greet(&amp;ldquo;world&amp;rdquo;)  # =&amp;gt; &amp;ldquo;Hello, world&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
No Ruby 1.9, você pode usar mais facilmente `define_singleton_method`, que é um método de objeto:

``` ruby define_singleton_method
String.define_singleton_method(:greet) {|name| &amp;quot;Hello, &amp;quot; + name }
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Uma deficiência do &lt;code&gt;define_method&lt;/code&gt; é que ele não permite que você especifique um corpo de método que espera um bloco. Se você precisar dinamicamente
criar um método que aceita um bloco, você vai precisar usar a instrução &lt;code&gt;def&lt;/code&gt; com &lt;code&gt;class_eval&lt;/code&gt;. E se o método que está criando é suficientemente
dinâmico, você pode não ser capaz de passar um bloco para o &lt;code&gt;class_eval&lt;/code&gt; e em vez disso tem de especificar a definição do método como uma seqüência
a ser avaliada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para criar um sinônimo ou um &lt;code&gt;alias&lt;/code&gt; para um método existente, normalmente você pode usar a declaração &lt;code&gt;alias&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby alias
alias &amp;ldquo;plus&amp;rdquo; +         # &amp;ldquo;plus&amp;rdquo; é um sinônimo para o operador +&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Ao programar dinamicamente, no entanto, às vezes você precisa usar `alias_method`. Como `define_method`, `alias_method` é um método particular do
`Module`. Como método, ele pode aceitar duas expressões arbitrárias como seus argumentos, em vez de exigir dois identificadores para ser codificado
em seu código fonte. Como método, também requer uma vírgula entre seus argumentos. É `alias_method` muitas vezes utilizados para métodos de
encadeamento de alias existentes. Aqui está um exemplo simples:

``` ruby alias_method
# Crie um alias para o método m da classe (ou módulo) c
def backup(c, m, prefix=&amp;quot;original&amp;quot;)
  n = :&amp;quot;#{prefix}_#{m}&amp;quot;    # Calcule o alias
  c.class_eval {           # Porque alias_method é privado
    alias_method n, m      # Fazer n um alias para m
  }
end

backup(String, :reverse)
&amp;quot;test&amp;quot;.original_reverse # =&amp;gt; &amp;quot;tset&amp;quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Você pode usar a declaração &lt;code&gt;undef&lt;/code&gt; para indefinir um método. Isso só funciona se você pode expressar o nome de um método como um identificador
codificado no programa. Se você precisar excluir dinamicamente um método cujo nome tem sido calculado pelo seu programa, você tem duas opções: ou
&lt;code&gt;remove_method&lt;/code&gt; ou &lt;code&gt;undef_method&lt;/code&gt;. Ambos são métodos privados de Módulo. &lt;code&gt;remove_method&lt;/code&gt; remove a definição do método a partir da classe corrente.
Se existe uma versão definida por uma superclasse, que a versão vai agora ser herdada. &lt;code&gt;undef_method&lt;/code&gt; é mais grave, que impede qualquer invocação do
método especificado por meio de uma instância da classe, mesmo se houver uma versão herdada do método.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você definir uma classe e quer evitar alterações dinâmicas para ele, simplesmente chame o método &lt;code&gt;freeze&lt;/code&gt; da classe. Uma vez &amp;ldquo;congelado&amp;rdquo;, a classe
não pode ser alterada.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Manipulação de métodos indefinidos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Quando o método do algoritmo de resolução de nomes não consegue encontrar um método, ele procura um método chamado &lt;code&gt;method_missing&lt;/code&gt; em vez disso.
Quando este método é chamado, o primeiro argumento é um &lt;code&gt;simbol&lt;/code&gt; que dá nome ao método que não pôde ser encontrado. Este &lt;code&gt;simbol&lt;/code&gt; é seguido por todos
os argumentos que deveriam ser passados para o método original. Se houver um bloqueio associado com o método de invocação, que também é passado para
 o bloco &lt;code&gt;method_missing&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A implementação padrão de &lt;code&gt;method_missing&lt;/code&gt;, no módulo de &lt;code&gt;Kernel&lt;/code&gt;, simplesmente levanta um &lt;code&gt;NoMethodError&lt;/code&gt;. Essa exceção, se não detectada, faz com
que o programa possa sair com uma mensagem de erro, que é o que você normalmente espera que aconteça quando você tenta invocar um que método não
existe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Definindo seu próprio método &lt;code&gt;method_missing&lt;/code&gt; para uma classe que permite a você uma oportunidade de lidar com qualquer tipo de chamada em casos da
classe. O gancho &lt;code&gt;method_missing&lt;/code&gt; é um dos mais poderosos do Ruby com capacidades dinâmicas, e um dos mais vulgarmente utilizado nas técnicas
de metaprogramação. O código de exemplo a seguir adiciona um método &lt;code&gt;method_missing&lt;/code&gt; à classe &lt;code&gt;Hash&lt;/code&gt;. Ela nos permite consultar ou definir o valor de
qualquer chave chamada como se a chave fosse o nome de um método:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Hash Class
class Hash
  # Permiti valores de hash para ser consultado e definido como se fossem atributos.
  # Simulamos getters e setters para atributos de qualquer tecla.
  def method_missing(key, *args)
    text = key.to_s&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;if text[-1,1] == &amp;quot;=&amp;quot;               # Se termina com chave = definir um valor
  self[text.chop.to_sym] = args[0] # Faixa de chave
else # Caso contrário ...
  self[key]                        # ... apenas retornar o valor da chave
end
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;end
end&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;h = {}               # Criar um objeto vazio de hash
h.one = 1        # O mesmo que h[:one] = 1
puts h.one     # Imprime 1. Mesmo que põe h[:one]&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
&amp;lt;h3&amp;gt;Definir Visibilidade do Método&amp;lt;/h3&amp;gt;

Visibilidades de método: `Public`, `Protected`, `Private` introduzindo o `public`, `protected`, e `private`. Parecem palavras-chave da linguagem, mas
são na verdade métodos de instância privados definidos pelo módulo. Estes métodos são geralmente utilizados como uma parte estática da definição de
uma classe. Mas, com `class_eval`, eles também podem ser usados dinamicamente:

``` ruby class_eval com Visibilidade de Metodo
String.class_eval { private :reverse }
&amp;quot;hello&amp;quot;.reverse  # NoMethodError: private method &#39;reverse&#39;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;private_class_method&lt;/code&gt;&lt;code&gt;e&lt;/code&gt;public_class_method` são semelhantes, exceto que eles operam em métodos de classe e são eles métodos públicos:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Matematica&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;fazer-todos-os-métodos-de-matemática-privados&#34;&gt;Fazer todos os métodos de Matemática privados&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;agora-temos-que-incluem-matemática-a-fim-de-chamar-seus-métodos&#34;&gt;Agora temos que incluem matemática, a fim de chamar seus métodos&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Math.private_class_method *Math.singleton_methods
```&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É isso ai amigos, um post, para introduzir o #StartupDevRumble .. =D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até o proximo!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>reflexao e metaprogramacao number ruby 1 dot 9 part ii</title>
      <link>http://rodij.me/post/2012/08/29/reflexao-e-metaprogramacao-number-ruby-1-dot-9-part-ii/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Aug 2012 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://rodij.me/post/2012/08/29/reflexao-e-metaprogramacao-number-ruby-1-dot-9-part-ii/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Hoje vamos continuar falando de &lt;a href=&#34;http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/&#34;&gt;Ruby&lt;/a&gt;, é hora de continuar nos aprofundando um pouco mais de
&lt;b&gt;Reflexão e Metaprogramação&lt;/b&gt; agora &lt;b&gt;Avaliando Strings e Blocos&lt;/b&gt;... Estranho para alguns, mas, veremos que é simples!&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Avaliando Strings e Blocos&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Um dos mais poderosos reflexivos e de características direta do Ruby, é seu método &lt;code&gt;eval&lt;/code&gt;. Se o seu programa Ruby pode gerar uma seqüência de código
válido Ruby, o método &lt;code&gt;Kernel.eval&lt;/code&gt; pode avaliar que o código:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Kernel.eval
x = 1
eval &amp;ldquo;x + 1&amp;rdquo;  # =&amp;gt; 2&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
`eval` é uma função poderosa, mas ao menos que você realmente está escrevendo um programa `shell` (como irb) que executa as linhas de códigos Ruby
inserido por um usuário é improvável que você realmente precisa. (E em um contexto de rede, quase nunca é seguro para chamar `eval` no texto recebido
de um usuário, que podia conter um código malicioso). Programadores inexperientes, por vezes, acabam usando eval como uma muleta. Se você tiver que
usá-lo em seu código, ver se não há uma maneira de evitá-lo. Dito isto, há algumas maneiras mais úteis para usar métodos `eval` e `eval-like`.

&amp;lt;h3&amp;gt;Associações e eval&amp;lt;/h3&amp;gt;

Um objeto de Associação, representa o estado de variáveis `bindings` de Ruby em algum momento. O objeto `Kernel.binding` retorna as ligações em vigor
no local da chamada. Você pode passar um objeto de associação como o segundo argumento para `eval`, e a `String` especificada será avaliada no
contexto dessas ligações. Se, por exemplo, definir um método de instância que retorna um objeto `Binding` que representa a variável de ligações
dentro de um objeto, então nós podemos usar essas ligações para consultar e definir as variáveis de instância do objeto. Podemos conseguir isso como segue:

``` ruby Binding
class Object # Abre objeto para adicionar um novo método
  def bindings # Nota plural sobre este método
    binding # Este é o método de Kernel predefinido
  end
end

class Test # Uma classe simples com uma variável de instância
  def initialize(s); @x = s; end
end

t = Test.new(10) # Criar um objeto test
eval(&amp;quot;@x&amp;quot;, t.bindings)  # =&amp;gt; 10: Espia dentro t
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Note que não é realmente necessário definir um método de &lt;code&gt;Object.bindings&lt;/code&gt; deste tipo para observar nas variáveis de instância de um objeto. Vários
outros métodos descritos logo oferecem maneiras mais fáceis de consulta (e de conjunto) do valor das variáveis de instância de um objeto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os objetos &lt;code&gt;Proc&lt;/code&gt; definem um método público de ligação que retorna uma Associação de objeto que representa a variável ligação em vigor para o corpo
do &lt;code&gt;Proc&lt;/code&gt;. Além disso, o método &lt;code&gt;eval&lt;/code&gt; permite que você passe um objeto &lt;code&gt;Proc&lt;/code&gt; em vez de um objeto de associação como o segundo argumento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ruby 1.9 define um método &lt;code&gt;eval&lt;/code&gt; em objetos de associação, de modo em vez de passar uma associação como o segundo argumento para o &lt;code&gt;eval&lt;/code&gt; global,
você pode, em vez de invocar o método &lt;code&gt;eval&lt;/code&gt; em uma ligação. Qual você escolhe é puramente uma questão de estética, as duas técnicas são equivalentes.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;instance_eval e class_eval&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;A classe &lt;code&gt;Object&lt;/code&gt; define um método chamado &lt;code&gt;instance_eval&lt;/code&gt;, e a classe &lt;code&gt;Module&lt;/code&gt; define um método chamado &lt;code&gt;class_eval&lt;/code&gt;. &lt;code&gt;module_eval&lt;/code&gt; é um sinônimo
para &lt;code&gt;class_eval&lt;/code&gt;. Ambos os métodos avaliam código Ruby, como o &lt;code&gt;eval&lt;/code&gt; faz, mas existem duas diferenças importantes. A primeira diferença é a que eles
avaliam o código no contexto do objecto específico ou no contexto especificado de cada módulo do objecto ou é o valor enquanto o código está sendo
avaliado. Aqui estão alguns exemplos:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby instance_eval e class_eval
o.instance_eval(&amp;ldquo;@x&amp;rdquo;)  # Retorna o valor da variável de instância o @x&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;define-um-len-método-de-instância-de-string-para-retornar-comprimento-da-string&#34;&gt;Define um len método de instância de String para retornar comprimento da String&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;String.class_eval(&amp;ldquo;def len; size; end&amp;rdquo;)&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;aqui-está-outra-maneira-de-fazer-isso&#34;&gt;Aqui está outra maneira de fazer isso&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;o-código-citado-se-comporta-como-se-fosse-dentro-da-class-string-e-end&#34;&gt;O código citado se comporta como se fosse dentro da &amp;ldquo;class String&amp;rdquo; e &amp;ldquo;end&amp;rdquo;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;String.class_eval(&amp;ldquo;alias len size&amp;rdquo;)&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;use-instance-eval-para-definir-método-de-classe-string-empty&#34;&gt;Use instance_eval para definir método de classe String.Empty&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;note-que-as-aspas-dentro-da-aspas-fica-um-pouco-complicado&#34;&gt;Note que as aspas dentro da aspas fica um pouco complicado &amp;hellip;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;String.instance_eval (&amp;ldquo;def vazio;&amp;rdquo;; fim&amp;rdquo;)&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Observe a diferença sutil, mas crucial entre `instance_eval` e `class_eval` quando o código que está sendo avaliado contém uma definição de método.
`instance_eval` define métodos únicos do objeto (e isso resulta em métodos de classe quando for chamado em uma classe de objeto). `class_eval` define métodos de instância regulare.

A segunda diferença importante entre estes dois métodos e o eval global é que `instance_eval` e `class_eval` pode aceitar um bloco de código para
avaliar. Quando passa um bloco em vez de uma `String`, o código do bloco é executado no contexto apropriado. Aqui, por conseguinte, são alternativas
para as invocações anteriorment mostrada:

``` ruby instance_eval e class_eval
o.instance_eval { @x }
String.class_eval {
  def len
    size
  end
}
String.class_eval { alias len size }
String.instance_eval { def empty; &amp;quot;&amp;quot;; end }
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3&gt;instance_exec e class_exec&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ruby 1.9 define dois métodos de avaliação a mais: &lt;code&gt;instance_exec&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;class_exec&lt;/code&gt; (e seu alias, &lt;code&gt;module_exec&lt;/code&gt;). Estes métodos de avaliação de um bloco
(Mas não uma cadeia) de código, no contexto do objeto receptor, como fazem &lt;code&gt;instance_eval&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;class_eval&lt;/code&gt;. A diferença é que o métodos &lt;code&gt;exec&lt;/code&gt; aceita
argumentos e passá para o bloco. Assim, o bloco do código é avaliado no contexto de um objeto determinado, com parâmetros cujos valores vêm a partir
do exterior do objecto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até o proximo post amigos! :P&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>reflexao e metaprogramacao number ruby 1 dot 9 part iii</title>
      <link>http://rodij.me/post/2012/08/29/reflexao-e-metaprogramacao-number-ruby-1-dot-9-part-iii/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Aug 2012 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://rodij.me/post/2012/08/29/reflexao-e-metaprogramacao-number-ruby-1-dot-9-part-iii/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Hoje vamos continuar falando de &lt;a href=&#34;http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/&#34;&gt;Ruby&lt;/a&gt;, é hora de continuar nos aprofundando um pouco mais de
&lt;b&gt;Reflexão e Metaprogramação&lt;/b&gt; agora &lt;b&gt;Variáveis e constantes&lt;/b&gt;... Estranho para alguns, mas, veremos que é simples!&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Variáveis e Constantes&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;Kernel&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;Object&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;Module&lt;/code&gt; definem métodos reflexivos para listar os nomes (como &lt;code&gt;strings&lt;/code&gt;) de todas as variáveis definidas globais, atualmente
variáveis locais definidas, todas as variáveis de instância de um objeto, todas as variáveis de classe de uma classe ou módulo, e todas as constantes
de uma classe ou módulo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Variaveis e Constantes
global_variables   # =&amp;gt; [&amp;ldquo;$DEBUG&amp;rdquo;, &amp;ldquo;$SAFE&amp;rdquo;, &amp;hellip;]
x = 1              # Define uma variável local
local_variables    # =&amp;gt; [&amp;ldquo;x&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;define-uma-classe-simples&#34;&gt;Define uma classe simples&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;class Point
  def initialize(x,y); @x,@y = x,y; end # define variáveis de instância
  @@classvar = 1                        # Define uma variável de classe
  ORIGIN = Point.new(0,0)               # Define uma constante
end&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Point::ORIGIN.instance_variables # =&amp;gt; [&amp;ldquo;@y&amp;rdquo;, &amp;ldquo;@x&amp;rdquo;]
Point.class_variables            # =&amp;gt; [&amp;ldquo;@@classvar&amp;rdquo;]
Point.constants                  # =&amp;gt; [&amp;ldquo;ORIGIN&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Os `global_variables`, `local_variables`, `instance_variables`, `class_variables` e métodos constantes retornam `arrays` de `strings` em Ruby 1.8 e
`arrays` de símbolos no Ruby 1.9.

&amp;lt;h3&amp;gt;Consultando, Configuração e testando Variáveis&amp;lt;/h3&amp;gt;

Além das variáveis listadas definidos e constantes, `object` e `Module` em Ruby também definem métodos de reflexão para consultas, a criação e
remoção de variáveis de instância, variáveis de classe e constantes. Não há métodos de propósito específico para consultar ou definir as variáveis
locais ou variáveis globais, mas você pode usar o método `eval` para esta finalidade:

``` ruby Configurando Variavel
x = 1
varname = &amp;quot;x&amp;quot;
eval(varname)           # =&amp;gt; 1
eval(&amp;quot;varname = &#39;$g&#39;&amp;quot;)  # Ajuste o &amp;quot;$g&amp;quot;
eval(&amp;quot;#{varname} = x&amp;quot;)  # Seta $g a 1
eval(varname)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Note que &lt;code&gt;eval&lt;/code&gt; avalia o seu código em um âmbito temporário. &lt;code&gt;eval&lt;/code&gt; pode alterar o valor das variáveis locais que já existem. Mas qualquer nova
variável local definida pelo código avaliado, são locais para a invocação do &lt;code&gt;eval&lt;/code&gt; e deixam de existir quando ele retorna. (É como se o código
avaliado é executado no corpo de um bloco de variáveis-locais para um bloco não existem fora do bloco.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você pode consultar, definir e testar a existência de variáveis de instância em qualquer objeto e de variáveis de classe e constantes em qualquer
classe ou módulo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Consultar Variavel
o = Object.new
o.instance_variable_set(:@x, 0)   # Nota exigido o prefixo @
o.instance_variable_get(:@x)      # =&amp;gt; 0
o.instance_variable_defined?(:@x) # =&amp;gt; true&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Object.class_variable_set(:@@x, 1)   # Privado no Ruby 1.8
Object.class_variable_get(:@@x)      # Privado no Ruby 1.8
Object.class_variable_defined?(:@@x) # =&amp;gt; true; Ruby 1.9 e versões mais novas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Math.const_set(:EPI, Math::E*Math::PI)
Math.const_get(:EPI)             # =&amp;gt; 8,53973422267357
Math.const_defined? :EPI         # =&amp;gt; true&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
No Ruby 1.9, você pode passar `false` como o segundo argumento para `const_get` e `const_defined?` para especificar que esses métodos devem olhar
apenas para a classe atual ou módulo e não deve considerar constantes herdadas.

Os métodos para consultar e configurar as variáveis de classe são privadas no Ruby 1.8. Nessa versão, você pode invocá-las com `class_eval`:

``` ruby class_eval
String.class_eval { class_variable_set(:@@x, 1) }  # Seta @@x em String
String.class_eval { class_variable_get(:@@x) }     # =&amp;gt; 1
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;Object&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;Module&lt;/code&gt; definem métodos privados para variáveis de instância indefinidas, variáveis de classe e constantes. Todos eles retornam o valor
da variável ou constante removida. Como esses métodos são privados, não pode invocá-los diretamente em um objeto, classe ou módulo, e você deve usar
um método eval ou o método de envio:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby instance_eval
o.instance_eval { remove_instance_variable :@x }
String.class_eval { remove_class_variable(:@@x) }
Math.send :remove_const, :EPI  # Usa send para chamar o método privado&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
O método `const_missing` de um módulo é invocado, se houver um, quando uma referência é feita a uma constante indefinida. Você pode definir este
método para retornar o valor da constante chamada. (Esta característica pode ser usada, por exemplo, para implementar uma facilidade autoload em que
as classes ou módulos são carregados sob demanda). Aqui está um exemplo mais simples:

``` ruby cons_missing
def Symbol.const_missing(name)
  name # Retorna o nome da constante como um símbolo
end
Symbol::Test   # =&amp;gt;: Teste: constante indefinida avalia um símbolo
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;É isso ai amigos&amp;hellip; Bora continuar estudando!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em breve, irei postar um pouco sobre Engenharia! :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>reflexao e metaprogramacao number ruby 1 dot 9</title>
      <link>http://rodij.me/post/2012/08/26/reflexao-e-metaprogramacao-number-ruby-1-dot-9/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2012 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://rodij.me/post/2012/08/26/reflexao-e-metaprogramacao-number-ruby-1-dot-9/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Hoje vamos continuar falando de &lt;a href=&#34;http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/&#34;&gt;Ruby&lt;/a&gt;, é hora de nos aprofundar falando um pouco de &lt;b&gt;Reflexão e Metaprogramação&lt;/b&gt;... Estranho para alguns, mas, veremos que é simples!&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Reflexão e Metaprogramação&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Vimos que Ruby é uma linguagem muito dinâmica, você pode inserir novos métodos em classes em tempo de execução, criar apelidos
para métodos existentes, e até mesmo definir métodos em objetos individuais. Além disso, ele tem uma rica API para a reflexão.
Reflexão, também chamado de introspecção, significa simplesmente que um programa pode examinar seu estado e sua estrutura. Um
programa Ruby pode, por exemplo, obter a lista de métodos definidos pela classe &lt;code&gt;Hash&lt;/code&gt;, consultar o valor de uma variável de
instância nomeada dentro de um objeto especificado, ou percorrer todos os objetos &lt;code&gt;Regexp&lt;/code&gt; atualmente definidos pelo intérprete.
A API de reflexão, na verdade, vai além e permite que um programa para alterar o seu estado e estrutura. Um programa Ruby pode
definir dinamicamente variáveis chamadas, invocar métodos nomeados, e até mesmo definir novas classes e novos métodos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;API Reflexão Ruby, juntamente com a sua natureza geral, dinâmica, seu controle de estrutura de blocos iteradores, e a sintaxe
dos seus parênteses opcionais sintaxe torna uma linguagem ideal para metaprogramação. Vagamente definida, metaprogramação está
escrevendo programas (ou frameworks) que ajudam a escrever programas. Para colocar de outra forma, a metaprogramação é um
conjunto de técnicas para estender a sintaxe de Ruby de uma forma que facilita a programação. Metaprogramação está intimamente
ligada à idéia de escrever linguagens específicas de domínio, ou &lt;code&gt;DSL&#39;s&lt;/code&gt;. &lt;code&gt;DSL&#39;s&lt;/code&gt; em Ruby normalmente usam invocações de métodos e
blocos, como se fossem palavras-chave em uma extensão de tarefas específicas para a linguagem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neste post começo com várias seções que introduzem a API de reflexão do Ruby. Esta API é surpreendentemente rica e consiste de
poucos métodos. Estes métodos são definidos, para a maior parte, pelo &lt;code&gt;Kernel&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;Module&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;Object&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enquanto você lê estas seções introdutórias, tenha em mente que reflexão não é, por si só, a metaprogramação. Metaprogramação
tipicamente estende a sintaxe ou o comportamento de Ruby, de alguma forma, e com frequência envolve mais do que um tipo de
reflexão. Depois de introduzir a reflexão o núcleo da API de Ruby, neste post demonstrarei, por exemplo, técnicas comuns de
metaprogramação que usam essa API.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Note-se que este post aborda tópicos avançados. Você pode ser um programador Ruby produtivo sem nunca ler este post. Você pode
encontrar que é útil para ler os próximos post&amp;rsquo;s deste primeiro livro, e depois retornar a este capítulo. Considere este
post uma espécie de exame final: se você entender os exemplos (especialmente os mais queridos no final), então você domina Ruby!&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Tipos, classes e módulos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Os métodos mais utilizados são aqueles mais reflexivos para determinar o tipo de um objeto que classe é uma instância e quais
métodos ele responde. Para rever:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Metaprogramming
o.class&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;retorna-a-classe-de-do-objeto-o&#34;&gt;Retorna a classe de do objeto &amp;lsquo;o&amp;rsquo;.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;c.superclass&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;retorna-a-superclasse-de-uma-classe-c&#34;&gt;Retorna a superclasse de uma classe &amp;lsquo;c&amp;rsquo;.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;o.instance_of? c&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;determina-se-o-objeto-o-class-c&#34;&gt;Determina se o objeto &amp;lsquo;o.class == c&amp;rsquo;.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;o.is_a? c&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;determina-se-o-é-um-exemplo-de-c-ou-de-qualquer-das-suas-subclasses-se-c-for-um-módulo-este-método-testa-se-o-class-ou-qualquer-um-de-seus-ancestrais-inclui-o-módulo&#34;&gt;Determina se &amp;lsquo;o&amp;rsquo; é um exemplo de &amp;lsquo;c&amp;rsquo;, ou de qualquer das suas subclasses. Se &amp;lsquo;c&amp;rsquo; for um módulo, este método testa se &amp;lsquo;o.class&amp;rsquo; (ou qualquer um de seus ancestrais) inclui o módulo.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;o.kind_of? c&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;kind-of-é-um-sinônimo-para-is-a&#34;&gt;kind_of? é um sinônimo para is_a?.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;c === o&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;para-qualquer-classe-c-ou-módulo-determina-se-o-is-a-c&#34;&gt;Para qualquer classe &amp;lsquo;c&amp;rsquo; ou módulo, determina se &amp;lsquo;o.is_a? &amp;copy;&amp;rsquo;&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;o.respond_to? nome&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;determina-se-o-objeto-o-tem-um-método-público-ou-protegido-com-o-nome-especificado-passar-true-como-o-segundo-argumento-para-verificar-métodos-privados-também&#34;&gt;Determina se o objeto &amp;lsquo;o&amp;rsquo; tem um método público ou protegido com o nome especificado. Passar true como o segundo argumento para verificar métodos privados, também.&lt;/h1&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
&amp;lt;h3&amp;gt;Ancestralidade e Módulos&amp;lt;/h3&amp;gt;

Além desses métodos que você já viu, há mais alguns métodos relacionados reflexivos para determinar os ancestrais de uma
classe ou módulo e para determinar quais os módulos que são incluídos por uma classe ou módulo. Esses métodos são fáceis de
entender quando demonstrado:

``` ruby Alguns demonstrações
module A; end                # Modulo vazio
module B; include A; end;    # Módulo B inclui A
class C; include B; end;     # Classe C inclui o módulo B

C &amp;lt; B                # =&amp;gt; true: C inclui B
B &amp;lt; A                # =&amp;gt; true: B inclui A
C &amp;lt; A                # =&amp;gt; true
Fixnum &amp;lt; Integer     # =&amp;gt; true: todos os fixnums são inteiros
Integer &amp;lt; Comparable # =&amp;gt; true: inteiros são comparáveis
Integer &amp;lt; Fixnum     # =&amp;gt; false: nem todos os números inteiros são fixnums
String &amp;lt; Numeric     # =&amp;gt; nil: cordas não são números

A.ancestors          # =&amp;gt; [A]
B.ancestors          # =&amp;gt; [B, A]
C.ancestors          # =&amp;gt; [C, B, A, Object, Kernel]
String.ancestors     # =&amp;gt; [String, Enumerable, Comparable, Object, Kernel]
                     # Nota: em Ruby 1.9, String não é mais Enumerable

C.include?(B) # =&amp;gt; true
C.include?(A) # =&amp;gt; true
B.include?(A) # =&amp;gt; true
A.include?(A) # =&amp;gt; false
A.include?(B) # =&amp;gt; false

A.included_modules # =&amp;gt; []
B.included_modules # =&amp;gt; [A]
C.included_modules # =&amp;gt; [B, A, Kernel]
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Este código demonstra &lt;code&gt;include?&lt;/code&gt;, que é um método público de instância definido pela classe &lt;code&gt;Module&lt;/code&gt;. Mas ele também possui duas
invocações do método &lt;code&gt;include&lt;/code&gt; (Sem o sinal de interrogação), que é um método de instância particular de &lt;code&gt;Module&lt;/code&gt;. Como um
método particular, pode apenas ser chamado implicitamente em si, o que limita a sua utilização para o corpo de uma definição de
&lt;code&gt;class&lt;/code&gt; ou &lt;code&gt;module&lt;/code&gt;. Este uso do método &lt;code&gt;include&lt;/code&gt;, como se tratasse de uma palavra-chave, é um exemplo de metaprogramação no
núcleo da sintaxe de Ruby.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um método relacionado com o método &lt;code&gt;include&lt;/code&gt;, particular é o público &lt;code&gt;Object.extend&lt;/code&gt;. Este método estende um objeto por tornar
os métodos de instância de cada um dos módulos específicos em métodos &lt;code&gt;singleton&lt;/code&gt; do objeto:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Singleton
module Greeter; def hi; &amp;ldquo;hello&amp;rdquo;; end; end # módulo Greeter
s = &amp;ldquo;objeto de string&amp;rdquo;
s.extend(Greeter)       # Adicione &amp;ldquo;hello&amp;rdquo; como um método singleton para s
s.hi
String.extend(Greeter)  # Adicione &amp;ldquo;hello&amp;rdquo; como método de classe de String
String.hi               # =&amp;gt; &amp;ldquo;hello&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
O método `Module.nesting` de classe não está relacionado com a inclusão do módulo ou ascendência, em vez disso, ele retorna um
`array` que especifica o assentamento de módulos da localização atual. `Module.nesting[0]` é a classe atual ou módulo, `Module.nesting[1]` é o quem contém a `class` ou `module` e assim por diante:

```ruby Module e Class
module M
  class C
    Module.nesting   # =&amp;gt; [M::C, M]
  end
end
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3&gt;Definindo Classes e Módulos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Classes e módulos são instâncias das classes de &lt;code&gt;Class&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;Module&lt;/code&gt;. Como tal, você pode criá-los dinamicamente:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;ruby Class e Module dinamicamente
M = Module.new      # Define um novo módulo M
C = Class.new       # Define uma nova classe C
D = Class.new(C) {  # Definir uma subclasse de C
  include M         # inclui o módulo M
}
D.to_s              # =&amp;gt; &amp;quot;D&amp;quot;: classe recebe o nome da constante por magia
&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um recurso interessante do Ruby é que, quando um criado dinamicamente um módulo anónimo ou classe é atribuído a uma constante,
o nome dessa constante é usado como o nome do módulo ou classe (e é retornado pelo seu nome e método to_s).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É isso ai amigos&amp;hellip;
Hora de dar um &lt;code&gt;break&lt;/code&gt;&amp;hellip; :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até o proximo!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>blocos em number ruby 1 dot 9</title>
      <link>http://rodij.me/post/2012/08/19/blocos-em-number-ruby-1-dot-9/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Aug 2012 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://rodij.me/post/2012/08/19/blocos-em-number-ruby-1-dot-9/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Hoje vamos continuar falando de &lt;a href=&#34;http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/&#34;&gt;Ruby&lt;/a&gt;, é hora de nos aprofundar falando um pouco de `Blocks`... Estranho para alguns, mas, veremos que é simples!&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Blocos em #Ruby 1.9&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;O uso de blocos é fundamental para o uso de iteradores. As subseções a seguir explicam:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;A sintaxe para associar um bloco com uma invocação de método&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O &amp;ldquo;valor de retorno&amp;rdquo; de um bloco&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O escopo de variáveis ​​em blocos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A diferença entre os parâmetros dos blocos e parâmetros de método&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;Sintaxe bloco&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Os &lt;code&gt;Blocos&lt;/code&gt; não podem ser autônomo, pois eles são apenas legal após uma chamada de método. Você pode, no entanto, colocar um
bloco depois de qualquer invocação método, se o método não é um iterador e nunca invoca o bloco com a produção, o bloco será
ignorado. Blocos são delimitados por chaves ou com palavras-chave &lt;code&gt;do/end&lt;/code&gt;. A abertura de chave ou a palavra-chave deve ser na
mesma linha com a invocação de método, ou então Ruby interpreta a linha como um terminador de instrução e invoca o método sem
o bloco:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Blocos&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;imprima-os-números-1-a-10&#34;&gt;Imprima os números 1 a 10&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;1.upto(10) {|x| puts x } # Invocação e bloco em uma linha com aparelho
1.upto(10) do |x|        # Delimitado bloco com do/end
  puts x
end
1.upto(10)               # Bloco não especificado
  {|x| puts x }          # Erro na Sintaxe: bloco é permitido não depois de uma invocação&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Uma convenção comum é a utilização de chaves quando um bloco se encaixa em uma única linha, e para usar `do/end` quando o bloco
se estende sobre linhas.  Isso não é totalmente uma questão de convenção, no entanto, o analisador de Ruby liga firmemente
para o símbolo que precede. Se você omitir os parênteses em torno de argumentos de método e usar delimitadores de chaves para
um bloco, em seguida, o bloco vai ser associado com o último argumento do método em vez do método em si, o que não é,
provavelmente, o que deseja. Para evitar neste caso, coloque entre parênteses os argumentos ou delimite o bloco com `do` e
`end`:

``` ruby Blocks
1.upto(3) {|x| puts x} # Parens e encaracolado chaves trabalhar
1.upto 3 do |x| puts x end
1.upto 3 {|x| puts x} # erro de sintaxe: tentando passar um bloco para 3!
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Os blocos podem ser parametrizados, assim como métodos podem. Os parâmetros dos blocos são separados por vírgulas e delimitados
com um par de barra vertical (&lt;code&gt;|&lt;/code&gt;), mas eles são de outra maneira muito parecida com os parâmetros do método:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;```ruby Blocks&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;o-iterador-hash-each-passa-dois-argumentos-para-seu-bloco&#34;&gt;O iterador Hash.each passa dois argumentos para seu bloco&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;hash.each do |chave, valor| # Para cada par (chave, valor) no hash
  puts &amp;ldquo;#{chave}: #{valor}&amp;rdquo; # Imprimir a chave eo valor
end # Fim do bloco&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
É uma convenção comum para escrever os parâmetros do bloco, na mesma linha, como a invocação do método e da chave de abertura
ou fazer palavra-chave, mas isto não é requerido pela sintaxe.


&amp;lt;h3&amp;gt;O Valor de um Bloco&amp;lt;/h3&amp;gt;

Considerando o método `Array.sort`. Se você associar um bloco com uma invocação deste método, ele irá produzir pares de
elementos para o bloco, e é o trabalho do bloco para classificá-los.

O valor do bloco de retorno `(-1, 0 ou 1)` indica a ordem dos dois argumentos. O &amp;quot;valor de retorno&amp;quot; do bloco está disponível
com o método `iterator` como o valor da declaração `yield`.

O &amp;quot;valor de retorno&amp;quot; de um bloco é simplesmente o valor da última expressão avaliada no bloco. Assim, para classificar um `array` de palavras maior de a menor, poderíamos escrever:

```ruby Metodo sort
# O bloco tem duas palavras e &amp;quot;retorna&amp;quot; a sua ordem relativa
words.sort! {| X, y | y.length &amp;lt;=&amp;gt; x.length}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Nós estamos colocando a expressão &amp;ldquo;valor de retorno&amp;rdquo; entre aspas por uma razão muito importante: você não deve usar normalmente
a palavra-chave &lt;code&gt;return&lt;/code&gt; para retornar um bloco. Um &lt;code&gt;return&lt;/code&gt; dentro de um bloco faz com que o método que o contém (não o método
iterador que pertence ao bloco, mas o método que o bloco faz parte) o retorno naquela linha, o Ruby retorna a ultima linha do
bloco. Há, é claro, tem momentos em que isso é exatamente o que você quer fazer. Mas não use o &lt;code&gt;return&lt;/code&gt; se você quer apenas
voltar de um bloco para o método que chamou &lt;code&gt;yield&lt;/code&gt;. Se você precisar forçar um bloco para voltar ao método invocando antes que
ele atinja a última expressão, ou se você deseja retornar mais de um valor, você pode usar &lt;code&gt;next&lt;/code&gt; em vez de retorno. Aqui é um
exemplo que usa &lt;code&gt;next&lt;/code&gt; para voltar a partir do bloco:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;```ruby Usando next
array.collect do |x|
  next 0 if x == nil  # Retorna se x é nulo
  next x, x*x         # Retorna dois valores
end&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Note-se que não é particularmente comum usar `next` desta maneira, e o código acima é facilmente reescrito assim:

``` ruby Reescrevendo bloco
array.collect do |x|
  if x == nil
    0
  else
    [x, x*x]
  end
end
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3&gt;Blocos e escopo de variáveis&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Blocos que definem um novo escopo de variáveis: variáveis ​​criadas dentro de um bloco só existem dentro desse bloco e estão são
indefinidas fora do bloco. Seja cauteloso, no entanto, as variáveis ​​locais em um método estão disponíveis para todos os blocos
dentro desse método. Então, se um bloco atribui um valor a uma variável que já está definida fora do bloco, este não cria uma
variável local nova, mas em vez disso, atribui um novo valor para a variável já existente. Às vezes, isso é exatamente o
comportamento que queremos:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Escopos
total = 0
data.each {|x| total += x }  # Some os elementos da matriz de dados
puts total                   # Impressão do total da soma&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Às vezes, no entanto, nós não queremos alterar as variáveis ​​no escopo delimitador, mas fazemos acidentalmente. Este problema é
uma preocupação particular para os parâmetros dos blocos em Ruby 1.8. No Ruby 1.8, se um parâmetro do bloco compartilha o nome
de uma variável existente, então invocações do bloco simplesmente atribuir um valor a essa variável já existente em vez de
criar uma variável de bloco local novo. O seguinte código, por exemplo, é problemático porque utiliza o mesmo identificador `i`
como o parâmetro para dois blocos nested blocos:

``` ruby Usando mesma variavel, Ruby 1.8
1.upto(10) do |i|         # 10 linhas
  1.upto(10) do |i|       # Cada um tem 10 colunas
    print &amp;quot;#{i}&amp;quot;         # Imprimi o número de colunas
  end
  print &amp;quot; ==&amp;gt; Row #{i}\n&amp;quot; # Número de linhas
end
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Ruby 1.9 é diferente: os parâmetros dos blocos são sempre locais para o seu bloco, e invocações do bloco nunca atribuem valores
a variáveis ​​existentes. Se o Ruby 1.9 é invocado com o flag -w, ele irá avisá-lo se um parâmetro do bloco tem o mesmo nome de
uma variável existente. Isso ajuda a evitar escrever código que funciona de forma diferente em 1.8 e 1.9.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ruby 1.9 é diferente de outra maneira importante, também. Sintaxe do bloco foi estendida para permitir que você declare
variáveis de blocos locais ​​que são garantidas para ser local, mesmo se uma variável com o mesmo nome já existe no escopo
delimitador. Para fazer, siga a lista de parâmetros do bloco com um ponto e vírgula e uma lista separada por vírgulas de
variáveis ​​do bloco local. Aqui está um exemplo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Variaveis
x = y = 0            # variáveis ​​locais
1.upto(4) do |x;y|   # x e y são locais para bloquear
                     # x e y são &amp;ldquo;sombra&amp;rdquo; das variáveis ​​externas
  y = x + 1          # Usa y como uma variável que vai receber valores
  puts y*y           # imprime 4, 9, 16, 25
end
[x,y]                # =&amp;gt; [0,0]: o bloco não altera essas variaveis.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Neste código, x é um parâmetro de bloco: ele recebe um valor quando o bloco é invocado com a produtividade. y é uma variável de
bloco-local. Ele não receber qualquer valor a partir de uma chamada `yield`, mas tem o valor nil até que o bloco de fato
atribui outro valor a ele. O ponto de declarar essas variáveis locais no ​​bloco é garantir que você não vai acidentalmente
sub-escrever o valor de alguma variável existente. Se você chamar Ruby 1.9 com o flag -w, ele irá avisá-lo se um bloco de
variável local de uma variável existente.

Os blocos podem ter mais do que um parâmetro e mais de uma variável local, é claro. Aqui é um bloco com dois parâmetros e
três variáveis ​​locais:

``` ruby Variavel Local
hash.each {|key,value; i,j,k| ... }
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3&gt;Passando argumentos para um bloco&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nós dissemos anteriormente que os parâmetros para um bloco são muito parecidos com os parâmetros de um método. Eles não são
rigorosamente iguais, no entanto. Os valores de argumento que seguem a palavra-chave &lt;code&gt;yield&lt;/code&gt; são designados para bloquear
parâmetros seguindo as regras que estão mais próximos as regras para a atribuição de variável do que as regras para a invocação
de método. Assim, quando um iterador executa &lt;code&gt;yield k,v&lt;/code&gt;, para invocar um bloco declarado com parâmetros &lt;code&gt;|key, value|&lt;/code&gt;, é
equivalente a esta instrução de atribuição:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;```ruby Atribuição de parametros
key,value = k,v&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
O iterador `Hash.each_pair` produz um par `key/value` como este:

``` ruby Hash.each_pair
{:one=&amp;gt;1}.each_pair {|key,value| ... } # key=:one, value=1
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;No Ruby 1.8, é ainda mais claro que a invocação do bloco usa atribuição de variável. Lembre-se que no Ruby 1.8, os parâmetros
são apenas locais para o bloco se não estiverem já em uso, como variáveis ​​locais do método que a contém. Se eles já são
variáveis locais, em seguida, eles são simplesmente atribuídos. Na verdade, Ruby 1.8 permite que qualquer tipo de variável seja
utilizada como um parâmetro de bloco, incluindo variáveis ​​globais e variáveis ​​de instância:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;```ruby Variaveis Locais e de Instância
{:one=&amp;gt;1}.each_pair {|$key, @value| &amp;hellip; } # Não funciona mais no Ruby 1.9&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Este iterator define a variável global `$key` para `:one` e define a variável de instância `@value` para `1`. Como já
mencionado, o Ruby 1.9 faz os parâmetros dos blocos locais para o bloco. Isto também significa que os parâmetros dos blocos não
podem mais ser variáveis ​​globais ou de instância.

Os iteradores `Hash.each` segue um pares de `key/value` como dois elementos de uma única matriz. É muito comum, no entanto,
para ver o código como esta:

```ruby Hash.each
hash.each {|k,v| ... }  # Chave e valor atribuído a params k e v
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Isso também funciona por atribuição paralela. O valor cedido, um conjunto de dois elementos, é atribuído às variáveis ​​k e v:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;```ruby Atribuição
k, v = [value, key]&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Pelas regras de atribuição paralela (ver &amp;lt;a href=&amp;quot;{{ root_url }}/blog/2012/06/11/atribuicao-paralela-number-ruby/&amp;quot;&amp;gt;Atribuição Paralela&amp;lt;/a&amp;gt;), uma única matriz da direita é expandida e seus elementos atribuídos às variáveis ​​múltiplas do lado esquerdo.

Bloco de invocação não funciona exatamente como atribuição paralela. Imagine um iterador que passa dois valores ao seu bloco.
Por as regras de atribuição paralela, podemos esperar para ser capaz de declarar um bloco com um único parâmetro e ter os dois
valores automaticamente preenchido em uma matriz para nós. Mas não é assim que funciona:

``` ruby Parametros
def two; yield 1,2; end # Um iterador que produz dois valores
two {|x| p x }          # Ruby 1.8: avisa e impressões [1,2],
two {|x| p x }     		# Ruby 1.9: imprime 1, nenhum aviso
two {|*x| p x }    		# versão Ou: impressões [1,2]; nenhum aviso
two {|x,| p x }    		# versão Ou: impressões 1; nenhum aviso
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;No Ruby 1.8, vários argumentos são embalados em uma matriz, quando existe um parâmetro único no bloco, mas isso é obsoleto e
gera uma mensagem de aviso. No Ruby 1.9, o primeiro valor é atribuído ao parâmetro do bloco e o segundo valor é descartado. Se
queremos que vários valores podem a ser embalado em uma matriz e atribuído a um único parâmetro do bloco, nós devemos indicar
explicitamente que estamos prefixando o parâmetro com um &lt;code&gt;*&lt;/code&gt;, exatamente como faríamos em uma declaração de método. Observe
também que podemos descartar explicitamente o segundo valor ao declarar uma lista de parâmetros de bloco, que termina com uma
vírgula, como se dissesse:
    &amp;ldquo;Há um outro parâmetro, mas não é usado e eu não posso ser incomodado para escolher um nome para ele.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Embora invocação de bloco não se comporta como a atribuição paralela, neste caso, não se comportam como uma chamada de método,
também. Se declarar um método com um argumento e depois passar dois argumentos para ele, o Ruby não vai apenas imprimir um
aviso, vai também gerar um erro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A declaração do &lt;code&gt;yield&lt;/code&gt; permite que &lt;code&gt;hashes&lt;/code&gt; &amp;ldquo;nus&amp;rdquo; como o valor do último argumento, assim como invocações de métodos. Isto é,
se o último argumento para produzir é um literal de &lt;code&gt;hash&lt;/code&gt;, você pode omitir as chaves. Porque não é comum para iteradores para
produzir &lt;code&gt;hashes&lt;/code&gt;, temos que maquinar um exemplo para demonstrar isto:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Hashes sem chaves
def hashiter; yield :a=&amp;gt;1, :b=&amp;gt;2; end  # Nota final sem chaves
hashiter {|hash| puts hash[:a] }       # Imprime 1&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
&amp;lt;h3&amp;gt;Bloquear Parâmetros no Ruby 1.9&amp;lt;/h3&amp;gt;

No Ruby 1.8, apenas o último parâmetro do bloco pode ter um prefixo `*`. Ruby 1.9 levanta essa restrição e permite qualquer
parâmetro do bloco, independentemente da sua posição na lista, para ter um prefixo `*`:

``` ruby Prefixo *
def five; yield 1,2,3,4,5; end     # Seguindo os 5 valores
five do |head, *body, tail|        # Valores extras entrar em matriz corpo
  print head, body, tail           # Mostra &amp;quot;1 [2,3,4] 5&amp;quot;
end
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;No Ruby 1.9 parâmetros do bloco podem ter valores padrões, apenas como parâmetros de método pode. Suponha, por exemplo, que
você deseja iterar os valores de um objeto, mas o que você não sabe se o obejeto é um &lt;code&gt;array&lt;/code&gt; ou um &lt;code&gt;hash&lt;/code&gt;. Você pode usar um
bloco como este:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;ruby Variavel com um valor pré determinado
o.each {|key=nil,value| puts value}
&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se cada iterador produz um único valor, é atribuído ao segundo parâmetro do bloco. Se cada um produz um par de valores,
são atribuídos a ambos os parâmetros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No Ruby 1.9, o parâmetro do bloco final pode ser prefixado com e para indicar que vai receber qualquer bloco associado com a
invocação do bloco. Lembre, no entanto, que a invocação &lt;code&gt;yield&lt;/code&gt; pode não ter um bloco associado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até o proximo assunto amigos.. :P&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>escrevendo iteradores personalizados number ruby 1 dot 9 2</title>
      <link>http://rodij.me/post/2012/08/05/escrevendo-iteradores-personalizados-number-ruby-1-dot-9-2/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Aug 2012 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://rodij.me/post/2012/08/05/escrevendo-iteradores-personalizados-number-ruby-1-dot-9-2/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Hoje vamos continuar falando de &lt;a href=&#34;http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/&#34;&gt;Ruby&lt;/a&gt;, é hora de nos aprofundar falando um pouco de `Escrevendo iteradores personalizados`... Estranho para alguns, mas, veremos que é simples!&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Escrevendo iteradores personalizados&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;A definição de característica de um método &lt;code&gt;Iterator&lt;/code&gt;, é que ele invoca um bloco de código associado com a
invocação do método. Você faz isso com a declaração &lt;code&gt;yield&lt;/code&gt;. O método que se segue é um iterador trivial que apenas
invoca o seu bloco duas vezes:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;```ruby yield
def twice
  yield
  yield
end&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Para passar valores de argumento para o bloco, veja a declaração do `yield` com uma lista separada por vírgulas de
expressões. Tal como acontece com invocação de método, os valores dos argumentos podem, opcionalmente, ser colocada
com parênteses. O iterador simples a seguir mostra uma utilização do `yield`:

```ruby Method
# Este método espera um bloco. Gera n valores da forma
# M * i + c, para i de 0 .. n-1, e os yield deles, um de cada vez,
# Para o bloco associado.
def sequencia(n, m, c)
  i = 0
  while (i &amp;lt; n) # loop n vezes
    yield m * i + c # Invocar o bloco, e passar um valor a ela
    i += 1 # Incrementa i de cada vez
  end
end

# Aqui está uma invocação desse método, com um bloco.
# Ela imprime os valores 1, 6 e 11
sequencia(3, 5, 1) {| y | puts y}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Nomenclatura: rendimento e iteradores

Dependendo da sua experiência em programação, você pode encontrar os
termos &amp;quot;yield&amp;quot; e &amp;quot;iterator&amp;quot;. O método de sequencia mostrado anteriormente é
um bom exemplo claro de por que o &#39;yield&#39; tem o nome do que ele faz. Depois de calcular cada número
na sequencia, o método &#39;yield&#39; de controle (e produz o número calculado) para o bloco,
de modo que o bloco pode trabalhar com ele. Nem sempre é isso claro,
no entanto, em algum código que possa parecer como se fosse o bloco que é
produzindo um resultado de volta para o método que o invocou.

Um método como sequencia que espera um bloco e invoca-lo várias vezes é chamado de
&#39;iterador&#39;, porque parece e se comporta como um loop. Isso pode ser confuso se você está
acostumado a linguagens como Java em que iteradores são objetos. Em Java, o código que o cliente usa,
o iterador está no controle e &#39;puxa&#39; os valores do iterador quando ela precisa deles.
Em Ruby, o método iterator está no controle e &#39;empurra&#39; os valores para o bloco que quer.

Este problema de nomenclatura está relacionada com a distinção entre &#39;Iteradores interno&#39;
e &#39;iteradores externos&#39;.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Aqui está outro exemplo de um &amp;lsquo;iterador&amp;rsquo; em Ruby; ele passa dois argumentos para o seu bloco. Vale notar
que a implementação deste iterador usa outro iterador internamente:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;```ruby  yield&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;gera-n-pontos-uniformemente-espaçados-em-torno-da-circunferência-de-um&#34;&gt;Gera n pontos uniformemente espaçados em torno da circunferência de um&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;círculo-de-raio-r-centrado-em-0-0-rendimento-da-coordenadas-x-e-y&#34;&gt;Círculo de raio r centrado em (0,0). Rendimento da coordenadas X e Y&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;de-cada-ponto-ao-bloco-associado&#34;&gt;De cada ponto ao bloco associado.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;def circle(r,n)
  n.times do |i|    #  Observe que este método é implementado com um bloco
    angle = Math::PI * 2 * i / n
    yield r*Math.cos(angle), r*Math.sin(angle)
  end
end&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;esta-invocação-das-impressões-iterador&#34;&gt;Esta invocação das impressões iterador:&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;1-00-0-00-0-00-1-00-1-00-0-00-0-00-1-00&#34;&gt;(1,00, 0,00) (0,00, 1,00) (-1,00, 0,00) (-0,00, -1,00)&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;circle(1,4) {|x,y| printf &amp;ldquo;(%.2f, %.2f)&amp;rdquo;, x, y }&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Usando a palavra-chave `yield` realmente é muito parecido com invocação de um método.
Parênteses nos argumentos são opcionais. Você pode usar `*` para expandir uma matriz de argumentos
individuais. `yield` ainda permite que você passe um hash literal sem as chaves ao seu redor. Ao contrário
de uma invocação de método, no entanto, uma expressão `yield` pode não ser seguido por um bloco.
Você não pode passar um bloco a um bloco.

Se um método é invocado sem um bloco, é um erro para o método `yield`, porque não há nada para `yield`. Às vezes
você querer escrever um método que produz a um bloco se for fornecido, mas tem alguma ação padrão (outro de lançar
um erro), se invocado com nenhum bloco. Para fazer isso, use `block_given?` para determinar se há um bloco
associado com a chamada. `block_given?`, e seu sinônimo `iterator?`, são métodos do Kernel, então eles agem como
funções mundiais. Aqui está um exemplo:

```ruby block_biven?
# Retorna um array com n elementos da forma m * i + c
# Se um bloco é dado, igualmente produzir cada elemento para o bloco
def sequence(n, m, c)
  i, s = 0, []                  # Inicializa variáveis
  while(i &amp;lt; n)                  # Loop n vezes
    y = m*i + c                 # calcula o valor
    yield y if block_given?
    s &amp;lt;&amp;lt; y                      # armazena o valor
    i += 1
  end
  s             # Retorna o array de valores
end
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;É isso aí!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até o proximo!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>objetos enumeraveis number ruby 1 dot 9 2</title>
      <link>http://rodij.me/post/2012/07/25/objetos-enumeraveis-number-ruby-1-dot-9-2/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2012 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://rodij.me/post/2012/07/25/objetos-enumeraveis-number-ruby-1-dot-9-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoje vamos continuar falando de &lt;a href=&#34;http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/&#34;&gt;Ruby&lt;/a&gt;, é hora de nos aprofundar falando um pouco de `Objetos Enumeráveis`... Estranho para alguns, mas, veremos que é simples!&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Objetos Enumeráveis&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;Array&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;Range&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;Hash&lt;/code&gt;, e um número de outras classes definem um iterador &lt;code&gt;each&lt;/code&gt; que passa cada elemento da
coleção para o bloco associado. Este é talvez o mais comumente usado iterador em Ruby, o loop só funciona para
iterar sobre objetos que têm o método &lt;code&gt;each&lt;/code&gt;. Exemplos de iteradores &lt;code&gt;each&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;```ruby Metodo each
[1,2,3].each {|x| print x }   # =&amp;gt; prints &amp;ldquo;123&amp;rdquo;
(1..3).each  {|x| print x }   # =&amp;gt; prints &amp;ldquo;123&amp;rdquo; Same as 1.upto(3)&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
O iterador `each` não é só para as classes tradicionais &amp;quot;de estrutura de dados&amp;quot;. Classes `IO` Ruby definem um
iterador `each` que cada linha de texto lido do objeto produz `Input/Output`. Assim, você pode processar as linhas
de um arquivo em Ruby com um código como esse:

```ruby Metodo each para File
File.open(filename) do |f|       # Abrir arquivo nomeado, passando f como parametro
  f.each {|line| print line }    # Imprimir f em cada linha
end
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;A maioria das classes que definem um método &lt;code&gt;each&lt;/code&gt; também incluem o módulo &lt;code&gt;Enumerable&lt;/code&gt;, que define um número de
iteradores mais especializados que são implementados em cima do método &lt;code&gt;each&lt;/code&gt;. Um iterador é útil tal &lt;code&gt;each_with_index&lt;/code&gt;, o que nos permite adicionar a linha de numeração para o exemplo anterior:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Metodo each com Index
File.open(filename) do |f|
  f.each_with_index do |line,number|
    print &amp;ldquo;#{number}: #{line}&amp;rdquo;
  end
end&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Alguns dos iteradores mais comumentes utilizados são os métodos `Enumerable`, `collect`, `select`, `reject`, e
`inject`. O método `collect` (também conhecido como `map`) executa o seu bloco associado para cada elemento do objeto
enumerável, e coleta os valores de retorno dos blocos em um `array`:

```ruby Metodo Collect
quadrados = [1,2,3].collect {|x| x*x}   # =&amp;gt; [1,4,9]
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;O método &lt;code&gt;select&lt;/code&gt; invoca o bloco associado para cada elemento no objeto enumerável, e retorna uma matriz de
elementos para a qual o bloco retorna um outro valor &lt;code&gt;false&lt;/code&gt; ou &lt;code&gt;nil&lt;/code&gt;. Por exemplo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;```ruby Metodo Select
nivela = (1..10).select{|x| x%2 == 0} # =&amp;gt; [2,4,6,8,10]&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
O método `reject` é simplesmente o oposto de `select`, ele retorna uma matriz de elementos para a qual o bloco
retorna `nil` ou `false`. Por exemplo:

```ruby Metodo reject
odds = (1..10).reject{|x| x%2 == 0} # =&amp;gt; [1,3,5,7,9]
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;O método &lt;code&gt;inject&lt;/code&gt; é um pouco mais complicado do que os outros. Ele invoca o bloco associado com dois argumentos.
O primeiro argumento é um valor acumulado de algum tipo das iterações anteriores. O segundo argumento é o próximo
o objeto enumerável. O valor de retorno do bloco é o primeiro argumento bloqueado para a próxima iteração, ou torna-
se o valor de retorno do iterador após a última iteração. O valor inicial da variável acumula ou é o argumento de
&lt;code&gt;inject&lt;/code&gt;, se houver um, ou o primeiro elemento do objeto enumerável. (Neste caso, o bloco é invocado. Apenas uma vez durante os primeiros dois elementos). Exemplos para &lt;code&gt;injects&lt;/code&gt; mais claros:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;ruby Metodo Inject
data = [2, 5, 3, 4]
sum = data.inject{|sum, x| sum + x }      # =&amp;gt; 14    (2+5+3+4)
floatprod = data.inject(1.0){|p,x| p*x }  # =&amp;gt; 120.0 (1.0*2*5*3*4)
max = data.inject{|m,x| m&amp;gt;x ? m : x }     # =&amp;gt; 5     (elemento maior)
&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Veja &lt;a href=&#34;http://ruby-doc.org/core-1.9.2/Enumerable.html&#34;&gt;Objetos Enumeráveis&lt;/a&gt; ​​para obter mais detalhes sobre o &lt;code&gt;Módulo Enumerable&lt;/code&gt; e a seus iteradores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até a proxima amigos&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
