<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
      <title>Object on Rodrigo Martins </title>
      <generator uri="https://gohugo.io">Hugo</generator>
    <link>http://rodij.me/categories/object/</link>
    <language>en-us</language>
    
    <copyright>I&#39;m a Catholic Christian, software developer, Passionate about life, codes, questions, theories and theorems. :)</copyright>
    <updated>Tue, 18 Sep 2012 00:00:00 UTC</updated>
    
    <item>
      <title>encadeamento de alias number ruby 1 dot 9</title>
      <link>http://rodij.me/post/2012/09/18/encadeamento-de-alias-number-ruby-1-dot-9/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2012 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://rodij.me/post/2012/09/18/encadeamento-de-alias-number-ruby-1-dot-9/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Hoje vamos continuar falando de &lt;a href=&#34;http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/&#34;&gt;Ruby&lt;/a&gt;, é hora de continuar nos aprofundando um pouco mais de
&lt;b&gt;Reflexão e Metaprogramação&lt;/b&gt; agora &lt;b&gt;Encadeamento de Alias&lt;/b&gt;...&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Encadeamento de Alias&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Como já visto, metaprogramação em Ruby muitas vezes envolve a dinâmica definição de métodos. Assim como comum é a dinâmica modificação de métodos.
Métodos são modificados com uma técnica que chamaremos de encadeamento de alias. Ele funciona assim:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;* Primeiro, criar um alias para o método a ser modificado. este apelido fornece um nome para
a versão não modificada do método.

* Em seguida, definem uma nova versão do método. Esta nova versão deve chamar a versão não modificada
através dos alias, mas pode adicionar qualquer funcionalidade que for necessário, antes e depois de que
faz isso.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Note-se que estes passos podem ser aplicados repetidamente (desde que um alias diferente é usado de cada vez), criando uma cadeia de métodos e aliases.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este post inclui três exemplos de encadeamento de alias. O primeiro realiza o encadeamento de apelido estaticamente, ou seja, usando pseudônimo
regulares e declarações &lt;code&gt;def&lt;/code&gt;. Os segundo e terceiro exemplos são mais dinâmicos; eles são apelidos que acorrentam métodos arbitrariamente nomeados
utilizando &lt;code&gt;alias_method&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;define_method&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;class_eval&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Rastreando Arquivos Carregados e Classes Definidas&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O &lt;code&gt;Exemplo 1-1&lt;/code&gt; é um código que mantém o controle de todos os ficheiros carregados e todas as classes definidas num programa. Quando o programa sai,
ele imprime um relatório. Você pode usar este código para &amp;ldquo;instrumento&amp;rdquo; de um existente programa para que você entenda melhor o que está fazendo. Uma
maneira de usar este código é inserir esta linha no começo do programa:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby classtrace
require &amp;lsquo;classtrace&amp;rsquo;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Uma solução mais fácil, no entanto, é usar a opção -r para o seu intérprete Ruby(`irb`):

``` ruby Opção -r
ruby -rclasstrace my_program.rb  --traceout /tmp/trace
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;A opção -r carrega a biblioteca especificado antes de começar a executar o programa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O &lt;code&gt;Exemplo 1-1&lt;/code&gt; usa apelido de encadeamento estático para rastrear todas as chamadas dos métodos &lt;code&gt;Kernel.require&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;Kernel.load&lt;/code&gt;. Ele define um hook
&lt;code&gt;Object.inherited&lt;/code&gt; para rastrear as definições de novas classes. E ele usa &lt;code&gt;Kernel.at_exit&lt;/code&gt; para executar um bloco de código quando o programa termina.
Além dos encadeamentos de alias &lt;code&gt;require&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;load&lt;/code&gt; e defini &lt;code&gt;Object.inherited&lt;/code&gt;, a única modificação do espaço global feita por este código é a
definição de um módulo chamado &lt;code&gt;ClassTrace&lt;/code&gt;. Todo o estado necessário para o rastreio é armazenado em constantes dentro deste módulo, de modo que não
poluem o &lt;code&gt;namespace&lt;/code&gt; com variáveis globais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Exemplo 1-1. Rastreando Arquivos Carregados e Classes Definidas&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;definimos-este-módulo-para-manter-o-estado-global-do-require-de-modo-que&#34;&gt;Definimos este módulo para manter o estado global do require, de modo que&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;nós-não-alteramos-o-espaço-global-mais-do-que-o-necessário&#34;&gt;Nós não alteramos o espaço global mais do que o necessário.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;module ClassTrace
   # Esta matriz mantém a nossa lista de arquivos carregados e classes definidas.
   # Cada elemento é um subarray segurando a classe definida ou o
   # Arquivo carregado e o quadro de pilha onde ele foi definido ou carregado.
   T = []  # Array para armazenar os arquivos carregados&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;   # Agora defini a constante OUT para especificar onde saída do rastreamento vai.
   # O padrão é stderr, mas também pode vir a partir de argumentos na linha de comando
   if x = ARGV.index(&amp;ldquo;&amp;ndash;traceout&amp;rdquo;)    # Se existe argumento
     OUT = File.open(ARGV[x+1], &amp;ldquo;w&amp;rdquo;)  # Abre o arquivo especificado
     ARGV[x,2] = nil                  # E remova os argumentos
   else
     OUT = STDERR                     # Caso contrário, o padrão para STDERR
   end
end&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;passo-1-encadeamento-alias-definir-aliases-para-os-métodos-originais&#34;&gt;Passo 1 encadeamento Alias: definir aliases para os métodos originais&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;alias original_require require
alias original_load load&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;passo-2-encadeamento-alias-2-definir-novas-versões-dos-métodos&#34;&gt;Passo 2 encadeamento Alias 2: definir novas versões dos métodos&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;def require(file)
  ClassTrace::T &amp;lt;&amp;lt; [file,caller[0]]     # Lembre-se de onde que estava carregado
  original_require(file)                # Chame o método original
end&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;def load(*args)
  ClassTrace::T &amp;lt;&amp;lt; [args[0],caller[0]]  # Lembre-se de onde que estava carregado
  original_load(*args)                  # Chame o método original
end&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;este-método-hook-é-chamado-de-cada-vez-que-uma-nova-classe-é-definida&#34;&gt;Este método hook é chamado de cada vez que uma nova classe é definida&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;def Object.inherited&amp;copy;
  ClassTrace::T &amp;lt;&amp;lt; [c,caller[0]]        # Lembre-se onde que foi definido
end&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;kernel-at-exit-registra-um-bloco-a-ser-executado-quando-o-programa-sai&#34;&gt;Kernel.at_exit registra um bloco a ser executado quando o programa sai&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;vamos-utilizá-lo-para-comunicar-os-dados-de-arquivo-e-de-classe-que-recolhemos&#34;&gt;Vamos utilizá-lo para comunicar os dados de arquivo e de classe que recolhemos&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;at_exit {
  o = ClassTrace::OUT
  o.puts &amp;ldquo;=&amp;rdquo;*60
  o.puts &amp;ldquo;Files Loaded and Classes Defined:&amp;rdquo;
  o.puts &amp;ldquo;=&amp;rdquo;*60
  ClassTrace::T.each do |what,where|
    if what.is_a? Class  # Report class (with hierarchy) defined
      o.puts &amp;ldquo;Defined: #{what.ancestors.join(&amp;rsquo;&amp;lt;-&amp;lsquo;)} at #{where}&amp;rdquo;
    else                 # Report file loaded
      o.puts &amp;ldquo;Loaded: #{what} at #{where}&amp;rdquo;
    end
  end
}&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
&amp;lt;h3&amp;gt;Métodos encadeamento de segurança da Thread&amp;lt;/h3&amp;gt;

O alias de encadeamento é feito pelo método `Module.synchronize_method`, o qual, por sua vez usa um método auxiliar `Module.create_alias` para definir
um alias adequado para qualquer método dado (incluindo métodos como o operador +).

Depois de definir estes novo métodos `Module`, Exemplo 1-2 redefine o método `synchronized` novamente. Quando o método é invocado dentro de uma classe
ou de um módulo, ele chama `synchronize_method` em cada um dos símbolos que é passado. Curiosamente, contudo, pode também ser chamado sem argumentos,
quando utilizado desta forma, acrescenta sincronização para qualquer método de instância é definido a seguir. (Utiliza o `hook` para receber
notificação quando um novo método `method_added` é adicionado.) Note que o código deste exemplo depende do método `Object.mutex` e a classe
`SynchronizedObject`.

``` ruby Exemplo 1-2. Alias de encadeamento de segurança da Thread
# Define um alias corrente Module.synchronize_method de métodos de instância
# Assim que sincronizar a instância antes da execução.
class Module
  # Esta é uma função auxiliar para o encadeamento alias.
  # Dado o nome de um método (como uma string ou símbolo) e um prefixo, cria
  # Um alias exclusivo para o método, e retornar o nome do alias
  # Como um símbolo. Quaisquer caracteres de pontuação em nome método original
  # Serão convertidos em números para que os operadores podem ser alias.
  def create_alias(original, prefix=&amp;quot;alias&amp;quot;)
    # Cole o prefixo do nome original e converter pontuação
    aka = &amp;quot;#{prefix}_#{original}&amp;quot;
    aka.gsub!(/([\=\|\&amp;amp;\+\-\*\/\^\!\?\~\%\&amp;lt;\&amp;gt;\[\]])/) {
      num = $1[0]                       # Ruby 1.8 character -&amp;gt; ordinal
      num = num.ord if num.is_a? String # Ruby 1.9 character -&amp;gt; ordinal
      &#39;_&#39; + num.to_s
    }
    
    # Mantenha acrescentando ressalta até chegarmos a um nome que não está em uso
    aka += &amp;quot;_&amp;quot; while method_defined? aka or private_method_defined? aka

    aka = aka.to_sym           # Converter o nome de alias de um símbolo
    alias_method aka, original # Na verdade criar o alias
    aka 											 # Retorna o nome do alias
  end

  # Alias correntam o método nomeado para adicionar sincronização
  def synchronize_method(m)
    # Primeiro, fazemos um alias para a versão dessincronizado do método.
    aka = create_alias(m, &amp;quot;unsync&amp;quot;)
    # Agora redefini o original para invocar o alias em um bloco sincronizado.
    # Queremos o método definido como sendo capaz de aceitar os blocos, de modo que
    # Não pode usar define_method, e deve avaliar vez uma string com
    # Class_eval. Note-se que tudo entre% Q {} e da correspondência
    # É uma string entre aspas, e não um bloco.
    class_eval %Q{
      def #{m}(*args, &amp;amp;block)
        synchronized(self) { #{aka}(*args, &amp;amp;block) }
      end
    }
  end
end

# Este método global sincronizado agora pode ser usado de três maneiras diferentes.
def synchronized(*args)
  # Caso 1: com um argumento e um bloco, sincronizar sobre o objeto
  # E executar o bloco
	if args.size == 1 &amp;amp;&amp;amp; block_given?
    args[0].mutex.synchronize { yield }

  # Caso dois: com um argumento que não é um símbolo e nenhum bloco
  # Devolve um invólucro de SynchronizedObject
  elsif args.size == 1 and not args[0].is_a? Symbol and not block_given?
    SynchronizedObject.new(args[0])

  # Caso três: quando invocado em um módulo com nenhum bloco, alias a cadeia
  # Chamado métodos para adicionar sincronização. Ou, se não há argumentos,
  # Então apelido acorrentam o próximo método definido.
  elsif self.is_a? Module and not block_given?
    if (args.size &amp;gt; 0) # Synchronize the named methods
      args.each {|m| self.synchronize_method(m) }
    else
      # Se nenhum método é especificado pelo synchronize o método seguinte define
      eigenclass = class&amp;lt;&amp;lt;self; self; end
      eigenclass.class_eval do # Use eigenclass para definir métodos de classe
        # Define method_added para notificação quando próximo método é definido
        define_method :method_added do |name|
          # Primeiro remover esse método hook
          eigenclass.class_eval { remove_method :method_added }
          # Em seguida, sincronize o método que acabou de ser adicionado
          self.synchronize_method name
        end
      end
    end

  # Caso 4: qualquer outra invocação é um erro
  else
    raise ArgumentError, &amp;quot;Invalid arguments to synchronize()&amp;quot;
  end
end
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3&gt;Métodos de encadeamento para Rastreamento&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O Exemplo 1-3 suporta o rastreio de métodos denominados de um objeto. Ele define &lt;code&gt;trace!&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;untrace!&lt;/code&gt; a cadeia e desencadeiam métodos chamados de um
objeto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A coisa interessante sobre esse exemplo é que ele faz o seu encadeamento de um modo diferente a partir do Exemplo 1-2. Ele simplesmente define métodos
únicos no objeto e usa &lt;code&gt;super&lt;/code&gt; dentro do &lt;code&gt;singleton&lt;/code&gt; para a cadeia de definição do método original de exemplo. Nenhum método são criado aliases.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Exemplo 8-10. Encadeamento com métodos singleton para rastrear&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;define-métodos-trace-e-untrace-de-instância-para-todos-os-objetos&#34;&gt;Define métodos trace! e untrace! de instância para todos os objetos.&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;trace-cadeias-os-métodos-chamados-por-definir-métodos-singleton&#34;&gt;trace! &amp;ldquo;Cadeias&amp;rdquo; os métodos chamados por definir métodos singleton&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;que-adiciona-a-funcionalidade-de-rastreamento-e-use-super-para-chamar-o-original&#34;&gt;Que adiciona a funcionalidade de rastreamento e use super para chamar o original.&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;untrace-exclui-os-métodos-singleton-para-remover-o-rastreamento&#34;&gt;untrace! exclui os métodos singleton para remover o rastreamento.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;classe Object
  # os métodos trace especificados, enviando a saída para STDERR.
  def trace!(*methods)
    @_traced = @_traced || []    # Lembre-se o conjunto de métodos traçados&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    # Se nenhum método foi especificado, use todos os métodos públicos definidos
    # Diretamente (não herdado) pela classe deste objeto
    methods = public_methods(false) if methods.size == 0&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;methods.map! {|m| m.to_sym }    # Converta qualquer cordas para símbolos
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;    methods -= @_traced                     # remove métodos que já estão traçadas
    return if methods.empty?        # Voltar mais cedo se não há nada a fazer
    @_traced |= methods           # Adiciona métodos para definir métodos de traçados&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    # Trace o fato de que estamos começando a traçar estes métodos
    STDERR &amp;lt;&amp;lt; &amp;ldquo;Tracing #{methods.join(&amp;lsquo;, &amp;lsquo;)} on #{object_id}\n&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;    # Singleton métodos são definidos na eigenclass
eigenclass = class &amp;lt;&amp;lt; self; self; end

    methods.each do |m| # Para cada método m
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;      # Define uma versão trace singleton do método m.
      # Saída de informações de rastreamento e usar super para invocar o
      # Método de instância que é o rastreamento.
      # Queremos que os métodos definidos para ser capaz de aceitar blocos, de modo que
      # Não pode usar define_method, e deve avaliar, em vez de uma string.
      # Note que tudo entre %Q{} e a correspondência é uma
      # Entre aspas de string, não um bloco. Observe também que há
      # Dois níveis de interpolações de string aqui. # {} É interpolada
      # Quando o método singleton é definida. E \ # {} é interpolada
      # Quando o método singleton é invocado.
      eigenclass.class_eval %Q{
        def #{m}(*args, &amp;amp;block)
          begin
            STDERR &amp;lt;&amp;lt; &amp;ldquo;Entering: #{m}(#{args.join(&amp;lsquo;, &amp;lsquo;)})\n&amp;rdquo;
            result = super
            STDERR &amp;lt;&amp;lt; &amp;ldquo;Exiting: #{m} with #{result}\n&amp;rdquo;
            result
          rescue
            STDERR &amp;lt;&amp;lt; &amp;ldquo;Aborting: #{m}: #{$!.class}: #{$!.message}&amp;rdquo;
            raise
          end
        end
      }
    end
  end&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  # Untrace os métodos especificados ou todos os métodos rastreados
    def untrace!(*methods)
    if methods.size == 0    # Se nenhuma métodos especificados untrace
      methods = @_traced    # todos os métodos atualmente rastreados
      STDERR &amp;lt;&amp;lt; &amp;ldquo;Untracing all methods on #{object_id}\n&amp;rdquo;
    else                    # Caso contrário, untrace
      methods.map! {|m| m.to_sym }  # Converter string para símbolos
      methods &amp;amp;= @_traced   # todos os métodos especificados que são rastreados
      STDERR &amp;lt;&amp;lt; &amp;ldquo;Untracing #{methods.join(&amp;lsquo;, &amp;lsquo;)} on #{object_id}\n&amp;rdquo;
    end&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;    @_traced -= methods     # Retire-os do nosso conjunto de métodos de traçados

    # Remove os métodos traçados únicos do eigenclass
    # Note que nós class_eval um bloco aqui, não uma string
    (class &amp;lt;&amp;lt; self; self; end).class_eval do
      methods.each do |m|
        remove_method m     # undef_method não funciona corretamente
      end
    end

    # Se nenhum método são traçados mais, remover o nosso exemplo var
    if @_traced.empty?
      remove_instance_variable :@_traced
    end
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;end
end
```&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É isso ai galera! Até a proxima!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>criando metodos dinamicamente number ruby 1 dot 9</title>
      <link>http://rodij.me/post/2012/09/15/criando-metodos-dinamicamente-number-ruby-1-dot-9/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Sep 2012 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://rodij.me/post/2012/09/15/criando-metodos-dinamicamente-number-ruby-1-dot-9/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoje vamos continuar falando de &lt;a href=&#34;http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/&#34;&gt;Ruby&lt;/a&gt;, é hora de continuar nos aprofundando um pouco mais de
&lt;b&gt;Reflexão e Metaprogramação&lt;/b&gt; agora &lt;b&gt;Criando Métodos Dinamicamente&lt;/b&gt;... Estranho para alguns, mas, veremos que é simples!&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Criando Métodos Dinamicamente&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Uma técnica importante em metaprogramação é a utilização de métodos que criam métodos. Os métodos &lt;code&gt;attr_reader&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;attr_accessor&lt;/code&gt; são exemplos. Estes
métodos de instância privados do &lt;code&gt;Module&lt;/code&gt; são usados como palavras-chave dentro de definições de classe. Eles aceitam nomes de atributos como seus
argumentos, e dinamicamente criam métodos com esses nomes. Os exemplos que se seguem são variantes sobre essa criação de atributos assessores dos
métodos e demonstra duas formas diferentes de criar dinamicamente métodos como este.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Métodos definidos com class_eval&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O Exemplo 1-1 define métodos privados de instância do &lt;code&gt;Module&lt;/code&gt; chamado &lt;code&gt;readonly&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;readwrite&lt;/code&gt;. Estes métodos funcionam como &lt;code&gt;attr_reader&lt;/code&gt;
e &lt;code&gt;attr_accessor&lt;/code&gt;, e eles estão aqui para demonstrar como esses métodos são implementados. A implementação é na verdade muito simples: &lt;code&gt;readonly&lt;/code&gt; e
&lt;code&gt;readwrite&lt;/code&gt; primeiro construi uma seqüência de código Ruby contendo as instruções necessárias para definir &lt;code&gt;def&lt;/code&gt; os métodos de acesso apropriados.
Em seguida, eles avaliam que a seqüência de código usando &lt;code&gt;class_eval&lt;/code&gt;. Usando &lt;code&gt;class_eval&lt;/code&gt; como esta gera a sobrecarga de analisar a cadeia de código.
A vantagem, contudo, é que os métodos que definem não precisa usar as APIs reflexivas, pois eles podem consultar ou definir o valor de uma variável de
instância diretamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Exemplo 1-1. Métodos de atributos com class_eval&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;class Module
  private # Os métodos que se seguem são todos privados&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  # Este método funciona como attr_reader, mas tem um nome mais curto
  def readonly(*syms)
    return if syms.size == 0  # Se nenhum argumento, não faz nada
    code = &amp;ldquo;&amp;rdquo;                 # Comece com uma cadeia vazia de código
    # Gera uma seqüência de código Ruby para definir métodos leitores de atributos.
    # Observe como o símbolo é interpolado para a seqüência de código.
    syms.each do |s|                     # Para cada símbolo
      code &amp;lt;&amp;lt; &amp;ldquo;def #{s}; @#{s}; end\n&amp;rdquo;   # O método de definição
    end
    # Finalmente, class_eval o código gerado para criar métodos de instância.
    class_eval code
  end&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  # Este método funciona como attr_accessor, mas tem um nome mais curto.
  def readwrite(*syms)
    return if syms.size == 0
    code = &amp;ldquo;&amp;rdquo;
    syms.each do |s|
      code &amp;lt;&amp;lt; &amp;ldquo;def #{s}; @#{s} end\n&amp;rdquo;
      code &amp;lt;&amp;lt; &amp;ldquo;def #{s}=(value); @#{s} = value; end\n&amp;rdquo;
    end
    class_eval code
  end
end&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
&amp;lt;h3&amp;gt;Métodos definidos com define_method&amp;lt;/h3&amp;gt;

O Exemplo 1-2 é uma posição diferente sobre os assessores de atributos. O método `attributes` é algo como o método `readwrite` definido no `Exemplo
1-1`. Em vez de tomar qualquer número de nomes de atributos como argumentos, que espera um único objeto `hash`. Este `hash` deve ter nomes de atributos
como suas chaves, e deve mapear os nomes de atributos para os valores padrões para os atributos. O método `class_attrs` funciona como atributos, mas
define os atributos de classe em vez de atributos de instância.

Lembre-se que Ruby permite que as chaves para ser omitidas em torno de `hash` literais quando eles são o argumento final em uma invocação de método.
Assim, o método `attributes` pode ser chamado com um código como este:

``` ruby Metodo attributes
class Point
  attributes :x =&amp;gt; 0, :y =&amp;gt; 0
end
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;No Ruby 1.9, podemos usar a sintaxe do &lt;code&gt;hash&lt;/code&gt; é mais sucinta:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Attibutes
class Point
  attributes x:0, y:0
end&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Este é outro exemplo que utiliza sintaxe flexível de Ruby para criar métodos que se comportam como palavras-chave de linguagem.

A implementação do método de `attributes` no `Exemplo 1-2` é um pouco diferente do que a do método `readwrite` no `Exemplo 1-1`. Em vez de definir uma
seqüência de código Ruby e avaliá-lo com `class_eval`, o método `attributes` define o corpo dos acessos de atributos de um bloco e define os métodos
que utilizam `define_method`. Uma vez que este método técnico de definição não nos permitem identificadores interpolares diretamente no corpo do
método, temos de confiar em métodos reflexivos, como `instance_variable_get`. Devido a isso, os assessores definidos com `attributes` são susceptíveis
de ser menos eficientes do que os definidos com `readwrite`.

Um ponto interessante sobre o método `attributes` é que não armazena explicitamente os valores padrões para os atributos em uma variável de classe de
qualquer tipo. Em vez disso, o valor por defeito para cada atributo é capturado pelo âmbito de bloquear o método usado para definir.

O método `class_attrs` define os atributos de classe muito simples: ele invoca `attributes` na &amp;lt;a href=&amp;quot;http://blog.caelum.com.br/metaprogramacao-eigenclass-em-ruby/&amp;quot;&amp;gt;eigenclass&amp;lt;/a&amp;gt; da classe. Este
significa que os métodos resultantes usam variáveis de instância de classe em vez de variáveis de classe regular.

``` ruby Exemplo 1-2. Métodos de atributos com define_method

class Module
  # Este método define os atributos de métodos de reader e writer de nomeado
  # attributes, mas aguarda um argumento de attributes de nomes em hash mapeado para
  # Valores padrões. Os métodos de reader gerados atributos retorna o
  # Valor padrão se a variável de instância ainda não foi definido.
  def attributes(hash)
    hash.each_pair do |symbol, default|   # Para cada par de atributo/default
      getter = symbol                     # Nome do método getter
      setter = :&amp;quot;#{symbol}=&amp;quot;              # nome do método setter
      variable = :&amp;quot;@#{symbol}&amp;quot;            # nome da variável de instância
      define_method getter do             # Definir o método getter
        if instance_variable_defined? variable
          instance_variable_get variable  # Retorna variável, se definido
        else
          default                         # Caso contrário retornar padrão
        end
      end

      define_method setter do |value|     # Defini método setter
        instance_variable_set variable,   # Defina a variável de instância
                              value       # Para o valor do argumento
      end
    end
  end

  # Este método funciona como atributos, mas define métodos de classe em vez de
  # Invocar atributos no eigenclass em vez de em si mesmo.
  # Note que os métodos definidos usam variáveis de instância de classe
  # Em vez de variáveis de classe regulares.
  def class_attrs(hash)
    eigenclass = class &amp;lt;&amp;lt; self; self; end
    eigenclass.class_eval { attributes(hash) }
  end

  # Ambos os métodos são privados
  private :attributes, :class_attrs
end
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;É isso ai amigos, até o proximo post!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>missing methods e missing constants number ruby 1 dot 9</title>
      <link>http://rodij.me/post/2012/09/15/missing-methods-e-missing-constants-number-ruby-1-dot-9/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Sep 2012 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://rodij.me/post/2012/09/15/missing-methods-e-missing-constants-number-ruby-1-dot-9/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Hoje vamos continuar falando de &lt;a href=&#34;http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/&#34;&gt;Ruby&lt;/a&gt;, é hora de continuar nos aprofundando um pouco mais de
&lt;b&gt;Reflexão e Metaprogramação&lt;/b&gt; agora &lt;b&gt;Missing Methods e Missing Constants&lt;/b&gt;... Estranho para alguns, mas, veremos que é simples!&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Missing Methods e Missing Constants&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;O método &lt;code&gt;method_missing&lt;/code&gt; é uma parte fundamental da pesquisa de algoritmo em método em Ruby e fornece uma maneira poderosa para capturar e manipular
invocações arbitrárias sobre um objeto. O método &lt;code&gt;const_missing&lt;/code&gt; de &lt;code&gt;Module&lt;/code&gt; executa uma função similar para o algoritmo de pesquisa constante e que
nos permite calcular ou lazily inicializa as constantes. Os exemplos que seguem demonstram ambos métodos.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Constantes Unicode Codepoint com const_missing&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O Exemplo 1-1 define um módulo &lt;code&gt;Unicode&lt;/code&gt; que aparece para definir uma constante (uma string UTF-8) para cada &lt;code&gt;Unicode codepoint&lt;/code&gt; de &lt;code&gt;U+0000&lt;/code&gt; a
&lt;code&gt;U+10FFFF&lt;/code&gt;. O único modo prático para suportar estas muitas constantes é a utilização do método &lt;code&gt;const_missing&lt;/code&gt;. O código faz a suposição de que se uma
constante é referenciada uma vez, é susceptível de ser utilizado de novo, de modo que o método &lt;code&gt;const_missing&lt;/code&gt; chama &lt;code&gt;Module.const_set&lt;/code&gt; para definir
uma constante real para se referir a cada valor calculado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Exemplo 1-1. Constantes Unicode codepoint com const_missing&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;todo-codepoints-unicode-ele-usa-const-missing-para-defini-los-lazily&#34;&gt;Todo codepoints Unicode. Ele usa const_missing para defini-los lazily.&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;exemplos&#34;&gt;Exemplos:&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;copyright-unicode-u00a9&#34;&gt;copyright = Unicode::U00A9&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;euro-unicode-u20ac&#34;&gt;euro = Unicode::U20AC&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;infinity-unicode-u221e&#34;&gt;infinity = Unicode::U221E&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;module Unicode
  # Este método permite-nos definir constantes Unicode codepoint lazily.
  def self.const_missing(name)  # constante indefinida passada como um símbolo
    # Verifique se o nome da constante é da forma certa.
    # Capital U seguido de um número hexadecimal entre 0000 e 10FFFF.
    if name.to_s =~ /^U([0-9a-fA-F]{4,5}|10[0-9a-fA-F]{4})$/
      # $1 é o número hexadecimal correspondente. Converte em um inteiro.
      codepoint = $1.to_i(16)
      # Converte o número para uma string UTF-8 com a magia do Array.pack.
      utf8 = [codepoint].pack(&amp;ldquo;U&amp;rdquo;)
      # Faz a imutável string UTF-8.
      utf8.freeze
      # Define uma constante real para pesquisa mais rápida da próxima vez, e retorna
      # O texto UTF-8 para este tempo.
      const_set(name, utf8)
    else
      # Eleva um erro para constantes do formulário errado.
      raise NameError, &amp;ldquo;Uninitialized constant: Unicode::#{name}&amp;rdquo;
    end
  end
end&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
&amp;lt;h3&amp;gt;Rastreamento Invocações de método com method_missing&amp;lt;/h3&amp;gt;

No início deste post, demonstrei uma extensão para a classe `Hash` usando `method_missing`. Agora, no `Exemplo 1-2`, temos que demonstrar o uso de
`method_missing` delega as chamadas arbitrárias em um objeto para outro objeto. Neste exemplo, o que fazemos nesta ordem para a saída de rastreamento
de mensagens para o objeto.

`Exemplo 1-2` define um método de instância `Object.trace` e uma classe `TracedObject`. O método `trace` retorna uma instância de `TracedObject` que
usa `method_missing` para pegar invocações, rastreá-las, e delegá-las ao objeto que está sendo rastreado. Você pode usar como este:

``` ruby Rastrear Metodos
a = [1,2,3]
a.reverse
puts a[2]
puts a.fetch(3)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Isso produz a seguinte saída de rastreamento:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Retorno
Invocando: a.reverse()
Volta: [3, 2, 1] a partir de a.reverse
Invocando: a.fetch(3)
Raising: IndexError: índice de 3 de matriz de a.fetch&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Note-se que, além de demonstrar `method_missing`, o `Exemplo 1-2` demonstra também `Module.instance_methods`, `Module.undef_method` e `Kernel.caller`.

``` ruby Exemplo 1-2. Rastreamento invocações de método com method_missing

# Se comporta exatamente como o original, mas que traça todas as chamadas de método
# No objeto. Se rastreamento mais de um objeto, especifique um nome para
# Aparecer na saída. Por padrão, as mensagens serão enviadas para STDERR,
# Mas você pode especificar qualquer stream (ou qualquer objeto que aceita strings
# Como argumentos para &amp;lt;&amp;lt;).
classe Object
  def trace(name=&amp;quot;&amp;quot;, stream=STDERR)
    # Retorna um TracedObject que traços e delegados tudo mais para nós.
    TracedObject.new(self, name, stream)
  end
end

# Esta classe usa method_missing para rastrear chamadas de método e
# Então delega ele para algum outro objeto. Ele exclui a maioria de seus próprios
# Métodos de instância para que eles não ficam no caminho de method_missing.
# Note que apenas métodos invocados através da TracedObject será rastreado.
# Se o objeto delegado chama métodos em si, aquelas invocações
# Não será rastreado.
class TracedObject
  # Indefine todos os nossos métodos de instância públicos não críticos.
  # Observe o uso do Module.instance_methods e Module.undef_method.
  instance_methods.each do |m|
    m = m.to_sym   # Ruby 1.8 retorna string, em vez de símbolos
    next if m == :object_id || m == :__id__ || m == :__send__
    undef_method m
  end

  # Inicializa esta instancia do TracedObject.
  def initialize(o, name, stream)
    @o = o            # objeto que delegar
    @n = name         # O nome do objeto a aparecer no rastreamento de mensagens
    @trace = stream   # Onde essas mensagens de rastreamento são enviados
  end

  # Este é o principal método de TracedObject. Ele é invocado por apenas
  # Sobre qualquer invocação de método em um TracedObject.
  def method_missing(*args, &amp;amp;block)
    m = args.shift         # O primeiro é o nome do método
    begin
      # Acompanhe a invocação do método.
      arglist = args.map {|a| a.inspect}.join(&#39;, &#39;)
      @trace &amp;lt;&amp;lt; &amp;quot;Invoking: #{@n}.#{m}(#{arglist}) at #{caller[0]}\n&amp;quot;
      # Invoque o método em nosso objeto de delegação e obtem o valor de retorno.
      r = @o.send m, *args, &amp;amp;block
      # Traça um retorno normal do método.
      @trace &amp;lt;&amp;lt; &amp;quot;Returning: #{r.inspect} from #{@n}.#{m} to #{caller[0]}\n&amp;quot;
      # Retorna o valor que o objeto delegado retornado.
      r
    rescue Exception =&amp;gt; e
      # Traçar um retorno anormal do método.
      @trace &amp;lt;&amp;lt; &amp;quot;Raising: #{e.class}:#{e} from #{@n}.#{m}\n&amp;quot;
      # E re-envia qualquer exceção que o objeto delegado levantada.
      raise
    end
  end

  # Retorna o objeto que delegou.
  def __delegate
    @o
  end
end
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3&gt;Objetos sincronizados por delegação&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;No post anterior, vimos um método global sincronizado, que aceita um objeto e executa um bloco sob a proteção do &lt;code&gt;Mutex&lt;/code&gt; associado a esse objeto.
A maior parte do exemplo consistiu na aplicação do método &lt;code&gt;Object.mutex&lt;/code&gt;. O método sincronizado foi trivial:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Mutex
def synchronized(o)
  o.mutex.synchronize { yield }
end&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
O Exemplo 1-3 modifica este método de modo que, quando chamado sem um bloco, ele retorna um invólucro em torno do objeto `SynchronizedObject`.
`SynchronizedObject` é uma classe que delega com base em `method_missing`. É muito parecido com a classe `TracedObject`, Exemplo 1-2, mas Ruby 1.9 está
escrito com uma subclasse de `BasicObject`, por isso não há necessidade de excluir explicitamente os métodos de instância de objeto. Note que o código
deste exemplo não está sozinho, que exige o método `Object.mutex` definido anteriormente.

``` ruby Exemplo 1-3. Métodos de sincronização com method_missing

def synchronized(o)
  if block_given?
    o.mutex.synchronize { yield }
  else
    SynchronizedObject.new(o)
  end
end

# A classe delega usando method_missing de segurança da thread
# Em vez de estender objetos e excluir nossos métodos que acabamos de estender de
# BasicObject, que é definido no Ruby 1.9. BasicObject não
# Herda do Object ou do Kernel, de modo que os métodos de uma BasicObject não pode
# Chamar os métodos de nível superior: eles não são apenas lá.
class SynchronizedObject  &amp;lt; BasicObject
  def initialize(o); @delegate = o;  end
  def __delegate; @delegate; end

  def method_missing(*args, &amp;amp;block)
    @delegate.mutex.synchronize {
      @delegate.send *args, &amp;amp;block
    }
  end
end
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;É isso ai amigos&amp;hellip; :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até o proximo! :D&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>estruturas de controle personalizados number ruby 1 dot 9</title>
      <link>http://rodij.me/post/2012/09/13/estruturas-de-controle-personalizados-number-ruby-1-dot-9/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2012 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://rodij.me/post/2012/09/13/estruturas-de-controle-personalizados-number-ruby-1-dot-9/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Hoje vamos continuar falando de &lt;a href=&#34;http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/&#34;&gt;Ruby&lt;/a&gt;, é hora de continuar nos aprofundando um pouco mais de
&lt;b&gt;Reflexão e Metaprogramação&lt;/b&gt; agora &lt;b&gt;Estruturas de Controle Personalizados&lt;/b&gt;... Estranho para alguns, mas, veremos que é simples!&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Estruturas de Controle Personalizados&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Uso de blocos em Ruby, juntamente com sua sintaxe de parênteses opcional, tornam muito fácil de definir métodos que parecem &lt;code&gt;iterator&lt;/code&gt; e se comportam
como estruturas de controle. O método &lt;code&gt;loop&lt;/code&gt; do &lt;code&gt;Kernel&lt;/code&gt; é um exemplo simples. Neste post, desenvolvo mais três exemplos. Os exemplos aqui usam
segmentação da API do Ruby, você pode precisar de ler Threads e Concorrência para compreender todos os detalhes.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Executando Delaying e Repeating: `after` e `every`&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O exemplo 1-1 define métodos globais nomeados após os dias. Cada um leva um argumento numérico que representa um número de segundos e devem ter um
bloco associado. Depois cria um novo segmento e retorna o objeto &lt;code&gt;Thread&lt;/code&gt; imediatamente. O segmento recém-criado dorme para o número especificado de
segundos e, então, chama (sem argumentos) o bloco que você forneceu. Tudo é semelhante, mas ele chama o bloco repetidamente, &amp;ldquo;dorme&amp;rdquo; o número
especificado de segundos entre chamadas. O segundo argumento para todos é um valor para passar para a primeira chamada do bloco. O valor de retorno de
cada invocação se torna o valor que passou para a próxima invocação. O bloco associado a cada intervalo pode ser usado para prevenir qualquer
invocações futuras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aqui está um exemplo de código que usa &lt;code&gt;after&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;every&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby after e every
require &amp;lsquo;afterevery&amp;rsquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.upto(5) {|i| after i { puts i} }  # Lentamente imprimir os números 1-5
sleep(5)                            # Aguarde cinco segundos
every 1, 6 do |count|               # Agora, lentamente, imprimir 6-10
    puts count
    break if count == 10
  count + 1                         # O valor próximo de contagem
end
sleep(6)                            # Dê um tempo acima para executar&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Chamando o `sleep` no final deste código, evita o programa de sair antes que a `thread` seja criada por poder todas completar sua contagem. Com esse
exemplo de como `after` e `every` são usadas, agora estamos prontos para apresentar a sua implementação.

``` ruby Exemplo 1-1. Os métodos after e every

#
# Defini métodos de kernel after e every por adiar blocos de código.
# Exemplos:
#
#   after 1 { puts &amp;quot;done&amp;quot; }
#   every 60 { redraw_clock }
#
# Ambos os métodos retornam objetos Thread. Chame kill sobre os objetos devolvidos
# Para cancelar a execução do código.
#
# Note que essa é uma implementação muito ingênua. A mais robusta
# Implementação usaria uma Thread timer para todas as tarefas globais,
# Permitiria uma maneira de recuperar o valor de um bloco diferido, e iria
# Fornecer uma maneira de esperar por todas as tarefas pendentes para ser concluído.
#

# Executar o bloco after depois de esperar o número especificado de segundos.
def after(seconds, &amp;amp;block)
  Thread.new do       # Em um novo segmento ...
    sleep(seconds)    # Primeiro espera
    block.call        # Em seguida, chamar o bloco
  end # Retorna o objeto Thread de imediato
end

# Repete sleep e after executando o bloco.
# Passa valor para o bloco na primeira chamada.
# Em chamadas subseqüentes, passar o valor da chamada anterior.
def every(seconds, value=nil, &amp;amp;block)
  Thread.new do                 # Em um novo segmento ...
    loop do                     # loop para sempre (ou até ruptura no bloco)
      sleep(seconds)            # sleep
      value = block.call(value) # E invocar bloco
    end # Em seguida, repita ..
  end # cada retorna o Tópico
end
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3&gt;Thread de segurança com blocos sincronizados&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ao escrever programas que usam várias &lt;code&gt;Threads&lt;/code&gt;, é importante que duas &lt;code&gt;threads&lt;/code&gt; não tente modificar o mesmo objeto, ao mesmo tempo. Uma maneira de
fazer isto é colocar o código que deve ser feito em uma &lt;code&gt;thread&lt;/code&gt; segura em um bloco associado a uma chamada para o método de &lt;code&gt;synchronize&lt;/code&gt; de um objeto
&lt;code&gt;Mutex&lt;/code&gt;. No Exemplo 1-2 que levar isso a um passo adiante, e emula a palavra-chave &lt;code&gt;synchronized&lt;/code&gt; do Java com um método global chamado &lt;code&gt;synchronized&lt;/code&gt;.
Este método &lt;code&gt;synchronized&lt;/code&gt; espera um único objeto como argumento e um bloco. Ele obtém um &lt;code&gt;Mutex&lt;/code&gt; associado ao objeto, e usa &lt;code&gt;Mutex.synchronize&lt;/code&gt; para
invocar o bloco. A parte complicada é que o objeto de Ruby, ao contrário de objetos Java, não tem um &lt;code&gt;Mutex&lt;/code&gt; que lhes estão associados. Então o Exemplo
1-2 também define um método de instância chamado &lt;code&gt;mutex&lt;/code&gt; em Object. Curiosamente, a implementação deste método &lt;code&gt;mutex&lt;/code&gt; usa &lt;code&gt;synchoronized&lt;/code&gt; na sua forma
de palavras-chave novo estilo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;Mutex&lt;/code&gt; -&amp;gt; &lt;a href=&#34;http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/Mutex.html&#34;&gt;http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/Mutex.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Exemplo 1-2. Simples blocos sincronizados&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;require &amp;lsquo;thread&amp;rsquo;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;ruby-1-8-mantém-mutex-nesta-biblioteca&#34;&gt;Ruby 1.8 mantém Mutex nesta biblioteca&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;obter-o-mutex-associado-com-o-objeto-o-e-então-avalia&#34;&gt;Obter o Mutex associado com o objeto o, e então avalia&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;bloco-sob-a-proteção-do-mutex&#34;&gt;Bloco sob a proteção do Mutex.&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;este-funciona-como-a-palavra-chave-synchronized-do-java&#34;&gt;Este funciona como a palavra-chave synchronized do Java.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;def synchronized(o)
  o.mutex.synchronize { yield }
end&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;object-mutex-na-verdade-não-existe-temos-que-definir-isso&#34;&gt;Object.mutex na verdade não existe. Temos que definir isso.&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;este-método-retorna-um-mutex-único-para-cada-objeto-e&#34;&gt;Este método retorna um Mutex único para cada objeto, e&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;sempre-retorna-o-mesmo-mutex-para-qualquer-objeto-particular&#34;&gt;Sempre retorna o mesmo Mutex para qualquer objeto particular.&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;cria-mutexes-lazily-o-que-requer-sincronização-para&#34;&gt;Cria Mutexes lazily, o que requer sincronização para&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;segurança-da-thread&#34;&gt;Segurança da Thread.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;class Object
  # Retorna o Mutex para este objeto, criando, se necessário.
  # A parte difícil é ter certeza de que duas threads não chamam
  # Isso ao mesmo tempo e acabam por criar dois mutexes diferentes.
  def mutex
    # Se este objeto já tem um mutex, basta devolvê-lo
    return @&lt;strong&gt;mutex if @&lt;/strong&gt;mutex&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;# Caso contrário, nós temos que criar um mutex para o objeto.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;    # Para fazer isso com segurança que temos para sincronizar em nosso objeto de classe.
    synchronized(self.class) {
      # Verifique novamente: no momento em que entrar neste bloco sincronizado,
      # Alguma outra thread pode já ter criado o mutex.
      @&lt;strong&gt;mutex = @&lt;/strong&gt;mutex || Mutex.new
    }
    # O valor de retorno é @__mutex
  end
end&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;o-método-object-mutex-definido-acima-necessita-para-bloquear-a-classe&#34;&gt;O método Object.mutex definido acima, necessita para bloquear a classe&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;se-o-objeto-não-tiver-um-mutex-ainda-se-a-classe-não-tem&#34;&gt;Se o objeto não tiver um Mutex ainda. Se a classe não tem&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;mutex-próprio-ainda-então-a-classe-da-classe-a-class-do-object&#34;&gt;Mutex próprio ainda, então a classe da classe (a Class do Object)&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;será-bloqueada-a-fim-de-evitar-recursão-infinita-devemos&#34;&gt;Será bloqueada. A fim de evitar recursão infinita, devemos&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;garantir-que-o-objeto-da-classe-tem-um-mutex&#34;&gt;Garantir que o objeto da classe tem um mutex.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Class.instance_eval { @__mutex = Mutex.new }
```&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É isso ai amigos, até o proximo! :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>reflexao e metaprogramacao objectspace e gc number ruby 1 dot 9 part vii</title>
      <link>http://rodij.me/post/2012/09/10/reflexao-e-metaprogramacao-objectspace-e-gc-number-ruby-1-dot-9-part-vii/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2012 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://rodij.me/post/2012/09/10/reflexao-e-metaprogramacao-objectspace-e-gc-number-ruby-1-dot-9-part-vii/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Hoje vamos continuar falando de &lt;a href=&#34;http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/&#34;&gt;Ruby&lt;/a&gt;, é hora de continuar nos aprofundando um pouco mais de
&lt;b&gt;Reflexão e Metaprogramação&lt;/b&gt; agora &lt;b&gt;ObjectSpace e GC&lt;/b&gt;... Estranho para alguns, mas, veremos que é simples!&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;ObjectSpace e GC&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;O módulo &lt;code&gt;ObjectSpace&lt;/code&gt; define um punhado de métodos de baixo nível que pode ser ocasionalmente útil para depurar ou trabalhar com metaprogramação.
O método mais notável é &lt;code&gt;each_object&lt;/code&gt;, um iterador que pode render cada objeto (ou a cada instância de uma classe especificada) que o intérprete sabe
sobre:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby ObjectSpace&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;imprima-uma-lista-de-todas-as-classes-conhecidas&#34;&gt;Imprima uma lista de todas as classes conhecidas&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;ObjectSpace.each_object(Class) {|c| puts c }
```&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;ObjectSpace._id2ref&lt;/code&gt; é o inverso da &lt;code&gt;Object.object_id:&lt;/code&gt; leva um objeto como seu argumento ID e retorna ao objeto correspondente, ou levanta uma
RangeError se não há nenhum objeto com que ID.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;ObjectSpace.define_finalizer&lt;/code&gt; permite o registo de uma &lt;code&gt;Proc&lt;/code&gt; ou um bloco de código a ser chamado quando um objeto especificado é &lt;code&gt;garbage collected&lt;/code&gt;.
Você deve ter cuidado ao registar um finalizador tal, no entanto, como o bloco não tem permissão de &lt;code&gt;finalizer&lt;/code&gt; usar o objeto lixo coletado. Quaisquer
valores necessários para finalizar o objeto deve ser capturados no âmbito do bloco &lt;code&gt;finalizer&lt;/code&gt;, de modo a que estejam disponíveis sem desreferência do
objeto. Use &lt;code&gt;ObjectSpace.undefine_finalizer&lt;/code&gt; para excluir todos os blocos inscritos para um objeto &lt;code&gt;finalizer&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O final método &lt;code&gt;ObjectSpace&lt;/code&gt; é &lt;code&gt;ObjectSpace.garbage_collect&lt;/code&gt;, que força o &lt;code&gt;garbage collected&lt;/code&gt; de Ruby para ser executado. Funcionalidade de &lt;code&gt;garbage
collected&lt;/code&gt; também está disponível através do módulo &lt;code&gt;GC&lt;/code&gt;. &lt;code&gt;GC.start&lt;/code&gt; é sinônimo de &lt;code&gt;ObjectSpace.garbage_collect&lt;/code&gt;. &lt;code&gt;garbage collected&lt;/code&gt; pode ser
desativado temporariamente com &lt;code&gt;GC.disable&lt;/code&gt;, e ele pode ser ativado novamente com &lt;code&gt;GC.enable&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A combinação do &lt;code&gt;_id2ref&lt;/code&gt; e métodos &lt;code&gt;define_finalizer&lt;/code&gt; permite a definição de &amp;ldquo;fracos&amp;rdquo; objetos de referência, que possuem uma referência a um valor sem
impedir o valor de ser coletado se tornar de outra forma inacessível. Consulte a classe &lt;code&gt;weakref&lt;/code&gt; na biblioteca padrão (em lib/weakref.rb) para um exemplo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até o proximo post amigos&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conhecimento nunca é d+ ! :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>reflexao e metaprogramacao tracing number ruby 1 dot 9 part vi</title>
      <link>http://rodij.me/post/2012/09/10/reflexao-e-metaprogramacao-tracing-number-ruby-1-dot-9-part-vi/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2012 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://rodij.me/post/2012/09/10/reflexao-e-metaprogramacao-tracing-number-ruby-1-dot-9-part-vi/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Hoje vamos continuar falando de &lt;a href=&#34;http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/&#34;&gt;Ruby&lt;/a&gt;, é hora de continuar nos aprofundando um pouco mais de
&lt;b&gt;Reflexão e Metaprogramação&lt;/b&gt; agora &lt;b&gt;Tracing&lt;/b&gt;... Estranho para alguns, mas, veremos que é simples!&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Tracing&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Ruby define uma série de características para rastrear a execução de um programa. Estes principalmente são os úteis para a depuração do código e
imprimir mensagens de erro informativos. Duas das mais simples das características são as palavras-chave da linguagem: &lt;code&gt;__FILE__&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;__LINE__&lt;/code&gt;.
Essas palavras-chave sempre avaliam o nome do arquivo e o número da linha dentro do arquivo em que se aparece, e eles permitem que uma mensagem de erro
para especificar o local exato em que ela foi gerado:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby &lt;strong&gt;FILE&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;LINE&lt;/strong&gt;
STDERR.puts &amp;ldquo;#{&lt;strong&gt;FILE&lt;/strong&gt;}:#{&lt;strong&gt;LINE&lt;/strong&gt;): invalid data&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Como um aparte, note que os métodos `Kernel.eval`, `Object.instance_eval`, e `Module.class_eval` todos aceitam um nome de arquivo (ou outra seqüência) e
um número de linha como os seus dois últimos argumentos. Se você está avaliando o código que você tenha extraído de um arquivo de algum tipo, você pode
usar esses argumentos para especificar os valores de `__FILE__` e `__LINE__` para a avaliação.

Você, sem dúvida, notou que quando uma exceção não tratada, a mensagem de erro impressa no console contém nome e informações de número de linha. Esta
informação é baseada em __FILE__ e __LINE__, é claro. Cada Objeto de exceção tem um backtrace associado a ele que mostra exatamente onde ele foi criado,
onde o método que levantou a exceção foi invocado, onde esse método foi chamado, e assim por diante. O método `Exception.backtrace` retorna um `array` de
`strings` contendo essa informação. O primeiro elemento do `array` é este o local em que ocorreu a excepção, e cada elemento subsequente é um quadro de
pilha maior.

Você não precisa levantar uma exceção para obter um rastreamento da pilha atual, no entanto. O método `Kernel.caller` retorna o estadp atual na pilha de
chamadas da mesma forma como `Exception.backtrace`. Com nenhum argumento, o `caller` retorna um rastreamento de pilha, cujo primeiro elemento é o método
que chamou o método que chama de `caller`. Isto é, `caller[0]` especifica o local a partir do qual o método atual foi chamado. Você também pode chamar
de `caller` com um argumento que especifica quantos quadros de pilha a cair a partir do início do registo de `caller`. O padrão é `1`, e do
`caller(0)[0]` especifica o local em que o método `caller` é invocado. Isto significa, por exemplo, que o `caller[0]` é a mesma coisa que o
`caller(0)[1]` e que o `caller(2)` é o mesmo como `caller[1 .. -1]`.

Rastreamentos de pilha devolvidos por `Exception.backtrace` e `Kernel.caller` também incluem nomes de métodos. Antes de Ruby 1.9, você deve analisar as
seqüências de rastreamento de pilha para extrair nomes de métodos. No Ruby 1.9, no entanto, você pode obter o nome (como um símbolo) da execução
atual do método com `Kernel.__method__` ou seu sinônimo `Kernel.__callee__`. `__method__` é útil em conjunção com __FILE__ e __LINE__:

``` ruby raise
raise &amp;quot;Assertion failed in #{__method__} at #{__FILE__}:#{__LINE__}&amp;quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Note-se que &lt;code&gt;__method__&lt;/code&gt; retorna o nome pelo qual um método foi originalmente definido, mesmo que o método foi invocado por um alias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em vez de simplesmente imprimi o nome e número em que ocorre um erro, você pode dar um passo adiante e mostrar a linha real de código. Se o seu programa
define uma constante global &lt;code&gt;SCRIPT_LINES__&lt;/code&gt; e define-a igual a um &lt;code&gt;hash&lt;/code&gt;, então os requisitos e métodos de carregar, adicionar uma entrada para este
&lt;code&gt;hash&lt;/code&gt; para cada arquivo que carregar. As chaves de hash são nomes de arquivos e os valores associados com essas chaves são &lt;code&gt;arrays&lt;/code&gt; que contêm as
linhas destes arquivos. Se você quiser incluir o arquivo principal (em vez que apenas incluir os arquivos que ele necessita), no &lt;code&gt;hash&lt;/code&gt;, inicializá-lo
assim:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby SCRIPT_LINES__
SCRIPT_LINES__ = {&lt;strong&gt;FILE&lt;/strong&gt; =&amp;gt; File.readlines(&lt;strong&gt;FILE&lt;/strong&gt;)}&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Se você fizer isso, então você pode obter a linha atual de código-fonte em qualquer lugar em seu programa com esta expressão:

``` ruby SCRIPT_LINES__
SCRIPT_LINES__[__FILE__][__LINE__-1]
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Ruby permite rastrear atribuições para variáveis globais com &lt;code&gt;Kernel.trace_var&lt;/code&gt;. Passe este método um símbolo que dá nome a uma variável global e uma
&lt;code&gt;string&lt;/code&gt; ou bloco de código. Quando o valor das alterações de nomes de variáveis, a cadeia de caracteres será avaliada ou o bloco será invocado. Quando
um bloco é especificado, o novo valor da variável é passado como um argumento. Para parar o rastreamento da variável, chame &lt;code&gt;Kernel.untrace_var&lt;/code&gt;. No
seguinte exemplo, notar o uso de &lt;code&gt;caller[1]&lt;/code&gt;, para determinar o local do programa em que o bloco de rastreamento da variável foi invocado:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby variavies globais&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;imprime-a-mensagem-de-cada-vez-mudanças-safe&#34;&gt;Imprime a mensagem de cada vez $ mudanças SAFE&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;trace_var(:$SAFE) {|v|
  puts &amp;ldquo;$SAFE set to #{v} at #{caller[1]}&amp;rdquo;
}
```&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O último método de rastreamento é &lt;code&gt;Kernel.set_trace_func&lt;/code&gt;, que registra um &lt;code&gt;Proc&lt;/code&gt; a ser chamado após cada linha de um programa Ruby. &lt;code&gt;set_trace_func&lt;/code&gt;
é útil se você quer escrever um módulo depurador que permite que linha por linha de passo através de um programa, mas não vamos cobri-lo em detalhes aqui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até a proxima amigos&amp;hellip; =D&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>metodos de visibilidade public</title>
      <link>http://rodij.me/post/2012/09/09/metodos-de-visibilidade-public/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2012 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://rodij.me/post/2012/09/09/metodos-de-visibilidade-public/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoje vamos continuar falando de &lt;a href=&#34;http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/&#34;&gt;Ruby&lt;/a&gt;, é hora de continuar nos aprofundando um pouco mais de
&lt;b&gt;Metodos de Visibilidade: Public, Protected, Private&lt;/b&gt;...&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Metodos de Visibilidade: Public, Protected, Private&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Métodos de instância podem ser &lt;code&gt;public&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;private&lt;/code&gt; ou &lt;code&gt;protected&lt;/code&gt;. Se você já programou com outras linguagens orientadas a objeto, você já pode estar
familiarizado com esses termos. Preste atenção de qualquer maneira, porque estas palavras têm um significado um pouco diferente em Ruby do que em
outras Linguagens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Métodos são normalmente &lt;code&gt;public&lt;/code&gt; a menos que explicitamente declarado ser &lt;code&gt;private&lt;/code&gt; ou &lt;code&gt;protected&lt;/code&gt;. Uma exceção é o método &lt;code&gt;initialize&lt;/code&gt;, que é sempre
implicitamente privada. Outra exceção é qualquer método &amp;ldquo;global&amp;rdquo; declarado fora de uma definição de classe desses métodos são definidos como métodos
privados de instância de objeto. Um método &lt;code&gt;public&lt;/code&gt; pode ser chamado em qualquer lugar, não há restrições sobre seu uso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um método &lt;code&gt;private&lt;/code&gt; é uma implementação interna de uma classe, e que só pode ser chamada por métodos de outra instância da classe (ou, como veremos
mais tarde, as suas subclasses). Métodos &lt;code&gt;private&lt;/code&gt; são implicitamente invocado em si mesmo, e não podem ser explicitamente chamado em um objeto. Se &lt;code&gt;m&lt;/code&gt;
é um método &lt;code&gt;private&lt;/code&gt;, então você deve chamá-lo em estilo funcional como &lt;code&gt;m&lt;/code&gt;. Você não pode escrever &lt;code&gt;o.m&lt;/code&gt; ou mesmo &lt;code&gt;self.m&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um método &lt;code&gt;protected&lt;/code&gt; é como um método &lt;code&gt;private&lt;/code&gt; em que só pode ser chamado de dentro da implementação de uma classe ou suas subclasses. Ela difere de
um método &lt;code&gt;private&lt;/code&gt; na medida em que pode ser explicitamente chamado em qualquer instância da classe, e ele não se restringe a invocação implícita em
si mesmo. Um método &lt;code&gt;protected&lt;/code&gt; pode ser usado, por exemplo, para definir um acessor que permite que instâncias de uma classe podem compartilhar o
estado interno com o outro, mas não permite que os utilizadores de classe possam acessar esse estado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Métodos &lt;code&gt;protected&lt;/code&gt; são os menos comumente definido e também o mais difícil de entender. A regra sobre quando um método &lt;code&gt;protected&lt;/code&gt; pode ser invocado
pode ser mais formalmente descritos como segue: um método &lt;code&gt;protected&lt;/code&gt; definido por uma classe C pode ser invocado em um &lt;code&gt;objeto o&lt;/code&gt; através de um método
em um &lt;code&gt;objeto p&lt;/code&gt; se e somente se as classes de &lt;code&gt;o&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;p&lt;/code&gt; são ambos subclasses ou iguais para, a classe C.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Métodos de visibilidade é declarado com três métodos chamados &lt;code&gt;public&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;private&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;protected&lt;/code&gt;. Estes são os métodos de instância da Classe do módulo.
Todas as classes são módulos, e dentro de uma definição de classe, a classe auto-refere-se ao que está sendo definido. Assim, &lt;code&gt;public&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;private&lt;/code&gt; e
&lt;code&gt;protected&lt;/code&gt; pode ser usado como se fossem palavras-chave da linguagem. Em fato, no entanto, são chamadas de método em si. Há duas maneiras para chamar
esses métodos. Sem argumentos, eles especificam que todas as definições de método subsequentes terão a visibilidade especificada. Uma classe pode
usá-los como este:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Visibilidade de Metodos
class Point
  # Métodos públicos aqui&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  # Os seguintes métodos são protegidos
  protected&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  # Métodos protegidos aqui&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  # Os seguintes métodos são privados
  private&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  # Métodos privadas aqui
end&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Os métodos também podem ser invocados com os nomes de um ou mais métodos (como `symbols` ou `strings`) como argumentos. Quando chamado assim, eles
alteram a visibilidade dos métodos chamados. Neste uso, a declaração de visibilidade deve vir após a definição do método. Uma abordagem consiste em
declarar todos os métodos `private` e `protected` de uma só vez, no final de uma classe. Outra abordagem é declarar a visibilidade de cada método
`private` ou `protected` imediatamente após sua definição. Aqui, por exemplo, é uma classe com um método de utilidade `private` e um método de acesso
`protected`:

``` ruby Visibilidade de Metodos
class Widget
  def x                       # método de acesso para @x
    @x
  end
  protected :x                # Faça-o protegido

  def utility_method          # Define um método
    nil
  end
  private :utility_method     # E torná-lo privado
end
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Lembre-se que &lt;code&gt;public&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;private&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;protected&lt;/code&gt; aplicam-se apenas aos métodos em Ruby. Variáveis de instância e de classe são encapsuladas e
efetivamente &lt;code&gt;private&lt;/code&gt;, e constantes são efetivamente &lt;code&gt;public&lt;/code&gt;. Não há nenhuma maneira de fazer uma variável de instância acessível a partir de fora de
uma classe (exceto pela definição de um método de acesso, é claro). E não há maneira de definir uma constante que é inacessível para uso externo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ocasionalmente, é útil para especificar que um método de classe deve ser privado. Se sua classe define métodos de fábrica, por exemplo, você pode
querer fazer o novo método &lt;code&gt;private&lt;/code&gt;. Para fazer isso, use o método &lt;code&gt;private_class_method&lt;/code&gt;, especificando um ou mais nomes de métodos como símbolos:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby private_class_method
private_class_method :new&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Você pode tornar público um método `private` de classe novamente com `public_class_method`. Nenhum método pode ser chamado sem argumentos na forma que
o `public`, `protected` e `private` pode ser.

Ruby é, por definição, uma linguagem muito aberta. A capacidade de especificar que alguns métodos são `private` e `protected` encoraja p bom estilo de
programação, e evita o uso inadvertido de métodos que não fazem parte da API pública de uma classe. É importante entender, no entanto, que os recursos
de metaprogramação de Ruby tornam trivial para invocar métodos `private` e `protected` e até mesmo para acessar variáveis de instância encapsuladas.
Para chamar o método `private` `utility` definida no código anterior, você pode usar o método de envio, ou você pode usar `instance_eval` para avaliar
um bloco no contexto do objeto:

``` ruby instance_eval
w = Widget.new                      # Criar um Widget
w.send :utility_method              # Invoke método privado!
w.instance_eval { utility_method }  # Outra forma de invocá-lo
w.instance_eval { @x }              # Ler variável de instância de w
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Se você quiser chamar um método pelo nome, mas você não quer inadvertidamente invocar um método &lt;code&gt;private&lt;/code&gt; que você não sabe aproximadamente, você pode
(no Ruby 1.9) usar &lt;code&gt;public_send&lt;/code&gt; em vez de &lt;code&gt;send&lt;/code&gt;. Ele funciona como &lt;code&gt;send&lt;/code&gt;, mas não invoca métodos &lt;code&gt;private&lt;/code&gt; quando chamado com um receptor
específico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É isso ai amigos&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até o proximo.. =D&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>reflexao e metaprogramacao hooks number ruby 1 dot 9 part v</title>
      <link>http://rodij.me/post/2012/09/05/reflexao-e-metaprogramacao-hooks-number-ruby-1-dot-9-part-v/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2012 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://rodij.me/post/2012/09/05/reflexao-e-metaprogramacao-hooks-number-ruby-1-dot-9-part-v/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Hoje vamos continuar falando de &lt;a href=&#34;http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/&#34;&gt;Ruby&lt;/a&gt;, é hora de continuar nos aprofundando um pouco mais de
&lt;b&gt;Reflexão e Metaprogramação&lt;/b&gt; agora &lt;b&gt;Hooks&lt;/b&gt;... Estranho para alguns, mas, veremos que é simples!&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Hooks&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;Class&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;Module&lt;/code&gt;, e os vários métodos de retorno da chamada do &lt;code&gt;Objectimplement&lt;/code&gt;, ou &lt;code&gt;hooks&lt;/code&gt;. Estes métodos não são definidos por padrão, mas se você
defini-los para um módulo de classe, ou objeto, então eles vão ser invocados quando ocorrerem determinados eventos. Isso lhe dá uma oportunidade para
estender o comportamento de Ruby quando as classes são uma subclasse, quando os módulos estão incluídos, ou quando os métodos são definidos. Métodos de
&lt;code&gt;hook&lt;/code&gt; (exceto para alguns mais preteridos não descritos aqui) têm nomes que terminam em &amp;ldquo;ed&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando uma nova classe é definida, Ruby chama o método de classe herdada na superclasse da nova classe, passando o objeto da nova classe como
argumento. Isso permite adicionar classes para comportamento ou impor restrições sobre seus descendentes. Lembre-se que os método de classe são
herdados, de modo que a um método herdado será chamado se ele é definido por qualquer um dos antepassados da nova classe. Definir &lt;code&gt;Object.inherited&lt;/code&gt;
para receber a notificação de todas as novas classes que são definidas:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Object.inherited
def Object.inherited&amp;copy;
  puts &amp;ldquo;class #{c} &amp;lt; #{self}&amp;rdquo;
end&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Quando um módulo é incluído numa classe ou em outro módulo, o método da classe incluída do módulo incluído é chamado com o objeto de classe ou módulo
em que foi incluído como um argumento. Isto dá o módulo incluído uma oportunidade para aumentar ou alterar a classe da maneira que ele efetivamente
quer ser permitido que um módulo define o seu próprio significado para incluir. Além da adição de métodos para a classe em que se insere, um módulo com
um método incluído também que pode alterar os métodos existentes dessa classe, por exemplo:

``` ruby
module Final             # Uma classe que inclui Final não pode ser uma subclasse
  def self.included(c)   # Quando incluídos na classe C
    c.instance_eval do   # Defini um método de classe de c
      def inherited(sub) # Para detectar subclasses
        raise Exception, # E abortar com uma exceção
              &amp;quot;Tentativa de criar subclasse #{sub} da classe final #{self}&amp;quot;
      end
    end
  end
end
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Da mesma forma, se um módulo de classe define um método chamado &lt;code&gt;extended&lt;/code&gt;, este método será invocado em qualquer momento que o módulo é utilizado para
estender um objeto (com &lt;code&gt;Object.extend&lt;/code&gt;). O argumento para o método de extensão será o objeto que foi estendido, é claro, e do método estendido pode
tomar quaisquer ações que quer o objeto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além de &lt;code&gt;hooks&lt;/code&gt; para rastreiar as classes e os módulos que incluem, também existem &lt;code&gt;hooks&lt;/code&gt; para rastrear os métodos de classes e módulos e os únicos
métodos de objetos arbitrários. Defini um método de classe chamado &lt;code&gt;method_added&lt;/code&gt; para qualquer classe ou módulo e ele será chamado quando um método de
instância é definido para essa classe ou módulo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby method_added
def String.method_added(name)
  puts &amp;ldquo;New instance method #{name} added to String&amp;rdquo;
end&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Note-se que o método da classe `method_added` é herdado pelas subclasses da classe em que ele está definido. Mas nenhum argumento de classe é passado
para o `hook`, pelo que não há maneira de dizer se o método chamado foi adicionado à classe que define `method_added` ou se ela foi adicionada a uma
subclasse desta classe. A solução para este problema é definir um `hook` que herda em qualquer classe uma definição de um `hook` `method_added`.
O método pode então ser herdado um método que defini `method_added` para cada subclasse.

Quando um método `singleton` é definido para qualquer objeto, o método `singleton_method_added` é invocado sobre o objeto, passando o nome do novo
método. Lembre-se que para as classes, métodos `singleton` são métodos de classe:

``` ruby singleton_method_added
def String.singleton_method_added(name)
  puts &amp;quot;New class method #{name} added to String&amp;quot;
end
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Curiosamente, Ruby invoca esse &lt;code&gt;hook&lt;/code&gt; &lt;code&gt;singleton_method_added&lt;/code&gt; quando o método de &lt;code&gt;hook&lt;/code&gt; em si é definido previamente. Aqui é um outro uso do &lt;code&gt;hook&lt;/code&gt;.
Neste caso, &lt;code&gt;singleton_method_added&lt;/code&gt; é definido como um método de instância de uma classe que inclui um módulo. É notificado de qualquer métodos
&lt;code&gt;singleton&lt;/code&gt; adicionados a instâncias da classe:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby singleton_method_added&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;incluindo-este-módulo-em-uma-classe-impede-que-instâncias-da-classe&#34;&gt;Incluindo este módulo em uma classe impede que instâncias da classe&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;de-ter-métodos-singleton-adicionados-a-eles-quaisquer-métodos-singleton-acrescentados&#34;&gt;De ter métodos singleton adicionados a eles. Quaisquer métodos singleton acrescentados&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;são-imediatamente-removidos-novamente&#34;&gt;São imediatamente removidos novamente.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;module Strict
  def singleton_method_added(name)
    STDERR.puts &amp;ldquo;Warning: singleton #{name} added to a Strict object&amp;rdquo;
    eigenclass = class &amp;lt;&amp;lt; self; self; end
    eigenclass.class_eval { remove_method name }
  end
end
```&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além de &lt;code&gt;method_added&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;singleton_method_added&lt;/code&gt;, há &lt;code&gt;hook&lt;/code&gt; para rastreamento quando os métodos de instância e métodos &lt;code&gt;singleton&lt;/code&gt; são removidos ou
indefinidos. Quando um método de instância é removido ou indefinido em uma classe ou módulo, os métodos de classe &lt;code&gt;method_removed&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;method_undefined&lt;/code&gt;
são invocados nesse módulo. Quando um método &lt;code&gt;singleton&lt;/code&gt; é removido ou indefinido em um objeto, os métodos &lt;code&gt;singleton_method_removed&lt;/code&gt; e
&lt;code&gt;singleton_method_undefined&lt;/code&gt; são invocados nesse objeto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por fim, note que os métodos &lt;code&gt;method_missing&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;const_missing&lt;/code&gt; também se comportam como métodos de &lt;code&gt;hook&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até o proximos amigos!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>reflexao e metaprogramacao metodos number ruby 1 dot 9 part iv</title>
      <link>http://rodij.me/post/2012/08/31/reflexao-e-metaprogramacao-metodos-number-ruby-1-dot-9-part-iv/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Aug 2012 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://rodij.me/post/2012/08/31/reflexao-e-metaprogramacao-metodos-number-ruby-1-dot-9-part-iv/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Hoje vamos continuar falando de &lt;a href=&#34;http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/&#34;&gt;Ruby&lt;/a&gt;, é hora de continuar nos aprofundando um pouco mais de
&lt;b&gt;Reflexão e Metaprogramação&lt;/b&gt; agora &lt;b&gt;Métodos&lt;/b&gt;... Estranho para alguns, mas, veremos que é simples!&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Métodos&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;As classes de &lt;code&gt;Object&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;Module&lt;/code&gt; de definir uma série de métodos para a listagem, de consulta, invocanção, e definição de métodos. Vamos considerar
cada categoria, por sua vez.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Listagem e Teste para Métodos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;Object&lt;/code&gt; define métodos para listar os nomes dos métodos definidos no objeto. Estes métodos retornam &lt;code&gt;arrays&lt;/code&gt; de nomes de métodos. Aqueles nomes são
&lt;code&gt;strings&lt;/code&gt; em &lt;code&gt;Ruby 1.8&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;symbols&lt;/code&gt; no &lt;code&gt;Ruby 1.9&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Listagem de Metodos
o = &amp;ldquo;a string&amp;rdquo;
o.methods                # =&amp;gt; [nomes de todos os métodos públicos]
o.public_methods         # =&amp;gt; é a mesma coisa
o.public_methods(false)  # Excluir métodos herdados
o.protected_methods      # =&amp;gt; []: não há qualquer
o.private_methods        # =&amp;gt; array de todos os métodos privados
o.private_methods(false) # Excluir herdados métodos privados
def o.single; 1; end     # Definir um método singleton
o.singleton_methods      # =&amp;gt; &lt;a href=&#34;ou: em 1,9 [único]&#34;&gt;&amp;ldquo;single&amp;rdquo;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Também é possível consultar uma classe para os métodos que ele define em vez de consultar uma instância da classe. A seguir os métodos são definidos
por módulo. Como os métodos de objeto, eles retornam `arrays` de `strings` em `Ruby 1.8` e `arrays` de `symbols` em `Ruby 1.9`:

``` ruby Consultando uma Class
String.instance_methods == &amp;quot;s&amp;quot;.public_methods                # =&amp;gt; true
String.instance_methods(false) == &amp;quot;s&amp;quot;.public_methods(false)  # =&amp;gt; true
String.public_instance_methods == String.instance_methods    # =&amp;gt; true
String.protected_instance_methods       										 # =&amp;gt; []
String.private_instance_methods(false)  										 # =&amp;gt; [:initialize, :initialize_copy]
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Lembre-se que os métodos de classe de uma &lt;code&gt;class&lt;/code&gt; ou &lt;code&gt;module&lt;/code&gt; são métodos &lt;code&gt;singleton&lt;/code&gt; do objeto de &lt;code&gt;class&lt;/code&gt; ou &lt;code&gt;module&lt;/code&gt;. Então, para listar métodos de
classe, usa &lt;code&gt;Object.singleton_methods&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Singleton
Math.singleton_methods # =&amp;gt; [:atan2, :cos, :sin, :tan, :acos, :asin, :atan, :cosh, :sinh,
                                                         :tanh, :acosh, :asinh, :atanh, :exp, :log, :log2, :log10, :sqrt,
                                                         :cbrt, :frexp, :ldexp, :hypot, :erf, :erfc, :gamma, :lgamma]&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Para além destes métodos de listagem, a classe `Module` define alguns predicados para testar se uma classe especificada ou módulo define um método de
instância nomeada:

``` ruby Testando metodo de classe
String.public_method_defined? :reverse     # =&amp;gt; true
String.protected_method_defined? :reverse  # =&amp;gt; false
String.private_method_defined? :initialize # =&amp;gt; true
String.method_defined? :upcase!            # =&amp;gt; true
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;Module.method_defined?&lt;/code&gt; verifica se o método chamado é definido como um método público ou protegido. Ele serve, essencialmente, com mesma finalidade
que &lt;code&gt;Object.respond_to?&lt;/code&gt;. No &lt;code&gt;Ruby 1.9&lt;/code&gt;, você pode passar &lt;code&gt;false&lt;/code&gt; como o segundo argumento para especificar que os métodos herdados não deve ser
considerados.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Obtenção de método de objetos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Para consultar um método específico nomeado, chamar o método em qualquer objeto ou &lt;code&gt;instance_method&lt;/code&gt; em qualquer módulo. O primeiro retorna um
objeto do Método exigído pelo receptor, e o último retorna um &lt;code&gt;UnboundMethod&lt;/code&gt;. No &lt;code&gt;Ruby 1.9&lt;/code&gt;, você pode limitar sua pesquisa aos métodos públicos
métodos chamando &lt;code&gt;public_method&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;public_instance_method&lt;/code&gt;. Nós cobrimos esses métodos e os objetos que eles voltam no Método do Objeto:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-ruby&#34;&gt;&amp;quot;s&amp;quot;.method(:reverse)             # =&amp;gt; objeto Método
String.instance_method(:reverse) # =&amp;gt; objeto UnboundMethod
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3&gt;Invocando Métodos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Como observado anteriormente, e em métodos de objetos, você pode usar o método &lt;code&gt;method&lt;/code&gt; de qualquer objeto para obter um objeto que representa
&lt;code&gt;Method&lt;/code&gt; de objeto. Objetos &lt;code&gt;Method&lt;/code&gt; têm um método &lt;code&gt;call&lt;/code&gt; assim como objetos &lt;code&gt;Proc&lt;/code&gt; fazem, você pode usá-lo para chamar o método.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Normalmente, é mais simples para invocar um método chamado de um objeto especificado com &lt;code&gt;send&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Send
&amp;ldquo;hello&amp;rdquo;.send :upcase        # =&amp;gt; &amp;ldquo;hello&amp;rdquo;: invocar um método de instância
Math.send(:sin, Math::PI/2) # =&amp;gt; 1.0: invocar um método de classe&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
`send` invoca em seu receptor o método nomeado pelo seu primeiro argumento, passando quaisquer argumentos restantes a esse método. O nome `send`
deriva da linguagem orientada a objetos em que invocando um método é chamado, enviando uma mensagem, a um objeto.

`send` pode invocar qualquer método chamando um objeto, incluindo métodos privados e protegidos. Vimos `send` utilizado anteriormente para invocar o
método privado `remove_const` de um objeto `Module`. Porque funções globais são realmente métodos privados de `Object`, podemos usar `send` para
chamar esses métodos em qualquer objeto (embora isso não é algo que nós, nunca realmente queremos fazer):

``` ruby Send
&amp;quot;hello&amp;quot;.send :puts, &amp;quot;world&amp;quot;         # imprime &amp;quot;world&amp;quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Ruby 1.9 define &lt;code&gt;public_send&lt;/code&gt; como uma alternativa para &lt;code&gt;send&lt;/code&gt;. Este método funciona como &lt;code&gt;send&lt;/code&gt;, mas só irá chamar os métodos públicos, não
métodos privados ou protegidos:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby public&lt;em&gt;send&lt;/em&gt;
&amp;ldquo;hello&amp;rdquo;.public_send :puts, &amp;ldquo;world&amp;rdquo;  # raises NoMethodError&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
`send` é um método fundamental do objeto, mas tem um nome comum que pode ser substituído em subclasses. Portanto, Ruby
define `__send__` como um sinônimo, e emite um aviso se você tentar excluir ou redefinir `__send__`.


&amp;lt;h3&amp;gt;Definindo, Indefinindo e Métodos Alias&amp;lt;/h3&amp;gt;

Se você quiser definir um novo método de instância de uma classe ou módulo, utilize `define_method`. Este método de instância de `Module` leva o
nome do novo método (como um `symbol`), como seu primeiro argumento. O corpo do método é fornecido seja por um método importante que entendemos o
`define_method` que é privado. Você deve estar dentro da classe ou módulo que pretende usá-lo para chamá-lo:

``` ruby define_method
# Adicione um método de instância chamado m para a Classe C com o corpo b
def add_method(c, m, &amp;amp;b)
  c.class_eval {
    define_method(m, &amp;amp;b)
  }
end

add_method(String, :greet) { &amp;quot;Hello, &amp;quot; + self }

&amp;quot;world&amp;quot;.greet   # =&amp;gt; &amp;quot;Hello, world&amp;quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Para definir um método de classe (ou qualquer método &lt;code&gt;singleton&lt;/code&gt;) com &lt;code&gt;define_method&lt;/code&gt;, invocá-lo no &lt;code&gt;eigenclass&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby eigenclass
def add_class_method(c, m, &amp;amp;b)
  eigenclass = class &amp;lt;&amp;lt; c; self; end
  eigenclass.class_eval {
    define_method(m, &amp;amp;b)
  }
end&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;add_class_method(String, :greet) {|name| &amp;ldquo;Hello, &amp;rdquo; + name }&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;String.greet(&amp;ldquo;world&amp;rdquo;)  # =&amp;gt; &amp;ldquo;Hello, world&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
No Ruby 1.9, você pode usar mais facilmente `define_singleton_method`, que é um método de objeto:

``` ruby define_singleton_method
String.define_singleton_method(:greet) {|name| &amp;quot;Hello, &amp;quot; + name }
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Uma deficiência do &lt;code&gt;define_method&lt;/code&gt; é que ele não permite que você especifique um corpo de método que espera um bloco. Se você precisar dinamicamente
criar um método que aceita um bloco, você vai precisar usar a instrução &lt;code&gt;def&lt;/code&gt; com &lt;code&gt;class_eval&lt;/code&gt;. E se o método que está criando é suficientemente
dinâmico, você pode não ser capaz de passar um bloco para o &lt;code&gt;class_eval&lt;/code&gt; e em vez disso tem de especificar a definição do método como uma seqüência
a ser avaliada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para criar um sinônimo ou um &lt;code&gt;alias&lt;/code&gt; para um método existente, normalmente você pode usar a declaração &lt;code&gt;alias&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby alias
alias &amp;ldquo;plus&amp;rdquo; +         # &amp;ldquo;plus&amp;rdquo; é um sinônimo para o operador +&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Ao programar dinamicamente, no entanto, às vezes você precisa usar `alias_method`. Como `define_method`, `alias_method` é um método particular do
`Module`. Como método, ele pode aceitar duas expressões arbitrárias como seus argumentos, em vez de exigir dois identificadores para ser codificado
em seu código fonte. Como método, também requer uma vírgula entre seus argumentos. É `alias_method` muitas vezes utilizados para métodos de
encadeamento de alias existentes. Aqui está um exemplo simples:

``` ruby alias_method
# Crie um alias para o método m da classe (ou módulo) c
def backup(c, m, prefix=&amp;quot;original&amp;quot;)
  n = :&amp;quot;#{prefix}_#{m}&amp;quot;    # Calcule o alias
  c.class_eval {           # Porque alias_method é privado
    alias_method n, m      # Fazer n um alias para m
  }
end

backup(String, :reverse)
&amp;quot;test&amp;quot;.original_reverse # =&amp;gt; &amp;quot;tset&amp;quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Você pode usar a declaração &lt;code&gt;undef&lt;/code&gt; para indefinir um método. Isso só funciona se você pode expressar o nome de um método como um identificador
codificado no programa. Se você precisar excluir dinamicamente um método cujo nome tem sido calculado pelo seu programa, você tem duas opções: ou
&lt;code&gt;remove_method&lt;/code&gt; ou &lt;code&gt;undef_method&lt;/code&gt;. Ambos são métodos privados de Módulo. &lt;code&gt;remove_method&lt;/code&gt; remove a definição do método a partir da classe corrente.
Se existe uma versão definida por uma superclasse, que a versão vai agora ser herdada. &lt;code&gt;undef_method&lt;/code&gt; é mais grave, que impede qualquer invocação do
método especificado por meio de uma instância da classe, mesmo se houver uma versão herdada do método.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você definir uma classe e quer evitar alterações dinâmicas para ele, simplesmente chame o método &lt;code&gt;freeze&lt;/code&gt; da classe. Uma vez &amp;ldquo;congelado&amp;rdquo;, a classe
não pode ser alterada.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Manipulação de métodos indefinidos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Quando o método do algoritmo de resolução de nomes não consegue encontrar um método, ele procura um método chamado &lt;code&gt;method_missing&lt;/code&gt; em vez disso.
Quando este método é chamado, o primeiro argumento é um &lt;code&gt;simbol&lt;/code&gt; que dá nome ao método que não pôde ser encontrado. Este &lt;code&gt;simbol&lt;/code&gt; é seguido por todos
os argumentos que deveriam ser passados para o método original. Se houver um bloqueio associado com o método de invocação, que também é passado para
 o bloco &lt;code&gt;method_missing&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A implementação padrão de &lt;code&gt;method_missing&lt;/code&gt;, no módulo de &lt;code&gt;Kernel&lt;/code&gt;, simplesmente levanta um &lt;code&gt;NoMethodError&lt;/code&gt;. Essa exceção, se não detectada, faz com
que o programa possa sair com uma mensagem de erro, que é o que você normalmente espera que aconteça quando você tenta invocar um que método não
existe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Definindo seu próprio método &lt;code&gt;method_missing&lt;/code&gt; para uma classe que permite a você uma oportunidade de lidar com qualquer tipo de chamada em casos da
classe. O gancho &lt;code&gt;method_missing&lt;/code&gt; é um dos mais poderosos do Ruby com capacidades dinâmicas, e um dos mais vulgarmente utilizado nas técnicas
de metaprogramação. O código de exemplo a seguir adiciona um método &lt;code&gt;method_missing&lt;/code&gt; à classe &lt;code&gt;Hash&lt;/code&gt;. Ela nos permite consultar ou definir o valor de
qualquer chave chamada como se a chave fosse o nome de um método:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Hash Class
class Hash
  # Permiti valores de hash para ser consultado e definido como se fossem atributos.
  # Simulamos getters e setters para atributos de qualquer tecla.
  def method_missing(key, *args)
    text = key.to_s&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;if text[-1,1] == &amp;quot;=&amp;quot;               # Se termina com chave = definir um valor
  self[text.chop.to_sym] = args[0] # Faixa de chave
else # Caso contrário ...
  self[key]                        # ... apenas retornar o valor da chave
end
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;end
end&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;h = {}               # Criar um objeto vazio de hash
h.one = 1        # O mesmo que h[:one] = 1
puts h.one     # Imprime 1. Mesmo que põe h[:one]&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
&amp;lt;h3&amp;gt;Definir Visibilidade do Método&amp;lt;/h3&amp;gt;

Visibilidades de método: `Public`, `Protected`, `Private` introduzindo o `public`, `protected`, e `private`. Parecem palavras-chave da linguagem, mas
são na verdade métodos de instância privados definidos pelo módulo. Estes métodos são geralmente utilizados como uma parte estática da definição de
uma classe. Mas, com `class_eval`, eles também podem ser usados dinamicamente:

``` ruby class_eval com Visibilidade de Metodo
String.class_eval { private :reverse }
&amp;quot;hello&amp;quot;.reverse  # NoMethodError: private method &#39;reverse&#39;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;private_class_method&lt;/code&gt;&lt;code&gt;e&lt;/code&gt;public_class_method` são semelhantes, exceto que eles operam em métodos de classe e são eles métodos públicos:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Matematica&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;fazer-todos-os-métodos-de-matemática-privados&#34;&gt;Fazer todos os métodos de Matemática privados&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;agora-temos-que-incluem-matemática-a-fim-de-chamar-seus-métodos&#34;&gt;Agora temos que incluem matemática, a fim de chamar seus métodos&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Math.private_class_method *Math.singleton_methods
```&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É isso ai amigos, um post, para introduzir o #StartupDevRumble .. =D&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até o proximo!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>reflexao e metaprogramacao number ruby 1 dot 9 part iii</title>
      <link>http://rodij.me/post/2012/08/29/reflexao-e-metaprogramacao-number-ruby-1-dot-9-part-iii/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Aug 2012 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://rodij.me/post/2012/08/29/reflexao-e-metaprogramacao-number-ruby-1-dot-9-part-iii/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Hoje vamos continuar falando de &lt;a href=&#34;http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/&#34;&gt;Ruby&lt;/a&gt;, é hora de continuar nos aprofundando um pouco mais de
&lt;b&gt;Reflexão e Metaprogramação&lt;/b&gt; agora &lt;b&gt;Variáveis e constantes&lt;/b&gt;... Estranho para alguns, mas, veremos que é simples!&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Variáveis e Constantes&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;Kernel&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;Object&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;Module&lt;/code&gt; definem métodos reflexivos para listar os nomes (como &lt;code&gt;strings&lt;/code&gt;) de todas as variáveis definidas globais, atualmente
variáveis locais definidas, todas as variáveis de instância de um objeto, todas as variáveis de classe de uma classe ou módulo, e todas as constantes
de uma classe ou módulo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Variaveis e Constantes
global_variables   # =&amp;gt; [&amp;ldquo;$DEBUG&amp;rdquo;, &amp;ldquo;$SAFE&amp;rdquo;, &amp;hellip;]
x = 1              # Define uma variável local
local_variables    # =&amp;gt; [&amp;ldquo;x&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;define-uma-classe-simples&#34;&gt;Define uma classe simples&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;class Point
  def initialize(x,y); @x,@y = x,y; end # define variáveis de instância
  @@classvar = 1                        # Define uma variável de classe
  ORIGIN = Point.new(0,0)               # Define uma constante
end&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Point::ORIGIN.instance_variables # =&amp;gt; [&amp;ldquo;@y&amp;rdquo;, &amp;ldquo;@x&amp;rdquo;]
Point.class_variables            # =&amp;gt; [&amp;ldquo;@@classvar&amp;rdquo;]
Point.constants                  # =&amp;gt; [&amp;ldquo;ORIGIN&amp;rdquo;]&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Os `global_variables`, `local_variables`, `instance_variables`, `class_variables` e métodos constantes retornam `arrays` de `strings` em Ruby 1.8 e
`arrays` de símbolos no Ruby 1.9.

&amp;lt;h3&amp;gt;Consultando, Configuração e testando Variáveis&amp;lt;/h3&amp;gt;

Além das variáveis listadas definidos e constantes, `object` e `Module` em Ruby também definem métodos de reflexão para consultas, a criação e
remoção de variáveis de instância, variáveis de classe e constantes. Não há métodos de propósito específico para consultar ou definir as variáveis
locais ou variáveis globais, mas você pode usar o método `eval` para esta finalidade:

``` ruby Configurando Variavel
x = 1
varname = &amp;quot;x&amp;quot;
eval(varname)           # =&amp;gt; 1
eval(&amp;quot;varname = &#39;$g&#39;&amp;quot;)  # Ajuste o &amp;quot;$g&amp;quot;
eval(&amp;quot;#{varname} = x&amp;quot;)  # Seta $g a 1
eval(varname)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Note que &lt;code&gt;eval&lt;/code&gt; avalia o seu código em um âmbito temporário. &lt;code&gt;eval&lt;/code&gt; pode alterar o valor das variáveis locais que já existem. Mas qualquer nova
variável local definida pelo código avaliado, são locais para a invocação do &lt;code&gt;eval&lt;/code&gt; e deixam de existir quando ele retorna. (É como se o código
avaliado é executado no corpo de um bloco de variáveis-locais para um bloco não existem fora do bloco.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você pode consultar, definir e testar a existência de variáveis de instância em qualquer objeto e de variáveis de classe e constantes em qualquer
classe ou módulo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Consultar Variavel
o = Object.new
o.instance_variable_set(:@x, 0)   # Nota exigido o prefixo @
o.instance_variable_get(:@x)      # =&amp;gt; 0
o.instance_variable_defined?(:@x) # =&amp;gt; true&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Object.class_variable_set(:@@x, 1)   # Privado no Ruby 1.8
Object.class_variable_get(:@@x)      # Privado no Ruby 1.8
Object.class_variable_defined?(:@@x) # =&amp;gt; true; Ruby 1.9 e versões mais novas&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Math.const_set(:EPI, Math::E*Math::PI)
Math.const_get(:EPI)             # =&amp;gt; 8,53973422267357
Math.const_defined? :EPI         # =&amp;gt; true&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
No Ruby 1.9, você pode passar `false` como o segundo argumento para `const_get` e `const_defined?` para especificar que esses métodos devem olhar
apenas para a classe atual ou módulo e não deve considerar constantes herdadas.

Os métodos para consultar e configurar as variáveis de classe são privadas no Ruby 1.8. Nessa versão, você pode invocá-las com `class_eval`:

``` ruby class_eval
String.class_eval { class_variable_set(:@@x, 1) }  # Seta @@x em String
String.class_eval { class_variable_get(:@@x) }     # =&amp;gt; 1
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;Object&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;Module&lt;/code&gt; definem métodos privados para variáveis de instância indefinidas, variáveis de classe e constantes. Todos eles retornam o valor
da variável ou constante removida. Como esses métodos são privados, não pode invocá-los diretamente em um objeto, classe ou módulo, e você deve usar
um método eval ou o método de envio:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby instance_eval
o.instance_eval { remove_instance_variable :@x }
String.class_eval { remove_class_variable(:@@x) }
Math.send :remove_const, :EPI  # Usa send para chamar o método privado&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
O método `const_missing` de um módulo é invocado, se houver um, quando uma referência é feita a uma constante indefinida. Você pode definir este
método para retornar o valor da constante chamada. (Esta característica pode ser usada, por exemplo, para implementar uma facilidade autoload em que
as classes ou módulos são carregados sob demanda). Aqui está um exemplo mais simples:

``` ruby cons_missing
def Symbol.const_missing(name)
  name # Retorna o nome da constante como um símbolo
end
Symbol::Test   # =&amp;gt;: Teste: constante indefinida avalia um símbolo
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;É isso ai amigos&amp;hellip; Bora continuar estudando!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em breve, irei postar um pouco sobre Engenharia! :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>classe objects em ruby 1 dot 9 2 part iv</title>
      <link>http://rodij.me/post/2012/05/20/classe-objects-em-ruby-1-dot-9-2-part-iv/</link>
      <pubDate>Sun, 20 May 2012 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://rodij.me/post/2012/05/20/classe-objects-em-ruby-1-dot-9-2-part-iv/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoje vamos continuar falando de &lt;a href=&#34;http://ruby-doc.org/core-1.9.3/Object.html&#34;&gt;Objects&lt;/a&gt;, é hora de nos aprofundar.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Objetos&lt;/h1&gt;

&lt;h3&gt;Ordem de Object&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Praticamente todas as classes podem definir o método ==, sendo útil para testar as suas instâncias para a igualdade. Algumas
classes também podem definir uma ordenação. Ou seja: para quaisquer duas instâncias de uma classe, as duas instâncias devem ser iguais,
ou uma instância deve ser &amp;ldquo;menos que&amp;rdquo; a outra. Numbers são das classes mais óbvias para que tal ordenação seja definido.
String são também ordena, de acordo com o numéro de ordenação dos códigos de caracteres que compõem as strings. Se uma classe define
uns casos de pedido, em seguida, a classe pode ser comparada e classificada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em Ruby, classes definem um ordenação através da implementação do operador &amp;lt;=&amp;gt;. Este operador deve retornar -1 se o operando da esquerda
é menor que o operando da direita, 0 se os dois operandos são iguais, e 1 se o operando esquerdo é maior que o operando direito.
Se os dois operandos não podem ser   significativamente comparados (se o operando direito é de uma classe diferente, por exemplo),
em seguida, o operador deve retornar nil:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Operador &amp;lt;=&amp;gt;
1 &amp;lt;=&amp;gt; 5 # -1
5 &amp;lt;=&amp;gt; 5 # 0
9 &amp;lt;=&amp;gt; 5 # 1
&amp;ldquo;1&amp;rdquo; &amp;lt;=&amp;gt; 5 # nil: inteiros e strings não são comparáveis&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
O operador &amp;lt;=&amp;gt; é tudo que é necessário para comparar os valores. Mas não é particularmente intuitivo. Assim, as classes que definem
este operador tipicamente também incluir o Módulo &amp;lt;a href=&amp;quot;http://ruby-doc.org/core-1.9.2/Comparable.html&amp;quot;&amp;gt;Comparable&amp;lt;/a&amp;gt; como um mixin.
(Módulos e mixins são abordados em Módulos como Mixins). O mixin Comparable define o seguinte operador em termos de &amp;lt;=&amp;gt;:

	&amp;lt; 	-	Menor que
	&amp;lt;=	-	Menor ou igual
	==	-	Igual
	&amp;gt;=	-	Maior ou igual
	&amp;gt;	-	Maior que

&amp;lt;a href=&amp;quot;http://ruby-doc.org/core-1.9.2/Comparable.html&amp;quot;&amp;gt;Comparable&amp;lt;/a&amp;gt; não define o operador !=; o Ruby automaticamente define o
operador como a negação do operador ==. Além destes operadores de comparação, &amp;lt;a href=&amp;quot;http://ruby-doc.org/core-1.9.2/Comparable.html&amp;quot;&amp;gt;Comparable&amp;lt;/a&amp;gt; também define um método útil de comparação com o between? :

``` ruby Comparable between?
1.between?(0,10) # verdadeiro: 0 &amp;lt;= 1 &amp;lt;= 10
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Se o operador &amp;lt;=&amp;gt; retornar nil, todos os operadores de comparação dele derivados retornam falso. O especial Float com valor NaN é um exemplo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;ruby Float NaN
nan = 0.0/0.0; # zero dividido por zero não é um número
nan &amp;lt; 0 # false: não é menor que zero
nan &amp;gt; 0 # false: não é maior que zero
nan == 0 # false: não é igual a zero
nan == nan # false: não é mesmo igual a si mesmo!
nan.equal?(nan) # isso é verdade, claro
&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Observe que a definição de &amp;lt;=&amp;gt; e incluindo o módulo &lt;a href=&#34;http://ruby-doc.org/core-1.9.2/Comparable.html&#34;&gt;Comparable&lt;/a&gt; define um operador == para o sua classe. Algumas classes que definem o seu próprio operador ==, normalmente quando eles podem
implementar esta forma mais eficiente do que um teste de igualdade com base no operador &amp;lt;=&amp;gt;. É possível definir classes que
implementam diferentes noções de igualdade em seus operadores == e &amp;lt;=&amp;gt;. Uma classe pode fazer comparações de string case-sensitive
para o operador ==, por exemplo, mas, em seguida, fazem comparações de maiúsculos e minúsculos com &amp;lt;=&amp;gt;, de modo que as instâncias da classe
se classificam com mais naturalidade. Em geral, porém, é melhor se &amp;lt;=&amp;gt; retorna 0 se e somente se == retorna true.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É isso amigos&amp;hellip; o proximo post vamos conversar um pouco de Conversões de Object&amp;rsquo;s.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até Mais..&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>classe objects em ruby 1 dot 9 2 part v</title>
      <link>http://rodij.me/post/2012/05/20/classe-objects-em-ruby-1-dot-9-2-part-v/</link>
      <pubDate>Sun, 20 May 2012 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://rodij.me/post/2012/05/20/classe-objects-em-ruby-1-dot-9-2-part-v/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Hoje vamos continuar falando de &lt;a href=&#34;http://ruby-doc.org/core-1.9.3/Object.html&#34;&gt;Objects&lt;/a&gt;, é hora de nos aprofundar.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Objetos&lt;/h1&gt;

&lt;h3&gt;Conversão de objetos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Muitas classes de Ruby definem métodos que retornam uma representação do objeto como um valor de uma classe diferente.
O método to_s, para a obtenção de uma representação de um objeto, é provavelmente o mais comumente implementado e mais conhecido
dos métodos. As subseções a seguir descrevem várias categorias de conversões.&lt;/p&gt;

&lt;h5&gt;Conversões explícitas&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;As classes definem métodos de conversão explícitos para uso da aplicação de código que precisa de converter um valor para uma
outra representação. Os métodos mais comuns nesta categoria são to_s, to_i, to_f e to_a para converter a String, Integer, Float,
e array, respectivamente. Ruby 1.9 adiciona métodos to_c e to_r que se converterem ao &lt;a href=&#34;http://ruby-doc.org/stdlib-1.9.2/libdoc/syck/rdoc/Complex.html&#34;&gt;Complex&lt;/a&gt; e &lt;a href=&#34;http://ruby-doc.org/stdlib-1.9.2/libdoc/bigdecimal/rdoc/Rational.html&#34;&gt;Rational&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Métodos built-in normalmente não chamam esses métodos para você. Se você chamar um método que espera uma String e passar um objeto
de algum outro tipo, que o método não é esperado para converter o argumento com to_s. (Valores interpolados em aspas dupla em strings,
no entanto, são automaticamente convertidos com to_s.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;to_s é facilmente o mais importantes dos métodos de conversão, porque representações de seqüência de objetos são tão comumente
utilizadas em interfaces de usuário. Uma importante alternativa para to_s é o método inspect. to_s é geralmente destinados a retornar uma
representação legível do objeto, adequado para usuários finais. inspect, por outro lado, é destinados ao uso de depuração, e deve
retornar uma representação que é útil para os desenvolvedores de Ruby. O padrão do método inspect, herdado de Object, simplesmente chama
to_s.&lt;/p&gt;

&lt;h5&gt;As conversões implícitas&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Às vezes, uma classe tem características fortes de uma outra classe. A classe Exception de Ruby representa um erro ou condição
inesperada em um programa e encapsula uma mensagem de erro. No Ruby 1.8, objetos Exception não são apenas conversível para strings,
que são strings como objetos e podem ser tratadas como se fossem strings em muitos contextos [*], Por exemplo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby class Exception&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;ruby-1-8&#34;&gt;Ruby 1.8&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;e = Exception.new(&amp;ldquo;não é realmente uma exceção&amp;rdquo;)
msg = &amp;ldquo;Erro:&amp;rdquo; + e # concatenação de String com uma exceção&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Como os objetos de exceção são strings, eles podem ser usados ​​com a cadeia no operador de concatenação. Isso não funciona com a
maioria das outras classes de Ruby. A razão pela qual os objetos de Exceção pode se comportar como Objetos String é que, em Ruby
1.8, Exception implementa o método to_str, implícito de conversão, e o operador + definido pela String chama esse método em seu
do lado direito do operando.

Outros métodos de conversão implícitos são to_int para objetos que querem ser inteiro, como to_ary, para objetos que quer ser
array, e to_hash para objetos que querem ser hash. Infelizmente, as circunstâncias em que estes métodos de conversão são implícitos
chamados não são bem documentados. Entre as classes embutidas, estes métodos de conversões implícitas que normalmente não são implementadas, tampouco.

Observamos anteriormente, de passagem, que o operador == pode realizar um tipo fraco de tipo de conversão ao testar a igualdade.
Os operadores == definidos pelo Array, String, e Hash para ver se o operando do lado direito é da mesma classe como o operando esquerdo.
Se assim for, eles se comparam. Se não, verifica se o operando do lado direito tem um to_str, to_ary, ou método to_hash.
Eles não invocam estes métodos, mas se eles existem, eles invocam o método == do operando do lado direito e permiti que ele se decida
se é igual ao do operando esquerda.

No Ruby 1.9, as classes String, Array, Hash, RegExp e IO definiem tudas um método de classe chamado try_convert. Este métodos
convertem seu argumento se definido um método implícito apropriado de conversão, ou retorna contrário nil . Array.try_convert(o)
retorna o.to_ary se o método define, caso contrário, retorna nil. Estes métodos são try_convert conveniente se você quiser escrever
métodos que permitem conversões implícitas no seu argumento.

&amp;lt;h5&amp;gt;Funções de conversão&amp;lt;/h5&amp;gt;

O módulo de Kernel define quatro métodos de conversão que se comportam como funções globais de conversão. Estas funções de array, Float,
Integer e String, têm os mesmos nomes que as classes para que se convertam, e eles são incomuns em que eles começam com uma
letra maiúscula.

A função Array tenta converter seu argumento para um array chamando to_ary. Se esse método é não definido ou retorna nil, ou ele tenta
o método to_a. Se to_a não está definido retorna nulo, a função Array simplesmente retorna um novo array contendo o argumento como
seu único elemento.

A função Float converte argumentos numéricos para objetos Float diretamente. Para qualquer valor não numérico, que chama o método to_f.

A função Integer converte o argumento para um Fixnum ou Bignum. Se o argumento é um valor numérico, ele é convertido diretamente. Valores
de Float são truncados e não arredondado. Se o argumento é uma string, ele procura por um indicador de radix(um condutor 0 para octal,
0x para hexadecimal, ou 0b para binário) e converte a string em conformidade. Ao contrário String.to_i não permiti caracteres não
numéricos à direita. Para qualquer outro tipo de argumento, a função Integer tenta converter primeiro com to_int e depois com to_i.

Finalmente, a função String converte o argumento para uma string simplesmente chamando seu método to_s.

&amp;lt;h5&amp;gt;Tipo de operador Aritmético&amp;lt;/h5&amp;gt;

Tipos numéricos definem um método de conversão chamado &amp;lt;a href=&amp;quot;http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/Numeric.html#method-i-coerce&amp;quot;&amp;gt;coerce&amp;lt;/a&amp;gt;. A intenção deste método é o de converter o argumento para o mesmo tipo como o objeto numérico no qual o método é invocado, ou
para converter ambos os objetos para algum tipo mais geralmente compatíveis. O método de coerce sempre retorna uma matriz que tem dois
valores numéricos do mesmo tipo. O primeiro elemento do array é o valor convertido do argumento para coerce. O segundo elemento do
retornado do array é o valor(convertido, se necessário) em que foi invocado coerce:

``` ruby Coerc
1.1.coerce(1) # [1.0, 1.1]: coagir Fixnum para Flutuar
require &amp;quot;rational&amp;quot; # Use números racionais
r = Rational(1,3) # terceira Um como um número racional
r.coerce (2) # [Rational (2,1), Rational (1,3)]: Fixnum para Rational
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;O método coerce é usado pelos operadores aritméticos. O operador + definido por Fixnum não sabe sobre números Rational, por exemplo, e se
o operando do lado direito é um valor rational, não se sabe como adicionar. coerce fornece a solução. Operadores numéricos são escritos
de modo que, se eles não sabem o tipo do operando do lado direito, que invocam o método coerce do operando do lado direito, passando o
operando da esquerda como um argumento. Voltando ao nosso exemplo de adição de um Fixnum e um Rational, o método coerce de Rational
retorna um array de dois valores racionais. Agora, o operador + definido por Fixnum pode simplesmente invocar + sobre os valores no array.&lt;/p&gt;

&lt;h5&gt;Conversões de tipos Booleanos&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Valores booleanos merecem uma menção especial no contexto de conversão de tipo. Ruby é muito rigoroso com seus valores booleanos: true e
falso têm métodos to_s, que retornam &amp;ldquo;true&amp;rdquo; e &amp;ldquo;falso&amp;rdquo;, mas definem nenhum outro método de conversão. E não há nenhum método to_b
para converter os outros valores para Booleanos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em algumas Linguagens, é falsa a mesma coisa que 0, ou pode ser convertidos para 0. Em Ruby, os valores verdadeiros e falsos são os
seus próprios objetos distintos, e não existem conversões implícitas que convertem os outros valores para verdadeiro ou falso.
Esta é apenas metade da história, no entanto. Operadores booleanos de Ruby e de sua condicional e construções em loops que usam
expressões booleanas podem trabalhar com outros valores que o verdadeiro e o falso. A regra é simples: em expressões Boolean, qualquer
valor diferente de false ou nil se comporta como (mas não é convertida em) verdadeiro. nil, por outro lado se comporta como falsa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suponha que você queira testar se a variável x é nula ou não. Em algumas línguagens, você deve escrever explicitamente uma expressão
de comparação que avalia a verdadeira ou falso:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;```ruby True ou False
if x != nil #  a expressão &amp;ldquo;x! = nil&amp;rdquo; retorna true ou false para o caso
  puts x # x Imprimir se ela é definida
end&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Esse código funciona em Ruby, mas é mais comum simplesmente para tomar vantagem do fato de que todos os outros valores do que zero e
falso se comportam como verdadeiras:

``` ruby True ou False
if x # Se x é não-nula
  puts x # Em seguida, imprimi-lo
end
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;É importante lembrar que os valores como 0, 0.0, e uma string vazia &amp;ldquo;&amp;rdquo; comportam-se como verdadeiro em Ruby, que é surpreendente se você
está acostumado a linguagens como C ou JavaScript.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É isso amigos&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até Mais..&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>classe objects em ruby 1 dot 9 2 part vi</title>
      <link>http://rodij.me/post/2012/05/20/classe-objects-em-ruby-1-dot-9-2-part-vi/</link>
      <pubDate>Sun, 20 May 2012 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://rodij.me/post/2012/05/20/classe-objects-em-ruby-1-dot-9-2-part-vi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoje vamos continuar falando de &lt;a href=&#34;http://ruby-doc.org/core-1.9.3/Object.html&#34;&gt;Objects&lt;/a&gt;, é hora de nos aprofundar.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Objetos&lt;/h1&gt;

&lt;h3&gt;Copiando objetos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;A classe Object define dois métodos estreitamente relacionados para copiar objetos. Tanto o clone e como o dup retornar uma cópia
superficial do objeto em que eles são chamados. Se o objeto copiado inclui o estado interno que se refere a outros objetos, apenas as
referências a objetos são copiadas, não os próprios objetos referenciados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se o objecto a ser copiado define um método initialize_copy, em seguida, clone e dup simplesmente alocam uma nova instância vazia da
classe e chamam o método initialize_copy nesta instância vazio. O objeto a ser copiado é passado como um argumento, para este &amp;ldquo;Construtor
de cópias&amp;rdquo;, podendo inicializar a cópia. Para exemplo, o método initialize_copy pode copiar recursivamente os dados internos de um objeto
para que o objeto resultante, não sendo uma simples cópia superficial do original.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Classes também podem substituir os métodos clone e dup diretamente para produzir qualquer tipo de copia que eles desejam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Há duas diferenças importantes entre os métodos clone e dup definidos pelo objeto. Primeiro, as cópias do clone tanto o congelado e
quanto o estado contaminado(definido em breve) de um objeto, enquanto dup apenas copia o estado contaminado, chamando dup sobre um objeto
congelado retorna uma cópia descongelada. Em segundo lugar, clone cópia quaisquer métodos singleton do objeto, enquanto que dup não.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Objetos Empacotamento&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Você pode salvar o estado de um objeto passando para a classe &lt;a href=&#34;http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/Marshal.html&#34;&gt;Marshal&lt;/a&gt;, com o método &lt;a href=&#34;http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/Marshal.html#method-c-dump&#34;&gt;dump&lt;/a&gt;. Se você passar um objeto de fluxo de I/O como o segundo argumento, escreve o estado do objeto Marshal.dump (e, de forma recursiva, quaisquer objetos que referencia) para esse fluxo.
Caso contrário, ele simplesmente retorna o estado codificado como uma string binária.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para restaurar um objeto empacotado, passe uma string ou um fluxo de contendo I/O do objeto de &lt;a href=&#34;http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/Marshal.html#method-c-load&#34;&gt;Marshal.load&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O empacotamento de um objeto é uma maneira muito simples para salvar seu estado para uma utilização posterior, e estes métodos podem ser
usados ​​para fornecer um arquivo automático no formato de programas Ruby. Note, no entanto, que o formato binário usado por &lt;a href=&#34;http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/Marshal.html#method-c-dump&#34;&gt;Marshal.dump&lt;/a&gt; e &lt;a href=&#34;http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/Marshal.html#method-c-load&#34;&gt;Marshal.load&lt;/a&gt; é dependente da versão, e nas mais recentes versões do Ruby não são garantidos para ser capaz de ler
objetos empacotados escritos por versões mais antigas do Ruby.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Outro uso para Marshal.dump e Marshal.load é criar cópias de profundidade de objetos:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;```ruby Marshal
def deepcopy(o)
  Marshal.load (Marshal.dump (o))
end&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Note que os arquivos de fluxo I/O, bem como o método e os objetos Binding, são dinâmicos demais para ser empacotado, não haveria nenhuma
maneira confiável para restaurar seu Estado.

YAML (&amp;quot;YAML não é Markup Language&amp;quot;) é uma alternativa comumente utilizada para o módulo Marshal que depósita objetos (e carrega objetos) a
partir de um texto com formato legível. É na biblioteca padrão, e você deve exigir usá-lo &#39;yaml&#39;.

&amp;lt;h3&amp;gt;Objetos de congelamento&amp;lt;/h3&amp;gt;

Qualquer objeto pode ser congelado chamando seu método de freeze. A objeto congelado torna imutável e nenhum de seu estado interno pode
ser mudado, e uma tentativa de chamar qualquer um dos seus métodos de falha de modificadores:


```ruby  Freeze
s = &amp;quot;gelo&amp;quot; # String são objetos mutáveis
s.freeze # Faça desta cadeia imutável
s.frozen? # Verdade: ele foi congelado
s.upcase! # TypeError: não pode modificar cadeia de congelados
s[0] = &amp;quot;ni&amp;quot; # TypeError: não pode modificar cadeia de congelados
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Congelar um objeto de classe impede a adição de quaisquer métodos para essa classe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Você pode verificar se um objeto é congelado com o método frozen?. Uma vez congelado, não há maneira para &amp;ldquo;descongelar&amp;rdquo; um objeto. Se
você copiar um objeto congelado com clone, a cópia também será congelada. Se você copiar um objeto congelado com dup, no entanto, a
cópia não será congelada.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Objetos contaminados e não confiáveis&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Aplicações Web deve muitas vezes acompanhar de dados de entrada, derivados de não confiáveis do usuário para evitar ataques de injeção
de SQL e riscos de segurança semelhantes. Ruby oferece uma solução simples para esse problema: qualquer objeto pode ser marcado como
contaminado, chamando seu método taint. Depois que um objeto está contaminado, qualquer objetos derivado, também será contaminado. O
taint de um objeto pode ser testado com o método tainted? método:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;ruby taint
s = &amp;quot;não confiáveis&amp;quot; # Os objetos são normalmente não viciada
s.taint # Marcar como não confiável objeto contaminado
s.tainted? # Verdade: ele está contaminado
s.upcase.tainted? # Verdade: objetos derivados estão contaminados
s[3,4].tainted? # Verdade: substrings estão contaminados
&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De entrada, tais como usuário de linha de comando argumentos, ambiente de variáveis, e seqüências de leitura com gets, são automaticamente
contaminados. Quando a variavel global $SAFE é definida com um valor maior que zero, Ruby restringe vários métodos embutidos que eles não
vão trabalhar com dados adulterados. Cópias de objetos contaminados feitos com clone e dup permanecem contaminados. Um objeto contaminado
pode ser descontaminado com o método untaint. Você só deve fazer isso, claro, se você examinar o objeto e está convencido de que não apresenta riscos de segurança.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em Ruby 1.9, os objectos podem não ser confiável para além de ser manchado. Os métodos untrusted?, untrust, e trust verificam e definem a
lealdade de um objeto. Código não confiável cria objetos não confiáveis, objetos contaminados e não é permitido para modificar objetos
confiáveis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Boa noite amigos&amp;hellip; até a proxima..&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>classe objects em ruby 1 dot 9 2</title>
      <link>http://rodij.me/post/2012/05/19/classe-objects-em-ruby-1-dot-9-2/</link>
      <pubDate>Sat, 19 May 2012 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://rodij.me/post/2012/05/19/classe-objects-em-ruby-1-dot-9-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Continuando os estudos de Ruby, e a leitura do livro The Ruby Programming Language&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoje vamos continuar falando de &lt;a href=&#34;http://ruby-doc.org/core-1.9.3/Object.html&#34;&gt;Objects&lt;/a&gt;, é hora de nos aprofundar.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Objetos&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Ruby é uma forma muito pura de linguagem orientada a objetos: todos os valores são
objetos, e não há distinção entre tipos primitivos e tipos de objetos, como existem em muitos
outras línguas. Em Ruby, todos os objetos herdam de uma classe chamada
&lt;a href=&#34;http://ruby-doc.org/core-1.9.3/Object.html&#34;&gt;Object&lt;/a&gt; e compartilhar os métodos definidos
por essa classe. Esta seção explica as características comuns de todos os objetos
em Ruby. Teremos algumas partes para falar desta classe tão poderosa, mas é muito importante para o entendimento de OO em Ruby.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Referências de objeto&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Quando trabalhamos com objetos em Ruby, realmente estamos trabalhando com referências a objetos. Não é o
próprio objeto que manipula, mas uma referência a ele&lt;a href=&#34;{{ root_url }}/blog/2012/05/19/classe-objects-em-ruby-1-dot-9-2/#referencia&#34;&gt;[*]&lt;/a&gt;.
Quando atribuir um valor a uma variável, não estamos copiando um objeto &amp;ldquo;em&amp;rdquo; variável que, nós
São apenas armazenar uma referência a um objeto para essa variável. Alguns
código deixa isso claro:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Objects
s = &amp;ldquo;Ruby&amp;rdquo; # Criar um objeto String. Armazenar uma referência a ele em s.
t = s # Copiar a referência a t. s e t referem-se ambos para o mesmo objeto.
t[-1] = &amp;ldquo;&amp;rdquo; # Modificar o objeto através da referência t.
print s # Acesse o objeto modificado através de s. Prints &amp;ldquo;Esfregue&amp;rdquo;.
t = &amp;ldquo;Java&amp;rdquo; # t agora se refere a um objeto diferente.
print s, t # Imprime &amp;ldquo;RubJava&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Quando você passar um objeto para um método em Ruby, é um objeto
referência que é passado para o método. Não é o objeto em si,
e não é uma referência para a referência ao objecto. Outra forma
dizer isso é que os argumentos do método são passados ​​por
valor e não por referência, mas
que os valores passados ​​são referências de objeto.

Porque as referências de objeto são passados ​​para os métodos, os métodos podem usar
essas referências para modificar o objeto subjacente. Essas modificações
são, então, visível quando o método retorna.

&amp;lt;h3&amp;gt;Valores imediatos&amp;lt;/h3&amp;gt;

Nós dissemos que todos os valores em Ruby são objetos e todos os objetos
são manipulados por referência. Na implementação de referência, no entanto objetos Fixnum e Symbol são realmente &amp;quot;valores imediatos&amp;quot;,
em vez de referências. Nenhuma destas duas classes tem métodos diferenciados, de modo que os
Objetos Fixnum e símbolo são imutáveis, o que significa que não há realmente nenhuma maneira de dizer que eles são manipulados por
valor, e não pela existência de valores de referencia.

A existência de valores imediatos deve ser considerado um detalhe de implementação. A única diferença prática entre
valores imediatos e valores de referência é que os valores imediatos
não pode ter métodos singleton definidas sobre eles.

&amp;lt;h3&amp;gt;Vida útil de objeto&amp;lt;/h3&amp;gt;

As classes internas em Ruby descritas neste capítulo têm sintaxes literal e instâncias dessas classes são criadas simplesmente por
inclusão de valores literalmente em seu código. Objetos de outras classes precisam ser explicitamente criados,
e isso é feito na maioria das vezes com um método chamado de new:

``` ruby Class.new
myObject = MyClass.New
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;new é um método do Classe Class. Atribui na memória para manter o objeto new, então ele inicializa o estado do
recém alocados objetos &amp;ldquo;vazio&amp;rdquo;, invocando seu método initialize. Os argumentos para new são passadas diretamente para inicializar.
A maioria das classes definem um método initialize para executar qualquer inicialização, sendo necessário para instâncias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os métodos new e initialize fornecer o padrão técnico para a criação de novas classes, mas classes também podem definir outros
métodos, conhecidos como &amp;ldquo;métodos de fábrica&amp;rdquo;, que retornam instâncias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Objetos Ruby não precisa ser desalocada explicitamente, como o fazem as linguagens C, C++, entre outras. Ruby usa uma técnica chamada
&lt;a href=&#34;http://www.rubyinside.com.br/como-o-ruby-gerencia-memoria-e-faz-garbage-collection-3018&#34;&gt;garbage collection&lt;/a&gt; (coleta de lixo) automaticamente, para destruir objetos que não são mais necessários. Um objeto se torna um candidato para o garbage collection quando é
inacessível, quando não há referências restantes para o objeto com exceção de outros objetos inacessíveis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O fato de que Ruby usa garbage collection, isso significa que programas em Ruby são menos suscetíveis a vazamentos de memória
que os programas escritos em linguagems que requerem objetos e memória para ser desalocada explicitamente e liberado.
Mas o garbage collection não significa que vazamentos de memória são impossíveis:
qualquer código que cria vida longa tem referências a objetos que de outro modo seria de curta duração pode ser uma fonte de
falhas de memória. Considere um hash usado como um cache. Se o cache não é podado usando algum tipo de algoritmo
menos utilizado recentemente, os objetos em cache permanecem acessíveis enquanto o hash em si é alcançável. Se o hash
é referenciado por uma variável global, então será acessível como desde que o interpretador Ruby está sendo executado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;referencia&#34;&gt;&lt;/a&gt;
    [*] -&amp;gt; Se você está familiarizado com C ou C++, você pode pensar de uma
    referência como um ponteiro: o endereço do objeto na memória. Ruby
    não utiliza ponteiros, no entanto. Referências em Ruby são opacas e
    internas para a implementação. Não há maneira de tirar o
    tratamento de um valor não referenciado, um valor, ou fazer ponteiro aritmético.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um pouco de conceito de Objetos, logo teremos mais na pratica&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até a proxima&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>classe objects em ruby 1 dot 9 2 part ii</title>
      <link>http://rodij.me/post/2012/05/19/classe-objects-em-ruby-1-dot-9-2-part-ii/</link>
      <pubDate>Sat, 19 May 2012 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://rodij.me/post/2012/05/19/classe-objects-em-ruby-1-dot-9-2-part-ii/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Continuando os estudos de Ruby, e a leitura do livro The Ruby Programming Language&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoje vamos continuar falando de &lt;a href=&#34;http://ruby-doc.org/core-1.9.3/Object.html&#34;&gt;Objects&lt;/a&gt;, é hora de nos aprofundar.&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Objetos&lt;/h1&gt;

&lt;h3&gt;Identidade do objeto&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Cada objeto tem um identificador de objeto, um Fixnum, que você pode obter com o método object_id. O valor retornado por este
método é constante e exclusivo para a vida útil do objeto. Enquanto o objeto é acessível, ele terá sempre a mesma identificação, e não
outro objeto que irá partilhar do mesmo ID.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O ID de método é um sinônimo preterido para object_id. Ruby 1.8 emite um aviso se você usá-lo, e ele foi removido em
Ruby 1.9.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;id&lt;/strong&gt; é um sinônimo válido para object_id. Ele existe como um retorno, assim você pode acessar ID de um objeto, mesmo se o método
object_id foi indefinido ou substituído.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A classe &lt;a href=&#34;http://ruby-doc.org/core-1.9.3/Object.html&#34;&gt;Object&lt;/a&gt; implementa o método de hash para simplesmente retornar um
ID objeto.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Classe de Objeto e Tipo de Objeto&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Existem várias maneiras de determinar a classe de um objeto em Ruby. O mais simples é simplesmente perguntar para ele:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Class
o = &amp;ldquo;teste&amp;rdquo; # Este é um valor
o.class # Retorna um objeto que representa a classe String&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Se você estiver interessado na hierarquia de classe de um objeto, você pode perguntar para qualquer classe qual é sua superclasse:

``` ruby Class - Ruby 1.8
o.class # String: o é um objeto String
o.class.superclass # Object: superclasse de String é objeto
o.class.superclass.superclass # nil: Object não tem superclasse
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;No Ruby 1.9, Object já não é a verdadeira raiz da hierarquia de classes:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Class - Ruby 1.9&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;ruby-1-9&#34;&gt;Ruby 1.9&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Object.superclass # BasicObject: Object tem uma superclasse em 1.9
BasicObject.superclass # nil: BasicObject não tem nenhuma superclasse&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Assim, uma forma particularmente simples para verificar a classe de um objeto é, por comparação direta:

``` ruby Class
o.class == String # true se o é uma String
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;O método instance_of? faz a mesma coisa e é um pouco mais elegante:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Class
o.instance_of? String # verdade se o é uma String&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Normalmente, quando testamos a classe de um objeto, também gostaríamos saber se o objeto é uma instância de qualquer subclasse
dessa classe. Para testar isso, use o método is_a?, ou seu sinônimo kind_of?

```ruby Class
x = 1 # Este é o valor que estamos trabalhando com
x.instance_of? Fixnum # verdade: é uma instância de Fixnum
x.instance_of? Numeric # false: instance_of? não verifica a herança
x.is_a? Fixnum # verdadeiro: x é um Fixnum
x.is_a? Integer # verdade: x é um número inteiro
x.is_a? Numeric # verdade: x é um numérico
x.is_a? Comparable # verdade: funciona também com módulos mixin
x.is_a? Object # verdadeira para qualquer valor de x
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;A classe Class define o operador === em tal modo que ele pode ser usado no lugar do is_a?:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Class method ===
Numeric === x # verdade: x is_a Numérico&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Essa expressão é exclusivo para Ruby e é, provavelmente, menos legível do que utilizando o mais tradicional método is_a?.

Cada objeto tem uma classe bem definida em Ruby, e que a classe nunca muda durante a vida útil do objeto. Um objeto
type, por outro lado, é mais fluido. O tipo de um objeto está relacionada à sua classe, mas a classe é apenas parte de um
tipo de objeto. Quando falamos sobre o tipo de um objeto, nós entendemos o conjunto de comportamentos que caracterizam o objeto.
Outra maneira é colocar o tipo de um objeto em um conjunto de métodos que podem responder.
(Esta definição torna-se recursiva, porque não é apenas o nome dos métodos que importam, mas também os tipos de argumentos que os
métodos podem aceitar.)

Na programação com Ruby, que muitas vezes não se preocupam com a classe de um objeto, nós só queremos saber se podemos invocar
algum método nele.  Considere-se, por exemplo, o operador &amp;lt;&amp;lt;. Arrays, strings, files e outros I/O relacionados ao definir as classes
isso como um operador de acréscimo. Se estamos escrevendo um método que produz produção textual, podemos escrever, genericamente,
a usar esse operador. Então, o nosso método pode ser invocado com qualquer argumento que implementa &amp;lt;&amp;lt;. Nós não nos importamos com a
classe do argumento, basta que possamos anexá-lo. Nós podemos testar para isto com o método respond_to? :

```ruby Class respond_to?
o.respond_to? :&amp;quot;&amp;lt;&amp;lt;&amp;quot; # Verdadeiro se o operador tem uma &amp;lt;&amp;lt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;A deficiência desta abordagem é que ela só verifica o nome de um método, não os argumentos para esse método. Por exemplo,
Fixnum e Bignum implementam &amp;lt;&amp;lt; como um operador de deslocamento à esquerda e espera o argumento de ser um número em vez de uma string.
Objetos inteiros parecem ser &amp;ldquo;appendable&amp;rdquo; (adicionável) quando usamos um respond_to? de teste, mas que produzem um erro quando
adiciona um código em string. Não há uma solução geral para este problema, mas um recurso ad-hoc, neste caso,
é explicitamente excluir objectos numéricos com o método is_a? :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;ruby Class
o.respond_to? :&amp;quot;&amp;lt;&amp;lt;&amp;quot; and not o.is_a? Numeric
&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Outro exemplo do tipo distinção-versus-classe é a classe StringIO&lt;a href=&#34;partir da Biblioteca padrão do Ruby&#34;&gt;*&lt;/a&gt;. StringIO permite a
leitura e gravação das strings como se fossem Objetos de IO. StringIO[*] imita os objetos IO API-StringIO definem os mesmos métodos
que os objetos IO fazem. Mas StringIO não é uma subclasse de IO. Se você escrever um método que espera um argumento de fluxo,
e testa a classe do argumento com is_a? IO, em seguida, o método não funciona com argumentos StringIO.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;[*] -&amp;gt; &lt;a href=&#34;http://www.ruby-doc.org/stdlib-1.9.3/libdoc/stringio/rdoc/StringIO.html&#34;&gt;StringIO&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É isso ai rubistas&amp;hellip; A cada vez que leio sobre, me apaixono mais. :D&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
