<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
      <title>String on Rodrigo Martins </title>
      <generator uri="https://gohugo.io">Hugo</generator>
    <link>https://limitless-eyrie-46143.herokuapp.com/categories/string/</link>
    <language>en-us</language>
    
    <copyright>I&#39;m a Catholic Christian, software developer, passionate about life, codes, questions, theories and theorems. :)</copyright>
    <updated>Sun, 28 Apr 2013 00:00:00 UTC</updated>
    
    <item>
      <title>as duas faces de string</title>
      <link>https://limitless-eyrie-46143.herokuapp.com/post/2013/04/28/as-duas-faces-de-string/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2013 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://limitless-eyrie-46143.herokuapp.com/post/2013/04/28/as-duas-faces-de-string/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Às vezes, uma boa maneira de explicar um assunto problemático é se engajar em uma ficção um pouco criativa. Você começa com uma
explicação simplista e, uma vez que se aprofunda um pouco, você trabalha o seu caminho de lá para voltar para o mundo real.
Com este espírito, vou começar a exploração de símbolos com uma ligeira simplificação: Símbolos são realmente apenas strings.
Isto não é tão improvável quanto parece: Pense sobre a string &amp;ldquo;dog&amp;rdquo; e seu primo mais próximo simbólico :dog. A única coisa que
bate no rosto sobre esses dois objetos é que eles são ambos essencialmente três personagens: um &amp;ldquo;d&amp;rdquo;, um &amp;ldquo;o&amp;rdquo;, e &amp;ldquo;g&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Strings e símbolos também são razoavelmente permutáveis ​​em código na vida real: Tome este exemplo familiar de algum de código no
ActiveRecord, que encontra todos os registros no livros de mesa:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;book = Book.find(:all)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;O argumento para o método &lt;code&gt;find&lt;/code&gt; é simplesmente um flag, há que dizer que queremos encontrar todos os registros de livros, e não
apenas o primeiro registro, e não apenas o último registro, mas todos eles. O valor real que passamos para &lt;code&gt;Book.find&lt;/code&gt; realmente
não importa muito. Podemos imaginar que, se tivesse tempo e motivação, podemos ir nas entranhas do &lt;code&gt;ActiveRecord&lt;/code&gt; e reescrever o
código para que pudéssemos usar uma string para sinal de que queria que todos os livros:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;book = Book.find(&#39;all&#39;)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Portanto, não é a minha explicação simplificada de símbolos: Além do fato de que a digitação de &lt;code&gt;:all&lt;/code&gt; exige um keystroke menos
do que digitar &lt;code&gt;&#39;all&#39;&lt;/code&gt;, não há realmente muito a distinguir um símbolo a partir de uma string. Então, por que o Ruby nos fornece tanto?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Continuando no post &lt;a href=&#34;{{ root_url }}/blog/2013/04/28/nao-e-bem-uma-string/&#34;&gt;Não é bem uma String&lt;/a&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até mais galera! :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>expressoes regulares em ruby</title>
      <link>https://limitless-eyrie-46143.herokuapp.com/post/2013/04/28/expressoes-regulares-em-ruby/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2013 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://limitless-eyrie-46143.herokuapp.com/post/2013/04/28/expressoes-regulares-em-ruby/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Olá amigos,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ando meio sumido, mas pretendo voltar a fazer os posts, e dar continuidade nos estudos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Volto falando um pouco de &lt;code&gt;Expressão Regular&lt;/code&gt; em Ruby(&lt;a href=&#34;http://ruby-doc.org/core-1.9.3/Regexp.html&#34;&gt;1.9.3&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://ruby-doc.org/core-2.0/Regexp.htm&#34;&gt;2.0&lt;/a&gt;), vou abordar as duas ultimas versões do Ruby, mas gostaria de deixar claro que a nova versão &lt;a href=&#34;http://ruby-doc.org/core-2.0/&#34;&gt;2.0&lt;/a&gt; é a que estou usando, e não esta me deixando na mão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em Ruby, a expressão regular, ou &lt;code&gt;Regexp&lt;/code&gt;(&lt;a href=&#34;http://ruby-doc.org/core-1.9.3/Regexp.html&#34;&gt;1.9.3&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://ruby-doc.org/core-2.0/Regexp.htm&#34;&gt;2.0&lt;/a&gt;), tem sua própria sintaxe literal especial. Para fazer uma expressão regular em Ruby que você encerra o seu padrão entre as barras. Então, em Ruby nossa expressão regular seria:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Regexp
/\d\d:\d\d (AM|PM)/&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Você usa o operador `=~` para testar se uma expressão regular corresponde a uma string. Assim, se quisermos corresponder à expressão regular acima com um tempo real que seria executado:

``` ruby Regexp
# 1.9.3 e 2.0
 &amp;gt; puts /\d\d:\d\d (AM|PM)/ =~ &#39;10:24 PM&#39;
=&amp;gt; 0
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Que o zero está tentando nos dizer muitas coisas. Primeiro, ele está dizendo que a expressão correspondente, esta começando no
índice zero. Em segundo lugar, o zero está nos dizendo é que, quando você combinar uma expressão regular, Ruby verifica ao longo
da String, procurando um conjunto em qualquer lugar da string. Podemos ver a digitalização em ação com este exemplo seguinte:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Regexp&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;1-9-3-e-2-0&#34;&gt;1.9.3 e 2.0&lt;/h1&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;puts /PM/ =~ &amp;lsquo;10:24 PM&amp;rsquo;
=&amp;gt; 6&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Que seis é uma indicação de onde o Regexp encontrou, mas só depois de Ruby digitalizar bem a string. Se não houver
correspondência, então você não vai ter um retorno para o seu problema, de modo a que este:

``` ruby Regexp
# 1.9.3 e 2.0
 &amp;gt; /May/ =~ &#39;Sometime in June&#39;
=&amp;gt; nil
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Voltará &lt;code&gt;nil&lt;/code&gt;. Desde o operador &lt;code&gt;=~&lt;/code&gt; retorna um número quando se encontra uma correspondência e &lt;code&gt;nil&lt;/code&gt; se não, você pode usar
conjuntos de expressões regulares como booleanos:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;```ruby Regexp&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;1-9-3-e-2-0-1&#34;&gt;1.9.3 e 2.0&lt;/h1&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;the_time = &amp;lsquo;10:24 AM&amp;rsquo;
puts &amp;ldquo;É de manhã!&amp;rdquo; if /AM/ =~ the_time
=&amp;gt; É de manhã!&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
O operador `=~` também é ambidestro: Não importa se a string ou a expressão regular vem em primeiro lugar, para que pudéssemos
refazer o último exemplo, como:

```ruby Regexp
# 1.9.3 e 2.0
 &amp;gt; puts &amp;quot;É de manhã!&amp;quot; if &#39;10:24 AM&#39; =~ /AM/
=&amp;gt; É de manhã!
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Como disse, as expressões regulares são por padrão &lt;code&gt;case sensitive&lt;/code&gt;: &lt;code&gt;/AM/&lt;/code&gt; não corresponde &lt;code&gt;/am/&lt;/code&gt;. Felizmente, você pode
transformar esse &lt;code&gt;case sensitive&lt;/code&gt; colocando um i no fim de sua expressão, de modo que este:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;```ruby Regexp&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;1-9-3-e-2-0-2&#34;&gt;1.9.3 e 2.0&lt;/h1&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;puts &amp;ldquo;É de manhã!&amp;rdquo; if /AM/i =~ &amp;lsquo;am&amp;rsquo;
=&amp;gt; É de manhã!&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Irá imprimir algo!

Além de seu uso mais ou menos independente com o operador `=~`, expressões regulares também entram em jogo nos métodos de `string`
que envolvem a pesquisa. Assim, você pode passar uma expressão regular para o método [gsub](http://ruby-doc.org/core-2.0/String.html#method-i-gsub) da classe `string`, talvez para apagar todo o conteúdo de um documento:

```ruby Regexp
class Document
  # A maioria da classe omitida...

  def obscure_times!
    @content.gsub!( /\d\d:\d\d (AM|PM)/, &#39;**:** **&#39; )
  end
end
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Expressão Regular é muito usado e em alguns momentos ajuda a reduzir bastante as condicionais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até mais&amp;hellip; :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>nao e bem uma string</title>
      <link>https://limitless-eyrie-46143.herokuapp.com/post/2013/04/28/nao-e-bem-uma-string/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Apr 2013 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://limitless-eyrie-46143.herokuapp.com/post/2013/04/28/nao-e-bem-uma-string/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Continuando o ultimo post &lt;a href=&#34;{{ root_url }}/blog/2013/04/28/as-duas-faces-de-string/&#34;&gt;As Duas Faces de String&lt;/a&gt;
que finaliza com a pergunta:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Então, por que o Ruby nos fornece tanto?
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;A resposta é que nós tendemos a usar cadeias de caracteres em nosso código para duas finalidades diferentes:
O primeiro, e mais óbvio, o uso de &lt;code&gt;strings&lt;/code&gt; é manter alguns dados que estamos processando. Leia naqueles
objetos livro a partir do banco de dados e você muito provavelmente vai ter suas mãos cheias de dados de
&lt;code&gt;string&lt;/code&gt;, coisas como o título do livro, o autor, o nome do AOS, e o texto real.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A segunda maneira que nós usamos cadeias de caracteres é para representar as coisas em nossos programas,
coisas como querer encontrar &lt;code&gt;:all&lt;/code&gt; registros em uma tabela. A principal coisa sobre: ​​tudo em nosso exemplo
de &lt;code&gt;Books&lt;/code&gt; é que ActiveRecord pode reconhecê-lo quando vê-lo - o código precisa saber quais registros para
voltar, e &lt;code&gt;:all&lt;/code&gt; é um flag que diz que ele deve retornar cada um. O bom de usar algo como &lt;code&gt;:all&lt;/code&gt; para esse
tipo de &amp;ldquo;significa&amp;rdquo; que ele também faz sentido para os seres humanos: Você é muito mais propenso a reconhecer
que &lt;code&gt;:all&lt;/code&gt; quando você se depara com ele do que &lt;code&gt;0&lt;/code&gt;, ou &lt;code&gt;-1&lt;/code&gt;, ou mesmo &lt;code&gt;0x29ef&lt;/code&gt;(Deus me perdoe!).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estes dois usos para cadeias de caracteres - para tarefas de processamento de dados regulares sobre a
um lado, e, postos de trabalho, do tipo marcador simbólicos internos sobre o outro - faz muita
diferença sobre demandas de objetos. Se você estiver processando dados, você vai querer ter toda a gama de
ferramentas de manipulação de &lt;code&gt;string&lt;/code&gt; na ponta dos dedos: Você pode querer os dez primeiros caracteres do
título, ou você pode querer obter o seu comprimento ou ver se ele corresponde a alguma expressão regular. Por
outro lado, se você estiver usando alguns caracteres para estar em algo no seu código, você provavelmente não
está muito interessado em brincar com os caracteres reais. Em vez disso, neste segundo caso, você só precisa
saber se essa coisa é o flag que fala para você encontrar todos os registros ou apenas o primeiro registro.
Principalmente, quando você quer alguns caracteres para representar algo, você simplesmente precisa saber se
esta é a forma rápida e confiável.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até mais galera! :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>threads e concorrencia exemplos de threads part iv number ruby 1 dot 9</title>
      <link>https://limitless-eyrie-46143.herokuapp.com/post/2012/11/04/threads-e-concorrencia-exemplos-de-threads-part-iv-number-ruby-1-dot-9/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Nov 2012 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://limitless-eyrie-46143.herokuapp.com/post/2012/11/04/threads-e-concorrencia-exemplos-de-threads-part-iv-number-ruby-1-dot-9/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Hoje vamos continuar falando de &lt;a href=&#34;http://www.ruby-doc.org/core-1.9.3/&#34;&gt;Ruby&lt;/a&gt;, é hora de nos aprofundar em um pouco de &lt;strong&gt;Threads e Concorrência&lt;/strong&gt; agora &lt;strong&gt;Exemplos de Threads&lt;/strong&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;exemplos-de-threads&#34;&gt;Exemplos de Threads&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Agora que já passamos alguns post falando do modelo &lt;code&gt;Thread&lt;/code&gt; e da API de &lt;code&gt;Thread&lt;/code&gt; em Ruby, vamos dar uma olhada em alguns
exemplos reais de vários códigos de &lt;code&gt;threads&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;leitura-de-arquivos-simultaneamente&#34;&gt;Leitura de arquivos simultaneamente&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O uso mais comum de &lt;code&gt;threads&lt;/code&gt; de Ruby é em programas que são IO. Eles permitem que os programas mantenham ocupado até
mesmo enquanto espera por alguma entrada do usuário, o sistema de arquivos, ou da rede. A seguir de código, por exemplo,
define um método &lt;code&gt;conread&lt;/code&gt; (para leitura simultânea) que leva uma série de nomes de arquivos e retorna um mapa de &lt;code&gt;hash&lt;/code&gt;
com esses nomes para o conteúdo desses arquivos. Ele usa &lt;code&gt;thread&lt;/code&gt; para ler esses arquivos ao mesmo tempo, e é realmente
destinado a ser utilizado com o módulo &lt;code&gt;open-uri&lt;/code&gt;, que permite que as URL&amp;rsquo;s &lt;code&gt;HTTP&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;FTP&lt;/code&gt; possam ser abertas com
&lt;code&gt;Kernel.open&lt;/code&gt; e ler como se fossem arquivos:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;```ruby Lendo arquivos&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;ler-arquivos-simultaneamente-use-com-o-módulo-open-uri-para-buscar-urls&#34;&gt;Ler arquivos simultaneamente. Use com o módulo &amp;ldquo;open-uri&amp;rdquo; para buscar URLs.&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;passe-uma-matriz-de-nomes-de-arquivos-retorna-um-mapa-de-nomes-de-arquivos-de-hash-para-o-conteúdo&#34;&gt;Passe uma matriz de nomes de arquivos. Retorna um mapa de nomes de arquivos de hash para o conteúdo.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;def conread(filenames)
  h = {}            # hash vazio de resultados&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;# Crie uma linha para cada arquivo
  filenames.each do |filename|      # Para cada arquivo chamado
    h[filename] = Thread.new do     # Criar um fio, mapa para filename
      open(filename) {|f| f.read }  # Abra e leia o arquivo
    end                             # valor da linha é o conteúdo do arquivo
  end&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  # Percorre o hash, à espera de cada thread para completar.
  # Substitua a thread no hash com o seu valor (o conteúdo de arquivo)
  h.each_pair do |filename, thread|
    begin
      h[filename] = thread.value    # Mapa de nomes ao conteúdo do arquivo
    rescue
      h[filename] = $!              # Ou a exceção levantada
    end
  end
end&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
### Servidor A Multithreads

Outra, quase canônico caso, o uso de `threads` é para escrever servidores que podem comunicar com mais do que um cliente
de cada vez. Vimos como fazer isto utilizando multiplexagem com Kernel.select, mas um pouco mais simples (Embora
possivelmente menos escalável) solução usa `threads`:

```ruby Servidor a Multithreads
require &#39;socket&#39;

# Este método espera um socket ligado a um cliente.
# Ele lê as linhas do cliente, inverte-los e envia-los de volta.
# Múltiplas Threads podem executar este método, ao mesmo tempo.
def handle_client(c)
  while true
    input = c.gets.chop     # Ler uma linha de entrada do cliente
    break if !input         # sai se tem muitas entradas
    break if input==&amp;quot;quit&amp;quot;  # ou se o cliente pede
    c.puts(input.reverse)   # Caso contrário, responde ao cliente.
    c.flush                 # Força a saída para fora
  end
  c.close                   # Fecha o socket cliente
end

server = TCPServer.open(2000) # Ouve na porta 2000

while true                    # Laço de servidores para sempre
  client = server.accept      # Espere um cliente para conectar
  Thread.start(client) do |c| # Inicia uma nova thread
    handle_client(c)          # E Lida com o clinete nessa Thread
  end
end
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&#34;iteradores-simultâneas&#34;&gt;Iteradores simultâneas&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Embora tarefas IO são o caso de uso típico para &lt;code&gt;threads&lt;/code&gt; de Ruby, eles não se restringem aos que usam. O código a seguir
adiciona um método &lt;code&gt;conmap&lt;/code&gt; (por mapa concorrente) para o modulo &lt;code&gt;Enumerável&lt;/code&gt;. Ele funciona como mapa, mas processa cada
elemento da matriz de entrada com uma distinta &lt;code&gt;Thread&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;```ruby Iterador Simultâneo
module Enumerable           # Abre o módulo Enumerable
  def conmap(&amp;amp;block)        # Define um novo método que espera um block
    threads = []            # Começa com uma matriz vazia de threads
    self.each do |item|     # Para cada item enumerable
      # Chama o bloco em uma nova Thread, e lembra da Thread
      threads &amp;lt;&amp;lt; Thread.new { block.call(item) }
    end
    # Agora mapea o conjunto de Threads para os seus valores
    threads.map {|t| t.value } # E retorna a matriz de valores
  end
end&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
E aqui está uma versão concorrente similar do iterador de cada um:

```ruby Módulo Enumerable
module Enumerable
  def concurrently
    map {|item| Thread.new { yield item }}.each {|t| t.join }
  end
end
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;O código é sucinto e desafiador: se você pode fazer sentido, você está bem em seu caminho para o domínio da sintaxe de
Ruby e iteradores Ruby.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lembre-se que no Ruby 1.9, iteradores padrões que não são passado um bloco retorna um objeto enumerador. Isto significa
que, dado o método &lt;code&gt;concurrently&lt;/code&gt; definido mais cedo e um objeto &lt;code&gt;Hash h&lt;/code&gt;, podemos escrever:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;ruby Método Concurrently
h.each_pair.concurrently {|*pair| process(pair)}
&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até o proximo amigos!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>threads e concorrencia escalando threads part iii number ruby 1 dot 9</title>
      <link>https://limitless-eyrie-46143.herokuapp.com/post/2012/10/28/threads-e-concorrencia-escalando-threads-part-iii-number-ruby-1-dot-9/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2012 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://limitless-eyrie-46143.herokuapp.com/post/2012/10/28/threads-e-concorrencia-escalando-threads-part-iii-number-ruby-1-dot-9/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Hoje vamos continuar falando de &lt;a href=&#34;http://www.ruby-doc.org/core-1.9.3/&#34;&gt;Ruby&lt;/a&gt;, é hora de nos aprofundar em um pouco de &lt;strong&gt;Threads e Concorrência&lt;/strong&gt; agora &lt;strong&gt;Escalando Threads&lt;/strong&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;threads-e-concorrência&#34;&gt;Threads e Concorrência&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;escalando-threads&#34;&gt;Escalando Threads&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Intérpretes do Ruby(irb), muitas vezes têm mais &lt;code&gt;threads&lt;/code&gt; para executar do que há CPU tem disponível para executá-los. Quando
o processamento paralelo verdadeiro não é possível, é simulado através da partilha de uma CPU entre &lt;code&gt;threads&lt;/code&gt;. O processo para
a partilha de uma CPU entre as &lt;code&gt;threads&lt;/code&gt; é chamado de escalonamento de &lt;code&gt;threads&lt;/code&gt;. Dependendo da implementação e plataforma,
agendamento de &lt;code&gt;threads&lt;/code&gt; pode ser feito pelo Intérprete do Ruby(irb), ou pode ser tratado pelo sistema operacional.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;prioridades-da-thread&#34;&gt;Prioridades da Thread&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;O primeiro fator que afeta o agendamento de &lt;code&gt;threads&lt;/code&gt; é prioridades de &lt;code&gt;thread&lt;/code&gt;: com a alta prioridade da &lt;code&gt;thread&lt;/code&gt; são
agendadas antes de baixa prioridade de &lt;code&gt;thread&lt;/code&gt;. Mais precisamente, uma &lt;code&gt;thread&lt;/code&gt; só vai ficar o tempo de CPU, se não houver
maior prioridade de &lt;code&gt;thread&lt;/code&gt; aguardando para ser executada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Definir e consultar a prioridade de um objeto Ruby &lt;code&gt;Thread&lt;/code&gt; com &lt;code&gt;priority=&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;priority&lt;/code&gt;. Note-se que não há nenhuma maneira
de definir a prioridade de uma &lt;code&gt;thread&lt;/code&gt; antes que ela comece a funcionar. Uma &lt;code&gt;thread&lt;/code&gt; pode, no entanto, aumentar ou diminuir
sua própria prioridade como a primeira ação que toma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uma &lt;code&gt;thread&lt;/code&gt; recém-criada começa com a mesma prioridade que a &lt;code&gt;thread&lt;/code&gt; que a criou. A &lt;code&gt;thread&lt;/code&gt; principal começa na prioridade
 0.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como muitos aspectos de &lt;code&gt;threading&lt;/code&gt;, prioridades de &lt;code&gt;threads&lt;/code&gt; são depende da implementação do &lt;code&gt;Ruby&lt;/code&gt; e do subjacente sistema
operacional. No Linux, por exemplo, &lt;code&gt;threads&lt;/code&gt; não privilegiadas não pode ter as suas prioridades levantada ou abaixada. Assim,
no Ruby 1.9 (que usa &lt;code&gt;threads&lt;/code&gt; nativas) no &lt;code&gt;Linux&lt;/code&gt;, a definição de prioridades de &lt;code&gt;Thread&lt;/code&gt; é ignorada.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;aquisição-de-thread-e-thread-pass&#34;&gt;Aquisição de Thread e Thread.pass&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Quando várias &lt;code&gt;Threads&lt;/code&gt; com a mesma prioridade precisam compartilhar a CPU, cabe a &lt;code&gt;thread&lt;/code&gt; programada para decidir quando e
por quanto tempo, cada &lt;code&gt;thread&lt;/code&gt; é executada. Alguns escalonadores são antecipadas, o que significa que elas permitem a &lt;code&gt;thread&lt;/code&gt;
a ser executada apenas por um determinado período de tempo antes de permitir outra &lt;code&gt;thread&lt;/code&gt; da mesma prioridade para ser
executada. Outros programadores não são preempção: uma vez que uma &lt;code&gt;thread&lt;/code&gt; começa a correr, ela continua funcionando a menos
que durma, blocos para I/O, ou uma &lt;code&gt;thread&lt;/code&gt; de maior prioridade acorda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se uma longa linha de computação liga (ou seja, aquela que nunca faz bloqueio para I/O) está em execução em um agendador
não preemptivo, ela vai &amp;ldquo;morrer de fome&amp;rdquo; as outras &lt;code&gt;threads&lt;/code&gt; com a mesma prioridade, e elas nunca tem a chance de correr.
Para evitar esse problema, de longa duração &lt;code&gt;compute-bound&lt;/code&gt; &lt;code&gt;threads&lt;/code&gt; devem chamar periodicamente &lt;code&gt;Thread.pass&lt;/code&gt; para pedir o
programador para produzir a CPU para outra &lt;code&gt;thread&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até a proxima amigos! :D&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>threads e concorrencia part i number ruby 1 dot 9</title>
      <link>https://limitless-eyrie-46143.herokuapp.com/post/2012/10/28/threads-e-concorrencia-part-i-number-ruby-1-dot-9/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2012 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://limitless-eyrie-46143.herokuapp.com/post/2012/10/28/threads-e-concorrencia-part-i-number-ruby-1-dot-9/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Hoje vamos continuar falando de &lt;a href=&#34;http://www.ruby-doc.org/core-1.9.3/&#34;&gt;Ruby&lt;/a&gt;, é hora de nos aprofundar em um pouco de &lt;strong&gt;Threads e Concorrência&lt;/strong&gt; agora &lt;strong&gt;Thread Lifecycle&lt;/strong&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;threads-e-concorrência&#34;&gt;Threads e Concorrência&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Programas tradicionais têm uma única &amp;ldquo;thread de execução&amp;rdquo;: as declarações ou instruções que compõem o programa são executadas
sequencialmente até que o programa termina. Um programa multithread tem mais de uma &lt;code&gt;thread&lt;/code&gt; de execução. Dentro de cada &lt;code&gt;
thread&lt;/code&gt;, os comandos são executados sequencialmente, mas as próprias &lt;code&gt;threads&lt;/code&gt; podem ser executadas em paralelo em uma
CPU multicore, por exemplo. Frequentemente (em um núcleo único, uma única CPU, por exemplo), várias &lt;code&gt;Threads&lt;/code&gt; não são na
realidade executadas em paralelo, mas o paralelismo é simulada intercalando a execução das &lt;code&gt;threads&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Programas como o software de processamento de imagem que fazem um monte de cálculos estão a ser dito &lt;code&gt;compute-bound&lt;/code&gt;. Eles só
podem beneficiar de multithreading, se há realmente múltiplas CPUs para executar os cálculos em paralelo. A maioria dos
programas não são totalmente vinculados a computação, no entanto. Muitos, como navegadores web, passam a maior parte de seu
tempo de espera para a rede ou arquivo &lt;code&gt;I/O&lt;/code&gt;. Programas como estes estão a ser dito &lt;code&gt;IO-bound&lt;/code&gt;. Programas &lt;code&gt;IO-bound&lt;/code&gt; pode ser
útil mesmo quando várias &lt;code&gt;threads&lt;/code&gt; há apenas uma única CPU disponível. Um navegador pode tornar uma imagem em uma &lt;code&gt;thread&lt;/code&gt;
enquanto outra &lt;code&gt;thread&lt;/code&gt; está à espera para a próxima imagem para ser baixada da rede.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ruby faz com que seja fácil de escrever programas &lt;code&gt;multi-threaded&lt;/code&gt; com a &lt;code&gt;Class Thread&lt;/code&gt;. Para iniciar uma nova &lt;code&gt;thread&lt;/code&gt;,
apenas associa um bloco com uma chamada para &lt;code&gt;Thread.new&lt;/code&gt;. Uma nova &lt;code&gt;thread&lt;/code&gt; será criada para executar o código no bloco, e a
&lt;code&gt;thread&lt;/code&gt; original retornará do &lt;code&gt;Thread.new&lt;/code&gt; imediatamente e continuar a execução com a afirmação seguinte:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;```ruby Iniciando um thread&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;thread-1-está-sendo-executado-aqui&#34;&gt;Thread #1 está sendo executado aqui&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Thread.new {
  # Thread #2 executa esse código
}&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;thread-1-executa-esse-código&#34;&gt;Thread #1 executa esse código&lt;/h1&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Vamos começar nossa cobertura de `threads` explicando o modelo `Thread` de Ruby e API em alguns detalhes. Estas seções
introdutórias explicam as coisas como ciclo de vida da `thread`, agendamento de threads, e os estados da `thread`. Com que o
material introdutório como pré-requisito, passamos a apresentar código de exemplo e para cobrir `threads` avançadas como
sincronização de `threads`.

Finalmente, é importante notar que os programas de Ruby também pode alcançar simultaneidade ao nível do processo de sistema
operacional executando executáveis externos ​​ou novas cópias de bifurcação do interpretador Ruby. Fazendo isto é dependem do
sistema operacional. Para mais informações, use `ri` para procurar os métodos `Kernel.system`, `Kernel.exec`, `Kernel.fork`,
`IO.popen`, e o módulo `Process`.

### Lifecycle Tópico

Como descrito acima, novas `threads` são criados com `Thread.new`. Você também pode usar os sinónimos `Thread.start` e
`Thread.fork`. Não há necessidade de se iniciar uma `thread` depois de criá-la, ele começa a ser executado automaticamente
quando os recursos da CPU estejam disponíveis. O valor da invocação `Thread.new` é um objeto `Thread`. A classe `Thread`
define um número de métodos para consultar e manipular a `thread` enquanto ela está sendo executada.

Uma `thread` é executa o código do bloco associado à chamada para `Thread.new` e depois pára execução. O valor da última
expressão em que o bloco é o valor da `thread`, e pode ser obtido chamando o método do valor do objeto `Thread`. Se a `thread`
foi executado para conclusão, então o valor retorna o valor da `thread` de imediato. Caso contrário, os blocos de valor do
método e não retorna até que a `threado` for concluída.

O método de classe `Thread.current` retorna o objeto `Thread` que representa o atual `thread`. Isso permite que as `threads`
manipulam-se. O método da classe `Thread.main` retorna o objeto `Thread` que representa a principal `thread`, este é a
`thread` inicial de execução que começou quando o Programa Ruby foi iniciado.

#### A Thread principal

A `Thread` principal é especial: o interpretador Ruby pára de correr quando a `thread` principal é feita. Ele faz isso mesmo
que a `thread` principal criou outras `threads` que ainda estão em execução. Você deve garantir, portanto, que a sua princial
`thread` não termina enquanto outras `threads` ainda estão em execução. Uma maneira de fazer isso é escrever sua `thread`
principal sob a forma de um `loop` infinito. Outra maneira é explicitamente esperar para as `threads` ser concluída. Já
mencionamos que você pode chamar o método `value` de uma `thread` que espera que ela termine. Se você não se importa com o
valor de suas `threads`, você pode esperar com o método de instancia `join`.

O seguinte método espera até que todas as linhas, com excepção da `thread` principal e a `thread` atual (que pode ser a mesma
coisa), ter saído:

``` ruby Thread Principal
def join_all
  main = Thread.main        # Thread Principal
  current = Thread.current  # Thread atual
  all = Thread.list         # Todas as threads ainda em execução
  # Agora chama join em cada thread
  all.each {|t| t.join unless t == current or t == main }
end
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h4 id=&#34;threads-e-exceções-não-tratadas&#34;&gt;Threads e exceções não tratadas&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Se uma exceção é levantada na &lt;code&gt;thread&lt;/code&gt; principal, e não é tratada em qualquer lugar, o interpretador Ruby imprime uma
mensagem e sai. Em outras &lt;code&gt;threads&lt;/code&gt; que a &lt;code&gt;thread&lt;/code&gt; principal, exceções não tratadas causam a &lt;code&gt;thread&lt;/code&gt; para parar de executar.
Por defeito, no entanto, isto não faz o intérprete para imprimir uma mensagem ou saída. Se uma &lt;code&gt;thread&lt;/code&gt; &lt;code&gt;t&lt;/code&gt; sai por causa de
uma exceção não tratada, e outra &lt;code&gt;thread&lt;/code&gt; de chamadas &lt;code&gt;t.join&lt;/code&gt; ou &lt;code&gt;t.value&lt;/code&gt;, então a exceção que ocorreu em &lt;code&gt;t&lt;/code&gt; é levantada
na &lt;code&gt;thread&lt;/code&gt; de &lt;code&gt;s&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se você gostaria de qualquer exceção não tratada em qualquer &lt;code&gt;thread&lt;/code&gt; para fazer com que o intérprete saia, use o método de
classe &lt;code&gt;Thread.abort_on_exception=&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;```ruby Thread
Thread.abort_on_exception = true&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Se você quer uma exceção não tratada em uma `thread` específica faz com que o intérprete saia, utilizando o método de
exemplo, através do mesmo nome:

```ruby Thread abort
t = Thread.new { ... }
t.abort_on_exception = true
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;É isso ai amigos.. até a proxima!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>threads e concorrencia threads e variaveis part ii number ruby 1 dot 9</title>
      <link>https://limitless-eyrie-46143.herokuapp.com/post/2012/10/28/threads-e-concorrencia-threads-e-variaveis-part-ii-number-ruby-1-dot-9/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2012 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://limitless-eyrie-46143.herokuapp.com/post/2012/10/28/threads-e-concorrencia-threads-e-variaveis-part-ii-number-ruby-1-dot-9/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Hoje vamos continuar falando de &lt;a href=&#34;http://www.ruby-doc.org/core-1.9.3/&#34;&gt;Ruby&lt;/a&gt;, é hora de nos aprofundar em um pouco de &lt;strong&gt;Threads e Concorrência&lt;/strong&gt; agora &lt;strong&gt;Threads e Variáveis&lt;/strong&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;threads-e-concorrência&#34;&gt;Threads e Concorrência&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;threads-e-variáveis&#34;&gt;Threads e Variáveis&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Uma das características-chave de &lt;code&gt;Thread&lt;/code&gt; é que elas podem compartilhar o acesso a variáveis. Como &lt;code&gt;Threads&lt;/code&gt; são definidas
por blocos, eles têm acesso a qualquer que seja variáveis ​​(variáveis ​​locais, variáveis ​​de instância, variáveis ​​globais e
 assim por diante) estão no escopo do bloco:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Thread e Variavel
x = 0&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;t1 = Thread.new do
  # Esta Thread pode consultar e definir a variável x
end&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;t2 = Thread.new do
  # Esta Thread e também consulta e seta x
  # E pode consultar e definir T1 e T2 também.
end&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Quando dois ou mais `Thread` de ler e escrever as mesmas variáveis ao mesmo tempo, elas devem tomar cuidado para que elas o
fazem corretamente. Nós vamos ter mais a dizer sobre isso quando consideramos a sincronização de `threads` abaixo.

#### Thread-privadas variáveis

Variáveis ​​definidas dentro do bloco de uma `thread` são particulares para essa `thread` e não são visíveis para qualquer
outra `thread`. Isto é simplesmente consequência de regras de variáveis de escopo ​​Ruby.

Muitas vezes queremos uma `Thread` tenha sua própria cópia privada de uma variável de modo a que o seu comportamento não se
altere se o valor do referido mude de variáveis. Considere o seguinte código, que tenta criar três tópicos que impressão (
respectivamente) os números 1, 2 e 3:

``` ruby Threads Privadas
n = 1
while n &amp;lt;= 3
  Thread.new { puts n }
  n += 1
end
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Em algumas circunstâncias, em algumas implementações, este código pode funcionar como o esperado e imprimir os números 1, 2 e
3. Em outras circunstâncias, ou em outras implementações, talvez não. É perfeitamente possível (se tópicos recentemente
criados não executa de imediato) para o código imprimir 4, 4, e 4, por exemplo. Cada thread lê uma cópia compartilhada da
variável n, e o valor ds mudanças de variáveis ​​como o loop é executado. O valor impresso pela &lt;code&gt;thread&lt;/code&gt; depende de quando esse
segmento é executado em relação para a thread pai.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para resolver este problema, passamos o valor atual de n para o método &lt;code&gt;Thread.new&lt;/code&gt;, e atribuimos o atual valor da variável a
um parâmetro de bloco. Parâmetros de bloco são privados para o bloco, e este valor particular não é partilhado entre tópicos:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Threads Privadas
n = 1
while n &amp;lt;= 3
  # Obtem uma cópia privada do valor atual de n em x
  Thread.new(n) {|x| puts x }
  n += 1
end&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Note-se que temos uma outra forma de resolver este problema é a utilização de um iterador em vez de um loop `while`. Neste
caso, o valor de `n` é modificado para particular para o bloco externo e nunca durante a execução desse bloco:

```ruby Thread Privada com Interator
1.upto (3) {| n | Thread.new {puts n}}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h4 id=&#34;variáveis-de-threads-locais&#34;&gt;Variáveis ​​de Threads locais&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Algumas das variáveis especiais globais de Ruby são &lt;code&gt;thread&lt;/code&gt; local: elas podem ter valores diferentes em &lt;code&gt;threads&lt;/code&gt; diferentes.
&lt;code&gt;$SAFE&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;$~&lt;/code&gt; são exemplos. Isto significa que, se dois &lt;code&gt;thread&lt;/code&gt; estão realizando conconrrencia de expressão regular ao mesmo
tempo, eles vão ver diferentes valores de &lt;code&gt;$~&lt;/code&gt;, e a realização de um jogo em um fio não irá interferir com os resultados de
um jogo executado na outra discussão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A classe &lt;code&gt;Thread&lt;/code&gt; provê &lt;code&gt;hash-like&lt;/code&gt; como o comportamento. Ele define métodos de instância &lt;code&gt;[]&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;[]=&lt;/code&gt; que permitem associar
valores arbitrários com qualquer símbolo. (Se você usar uma cadeia de caracteres em vez disso, ele será convertido em um
símbolo. Ao contrário &lt;code&gt;hashs&lt;/code&gt; de verdade, a classe &lt;code&gt;Thread&lt;/code&gt; só permite símbolos como chaves.) Os valores associados a estes
símbolos comportam-se como variáveis ​​de &lt;code&gt;Thread&lt;/code&gt; locais. Eles não são privados como variáveis de block ​​locais porque qualquer
&lt;code&gt;Thread&lt;/code&gt; pode pesquisar um valor em qualquer outra &lt;code&gt;Thread&lt;/code&gt;. Mas eles não são variáveis partilhadas, uma vez que cada Thread
pode ter a sua própria cópia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como exemplo, suponha que nós criamos &lt;code&gt;thread&lt;/code&gt; para download de arquivos de um servidor web. A &lt;code&gt;Thread&lt;/code&gt; principal pode querer
monitorar o progresso do download. Para permitir isso, cada &lt;code&gt;Thread&lt;/code&gt; pode fazer o seguinte:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;```ruby Thread de progresso
Thread.current[:progress] = bytes_received&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
A `Thread` principal poderia, então, determinar o total de bytes baixado com um código como este:

```ruby Thread de progresso
total = 0
download_threads.each {|t| total += t[:progress] }
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Junto com &lt;code&gt;[]&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;[]=&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;Thread&lt;/code&gt; também define um método &lt;code&gt;key?&lt;/code&gt; para testar se uma determinada chave existe para uma discussão
. Os métodos &lt;code&gt;keys&lt;/code&gt; retorna uma matriz de símbolos que representam as chaves definidas para a &lt;code&gt;Thread&lt;/code&gt;. Este código pode ser
melhor escrito como se segue, de modo que ela trabalhe de tópicos que ainda não começou a correr e não tenha definido a chave
:progress ainda:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;ruby Thread de progresso
total = 0
download_threads.each {|t| total += t[:progress] if t.key?(:progress)}
&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até a proxima galera! :D&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>encadeamento de alias number ruby 1 dot 9</title>
      <link>https://limitless-eyrie-46143.herokuapp.com/post/2012/09/18/encadeamento-de-alias-number-ruby-1-dot-9/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Sep 2012 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://limitless-eyrie-46143.herokuapp.com/post/2012/09/18/encadeamento-de-alias-number-ruby-1-dot-9/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Hoje vamos continuar falando de &lt;a href=&#34;http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/&#34;&gt;Ruby&lt;/a&gt;, é hora de continuar nos aprofundando um pouco mais de
&lt;b&gt;Reflexão e Metaprogramação&lt;/b&gt; agora &lt;b&gt;Encadeamento de Alias&lt;/b&gt;...&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Encadeamento de Alias&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Como já visto, metaprogramação em Ruby muitas vezes envolve a dinâmica definição de métodos. Assim como comum é a dinâmica modificação de métodos.
Métodos são modificados com uma técnica que chamaremos de encadeamento de alias. Ele funciona assim:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;* Primeiro, criar um alias para o método a ser modificado. este apelido fornece um nome para
a versão não modificada do método.

* Em seguida, definem uma nova versão do método. Esta nova versão deve chamar a versão não modificada
através dos alias, mas pode adicionar qualquer funcionalidade que for necessário, antes e depois de que
faz isso.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Note-se que estes passos podem ser aplicados repetidamente (desde que um alias diferente é usado de cada vez), criando uma cadeia de métodos e aliases.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este post inclui três exemplos de encadeamento de alias. O primeiro realiza o encadeamento de apelido estaticamente, ou seja, usando pseudônimo
regulares e declarações &lt;code&gt;def&lt;/code&gt;. Os segundo e terceiro exemplos são mais dinâmicos; eles são apelidos que acorrentam métodos arbitrariamente nomeados
utilizando &lt;code&gt;alias_method&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;define_method&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;class_eval&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Rastreando Arquivos Carregados e Classes Definidas&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O &lt;code&gt;Exemplo 1-1&lt;/code&gt; é um código que mantém o controle de todos os ficheiros carregados e todas as classes definidas num programa. Quando o programa sai,
ele imprime um relatório. Você pode usar este código para &amp;ldquo;instrumento&amp;rdquo; de um existente programa para que você entenda melhor o que está fazendo. Uma
maneira de usar este código é inserir esta linha no começo do programa:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby classtrace
require &amp;lsquo;classtrace&amp;rsquo;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Uma solução mais fácil, no entanto, é usar a opção -r para o seu intérprete Ruby(`irb`):

``` ruby Opção -r
ruby -rclasstrace my_program.rb  --traceout /tmp/trace
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;A opção -r carrega a biblioteca especificado antes de começar a executar o programa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O &lt;code&gt;Exemplo 1-1&lt;/code&gt; usa apelido de encadeamento estático para rastrear todas as chamadas dos métodos &lt;code&gt;Kernel.require&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;Kernel.load&lt;/code&gt;. Ele define um hook
&lt;code&gt;Object.inherited&lt;/code&gt; para rastrear as definições de novas classes. E ele usa &lt;code&gt;Kernel.at_exit&lt;/code&gt; para executar um bloco de código quando o programa termina.
Além dos encadeamentos de alias &lt;code&gt;require&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;load&lt;/code&gt; e defini &lt;code&gt;Object.inherited&lt;/code&gt;, a única modificação do espaço global feita por este código é a
definição de um módulo chamado &lt;code&gt;ClassTrace&lt;/code&gt;. Todo o estado necessário para o rastreio é armazenado em constantes dentro deste módulo, de modo que não
poluem o &lt;code&gt;namespace&lt;/code&gt; com variáveis globais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Exemplo 1-1. Rastreando Arquivos Carregados e Classes Definidas&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;definimos-este-módulo-para-manter-o-estado-global-do-require-de-modo-que&#34;&gt;Definimos este módulo para manter o estado global do require, de modo que&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;nós-não-alteramos-o-espaço-global-mais-do-que-o-necessário&#34;&gt;Nós não alteramos o espaço global mais do que o necessário.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;module ClassTrace
   # Esta matriz mantém a nossa lista de arquivos carregados e classes definidas.
   # Cada elemento é um subarray segurando a classe definida ou o
   # Arquivo carregado e o quadro de pilha onde ele foi definido ou carregado.
   T = []  # Array para armazenar os arquivos carregados&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;   # Agora defini a constante OUT para especificar onde saída do rastreamento vai.
   # O padrão é stderr, mas também pode vir a partir de argumentos na linha de comando
   if x = ARGV.index(&amp;ldquo;&amp;ndash;traceout&amp;rdquo;)    # Se existe argumento
     OUT = File.open(ARGV[x+1], &amp;ldquo;w&amp;rdquo;)  # Abre o arquivo especificado
     ARGV[x,2] = nil                  # E remova os argumentos
   else
     OUT = STDERR                     # Caso contrário, o padrão para STDERR
   end
end&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;passo-1-encadeamento-alias-definir-aliases-para-os-métodos-originais&#34;&gt;Passo 1 encadeamento Alias: definir aliases para os métodos originais&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;alias original_require require
alias original_load load&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;passo-2-encadeamento-alias-2-definir-novas-versões-dos-métodos&#34;&gt;Passo 2 encadeamento Alias 2: definir novas versões dos métodos&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;def require(file)
  ClassTrace::T &amp;lt;&amp;lt; [file,caller[0]]     # Lembre-se de onde que estava carregado
  original_require(file)                # Chame o método original
end&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;def load(*args)
  ClassTrace::T &amp;lt;&amp;lt; [args[0],caller[0]]  # Lembre-se de onde que estava carregado
  original_load(*args)                  # Chame o método original
end&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;este-método-hook-é-chamado-de-cada-vez-que-uma-nova-classe-é-definida&#34;&gt;Este método hook é chamado de cada vez que uma nova classe é definida&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;def Object.inherited&amp;copy;
  ClassTrace::T &amp;lt;&amp;lt; [c,caller[0]]        # Lembre-se onde que foi definido
end&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;kernel-at-exit-registra-um-bloco-a-ser-executado-quando-o-programa-sai&#34;&gt;Kernel.at_exit registra um bloco a ser executado quando o programa sai&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;vamos-utilizá-lo-para-comunicar-os-dados-de-arquivo-e-de-classe-que-recolhemos&#34;&gt;Vamos utilizá-lo para comunicar os dados de arquivo e de classe que recolhemos&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;at_exit {
  o = ClassTrace::OUT
  o.puts &amp;ldquo;=&amp;rdquo;*60
  o.puts &amp;ldquo;Files Loaded and Classes Defined:&amp;rdquo;
  o.puts &amp;ldquo;=&amp;rdquo;*60
  ClassTrace::T.each do |what,where|
    if what.is_a? Class  # Report class (with hierarchy) defined
      o.puts &amp;ldquo;Defined: #{what.ancestors.join(&amp;rsquo;&amp;lt;-&amp;lsquo;)} at #{where}&amp;rdquo;
    else                 # Report file loaded
      o.puts &amp;ldquo;Loaded: #{what} at #{where}&amp;rdquo;
    end
  end
}&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
&amp;lt;h3&amp;gt;Métodos encadeamento de segurança da Thread&amp;lt;/h3&amp;gt;

O alias de encadeamento é feito pelo método `Module.synchronize_method`, o qual, por sua vez usa um método auxiliar `Module.create_alias` para definir
um alias adequado para qualquer método dado (incluindo métodos como o operador +).

Depois de definir estes novo métodos `Module`, Exemplo 1-2 redefine o método `synchronized` novamente. Quando o método é invocado dentro de uma classe
ou de um módulo, ele chama `synchronize_method` em cada um dos símbolos que é passado. Curiosamente, contudo, pode também ser chamado sem argumentos,
quando utilizado desta forma, acrescenta sincronização para qualquer método de instância é definido a seguir. (Utiliza o `hook` para receber
notificação quando um novo método `method_added` é adicionado.) Note que o código deste exemplo depende do método `Object.mutex` e a classe
`SynchronizedObject`.

``` ruby Exemplo 1-2. Alias de encadeamento de segurança da Thread
# Define um alias corrente Module.synchronize_method de métodos de instância
# Assim que sincronizar a instância antes da execução.
class Module
  # Esta é uma função auxiliar para o encadeamento alias.
  # Dado o nome de um método (como uma string ou símbolo) e um prefixo, cria
  # Um alias exclusivo para o método, e retornar o nome do alias
  # Como um símbolo. Quaisquer caracteres de pontuação em nome método original
  # Serão convertidos em números para que os operadores podem ser alias.
  def create_alias(original, prefix=&amp;quot;alias&amp;quot;)
    # Cole o prefixo do nome original e converter pontuação
    aka = &amp;quot;#{prefix}_#{original}&amp;quot;
    aka.gsub!(/([\=\|\&amp;amp;\+\-\*\/\^\!\?\~\%\&amp;lt;\&amp;gt;\[\]])/) {
      num = $1[0]                       # Ruby 1.8 character -&amp;gt; ordinal
      num = num.ord if num.is_a? String # Ruby 1.9 character -&amp;gt; ordinal
      &#39;_&#39; + num.to_s
    }
    
    # Mantenha acrescentando ressalta até chegarmos a um nome que não está em uso
    aka += &amp;quot;_&amp;quot; while method_defined? aka or private_method_defined? aka

    aka = aka.to_sym           # Converter o nome de alias de um símbolo
    alias_method aka, original # Na verdade criar o alias
    aka 											 # Retorna o nome do alias
  end

  # Alias correntam o método nomeado para adicionar sincronização
  def synchronize_method(m)
    # Primeiro, fazemos um alias para a versão dessincronizado do método.
    aka = create_alias(m, &amp;quot;unsync&amp;quot;)
    # Agora redefini o original para invocar o alias em um bloco sincronizado.
    # Queremos o método definido como sendo capaz de aceitar os blocos, de modo que
    # Não pode usar define_method, e deve avaliar vez uma string com
    # Class_eval. Note-se que tudo entre% Q {} e da correspondência
    # É uma string entre aspas, e não um bloco.
    class_eval %Q{
      def #{m}(*args, &amp;amp;block)
        synchronized(self) { #{aka}(*args, &amp;amp;block) }
      end
    }
  end
end

# Este método global sincronizado agora pode ser usado de três maneiras diferentes.
def synchronized(*args)
  # Caso 1: com um argumento e um bloco, sincronizar sobre o objeto
  # E executar o bloco
	if args.size == 1 &amp;amp;&amp;amp; block_given?
    args[0].mutex.synchronize { yield }

  # Caso dois: com um argumento que não é um símbolo e nenhum bloco
  # Devolve um invólucro de SynchronizedObject
  elsif args.size == 1 and not args[0].is_a? Symbol and not block_given?
    SynchronizedObject.new(args[0])

  # Caso três: quando invocado em um módulo com nenhum bloco, alias a cadeia
  # Chamado métodos para adicionar sincronização. Ou, se não há argumentos,
  # Então apelido acorrentam o próximo método definido.
  elsif self.is_a? Module and not block_given?
    if (args.size &amp;gt; 0) # Synchronize the named methods
      args.each {|m| self.synchronize_method(m) }
    else
      # Se nenhum método é especificado pelo synchronize o método seguinte define
      eigenclass = class&amp;lt;&amp;lt;self; self; end
      eigenclass.class_eval do # Use eigenclass para definir métodos de classe
        # Define method_added para notificação quando próximo método é definido
        define_method :method_added do |name|
          # Primeiro remover esse método hook
          eigenclass.class_eval { remove_method :method_added }
          # Em seguida, sincronize o método que acabou de ser adicionado
          self.synchronize_method name
        end
      end
    end

  # Caso 4: qualquer outra invocação é um erro
  else
    raise ArgumentError, &amp;quot;Invalid arguments to synchronize()&amp;quot;
  end
end
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3&gt;Métodos de encadeamento para Rastreamento&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O Exemplo 1-3 suporta o rastreio de métodos denominados de um objeto. Ele define &lt;code&gt;trace!&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;untrace!&lt;/code&gt; a cadeia e desencadeiam métodos chamados de um
objeto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A coisa interessante sobre esse exemplo é que ele faz o seu encadeamento de um modo diferente a partir do Exemplo 1-2. Ele simplesmente define métodos
únicos no objeto e usa &lt;code&gt;super&lt;/code&gt; dentro do &lt;code&gt;singleton&lt;/code&gt; para a cadeia de definição do método original de exemplo. Nenhum método são criado aliases.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Exemplo 8-10. Encadeamento com métodos singleton para rastrear&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;define-métodos-trace-e-untrace-de-instância-para-todos-os-objetos&#34;&gt;Define métodos trace! e untrace! de instância para todos os objetos.&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;trace-cadeias-os-métodos-chamados-por-definir-métodos-singleton&#34;&gt;trace! &amp;ldquo;Cadeias&amp;rdquo; os métodos chamados por definir métodos singleton&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;que-adiciona-a-funcionalidade-de-rastreamento-e-use-super-para-chamar-o-original&#34;&gt;Que adiciona a funcionalidade de rastreamento e use super para chamar o original.&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;untrace-exclui-os-métodos-singleton-para-remover-o-rastreamento&#34;&gt;untrace! exclui os métodos singleton para remover o rastreamento.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;classe Object
  # os métodos trace especificados, enviando a saída para STDERR.
  def trace!(*methods)
    @_traced = @_traced || []    # Lembre-se o conjunto de métodos traçados&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    # Se nenhum método foi especificado, use todos os métodos públicos definidos
    # Diretamente (não herdado) pela classe deste objeto
    methods = public_methods(false) if methods.size == 0&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;methods.map! {|m| m.to_sym }    # Converta qualquer cordas para símbolos
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;    methods -= @_traced                     # remove métodos que já estão traçadas
    return if methods.empty?        # Voltar mais cedo se não há nada a fazer
    @_traced |= methods           # Adiciona métodos para definir métodos de traçados&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;    # Trace o fato de que estamos começando a traçar estes métodos
    STDERR &amp;lt;&amp;lt; &amp;ldquo;Tracing #{methods.join(&amp;lsquo;, &amp;lsquo;)} on #{object_id}\n&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;    # Singleton métodos são definidos na eigenclass
eigenclass = class &amp;lt;&amp;lt; self; self; end

    methods.each do |m| # Para cada método m
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;      # Define uma versão trace singleton do método m.
      # Saída de informações de rastreamento e usar super para invocar o
      # Método de instância que é o rastreamento.
      # Queremos que os métodos definidos para ser capaz de aceitar blocos, de modo que
      # Não pode usar define_method, e deve avaliar, em vez de uma string.
      # Note que tudo entre %Q{} e a correspondência é uma
      # Entre aspas de string, não um bloco. Observe também que há
      # Dois níveis de interpolações de string aqui. # {} É interpolada
      # Quando o método singleton é definida. E \ # {} é interpolada
      # Quando o método singleton é invocado.
      eigenclass.class_eval %Q{
        def #{m}(*args, &amp;amp;block)
          begin
            STDERR &amp;lt;&amp;lt; &amp;ldquo;Entering: #{m}(#{args.join(&amp;lsquo;, &amp;lsquo;)})\n&amp;rdquo;
            result = super
            STDERR &amp;lt;&amp;lt; &amp;ldquo;Exiting: #{m} with #{result}\n&amp;rdquo;
            result
          rescue
            STDERR &amp;lt;&amp;lt; &amp;ldquo;Aborting: #{m}: #{$!.class}: #{$!.message}&amp;rdquo;
            raise
          end
        end
      }
    end
  end&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  # Untrace os métodos especificados ou todos os métodos rastreados
    def untrace!(*methods)
    if methods.size == 0    # Se nenhuma métodos especificados untrace
      methods = @_traced    # todos os métodos atualmente rastreados
      STDERR &amp;lt;&amp;lt; &amp;ldquo;Untracing all methods on #{object_id}\n&amp;rdquo;
    else                    # Caso contrário, untrace
      methods.map! {|m| m.to_sym }  # Converter string para símbolos
      methods &amp;amp;= @_traced   # todos os métodos especificados que são rastreados
      STDERR &amp;lt;&amp;lt; &amp;ldquo;Untracing #{methods.join(&amp;lsquo;, &amp;lsquo;)} on #{object_id}\n&amp;rdquo;
    end&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;    @_traced -= methods     # Retire-os do nosso conjunto de métodos de traçados

    # Remove os métodos traçados únicos do eigenclass
    # Note que nós class_eval um bloco aqui, não uma string
    (class &amp;lt;&amp;lt; self; self; end).class_eval do
      methods.each do |m|
        remove_method m     # undef_method não funciona corretamente
      end
    end

    # Se nenhum método são traçados mais, remover o nosso exemplo var
    if @_traced.empty?
      remove_instance_variable :@_traced
    end
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;end
end
```&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É isso ai galera! Até a proxima!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>criando metodos dinamicamente number ruby 1 dot 9</title>
      <link>https://limitless-eyrie-46143.herokuapp.com/post/2012/09/15/criando-metodos-dinamicamente-number-ruby-1-dot-9/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Sep 2012 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://limitless-eyrie-46143.herokuapp.com/post/2012/09/15/criando-metodos-dinamicamente-number-ruby-1-dot-9/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoje vamos continuar falando de &lt;a href=&#34;http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/&#34;&gt;Ruby&lt;/a&gt;, é hora de continuar nos aprofundando um pouco mais de
&lt;b&gt;Reflexão e Metaprogramação&lt;/b&gt; agora &lt;b&gt;Criando Métodos Dinamicamente&lt;/b&gt;... Estranho para alguns, mas, veremos que é simples!&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Criando Métodos Dinamicamente&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Uma técnica importante em metaprogramação é a utilização de métodos que criam métodos. Os métodos &lt;code&gt;attr_reader&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;attr_accessor&lt;/code&gt; são exemplos. Estes
métodos de instância privados do &lt;code&gt;Module&lt;/code&gt; são usados como palavras-chave dentro de definições de classe. Eles aceitam nomes de atributos como seus
argumentos, e dinamicamente criam métodos com esses nomes. Os exemplos que se seguem são variantes sobre essa criação de atributos assessores dos
métodos e demonstra duas formas diferentes de criar dinamicamente métodos como este.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Métodos definidos com class_eval&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O Exemplo 1-1 define métodos privados de instância do &lt;code&gt;Module&lt;/code&gt; chamado &lt;code&gt;readonly&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;readwrite&lt;/code&gt;. Estes métodos funcionam como &lt;code&gt;attr_reader&lt;/code&gt;
e &lt;code&gt;attr_accessor&lt;/code&gt;, e eles estão aqui para demonstrar como esses métodos são implementados. A implementação é na verdade muito simples: &lt;code&gt;readonly&lt;/code&gt; e
&lt;code&gt;readwrite&lt;/code&gt; primeiro construi uma seqüência de código Ruby contendo as instruções necessárias para definir &lt;code&gt;def&lt;/code&gt; os métodos de acesso apropriados.
Em seguida, eles avaliam que a seqüência de código usando &lt;code&gt;class_eval&lt;/code&gt;. Usando &lt;code&gt;class_eval&lt;/code&gt; como esta gera a sobrecarga de analisar a cadeia de código.
A vantagem, contudo, é que os métodos que definem não precisa usar as APIs reflexivas, pois eles podem consultar ou definir o valor de uma variável de
instância diretamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Exemplo 1-1. Métodos de atributos com class_eval&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;class Module
  private # Os métodos que se seguem são todos privados&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  # Este método funciona como attr_reader, mas tem um nome mais curto
  def readonly(*syms)
    return if syms.size == 0  # Se nenhum argumento, não faz nada
    code = &amp;ldquo;&amp;rdquo;                 # Comece com uma cadeia vazia de código
    # Gera uma seqüência de código Ruby para definir métodos leitores de atributos.
    # Observe como o símbolo é interpolado para a seqüência de código.
    syms.each do |s|                     # Para cada símbolo
      code &amp;lt;&amp;lt; &amp;ldquo;def #{s}; @#{s}; end\n&amp;rdquo;   # O método de definição
    end
    # Finalmente, class_eval o código gerado para criar métodos de instância.
    class_eval code
  end&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  # Este método funciona como attr_accessor, mas tem um nome mais curto.
  def readwrite(*syms)
    return if syms.size == 0
    code = &amp;ldquo;&amp;rdquo;
    syms.each do |s|
      code &amp;lt;&amp;lt; &amp;ldquo;def #{s}; @#{s} end\n&amp;rdquo;
      code &amp;lt;&amp;lt; &amp;ldquo;def #{s}=(value); @#{s} = value; end\n&amp;rdquo;
    end
    class_eval code
  end
end&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
&amp;lt;h3&amp;gt;Métodos definidos com define_method&amp;lt;/h3&amp;gt;

O Exemplo 1-2 é uma posição diferente sobre os assessores de atributos. O método `attributes` é algo como o método `readwrite` definido no `Exemplo
1-1`. Em vez de tomar qualquer número de nomes de atributos como argumentos, que espera um único objeto `hash`. Este `hash` deve ter nomes de atributos
como suas chaves, e deve mapear os nomes de atributos para os valores padrões para os atributos. O método `class_attrs` funciona como atributos, mas
define os atributos de classe em vez de atributos de instância.

Lembre-se que Ruby permite que as chaves para ser omitidas em torno de `hash` literais quando eles são o argumento final em uma invocação de método.
Assim, o método `attributes` pode ser chamado com um código como este:

``` ruby Metodo attributes
class Point
  attributes :x =&amp;gt; 0, :y =&amp;gt; 0
end
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;No Ruby 1.9, podemos usar a sintaxe do &lt;code&gt;hash&lt;/code&gt; é mais sucinta:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Attibutes
class Point
  attributes x:0, y:0
end&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Este é outro exemplo que utiliza sintaxe flexível de Ruby para criar métodos que se comportam como palavras-chave de linguagem.

A implementação do método de `attributes` no `Exemplo 1-2` é um pouco diferente do que a do método `readwrite` no `Exemplo 1-1`. Em vez de definir uma
seqüência de código Ruby e avaliá-lo com `class_eval`, o método `attributes` define o corpo dos acessos de atributos de um bloco e define os métodos
que utilizam `define_method`. Uma vez que este método técnico de definição não nos permitem identificadores interpolares diretamente no corpo do
método, temos de confiar em métodos reflexivos, como `instance_variable_get`. Devido a isso, os assessores definidos com `attributes` são susceptíveis
de ser menos eficientes do que os definidos com `readwrite`.

Um ponto interessante sobre o método `attributes` é que não armazena explicitamente os valores padrões para os atributos em uma variável de classe de
qualquer tipo. Em vez disso, o valor por defeito para cada atributo é capturado pelo âmbito de bloquear o método usado para definir.

O método `class_attrs` define os atributos de classe muito simples: ele invoca `attributes` na &amp;lt;a href=&amp;quot;http://blog.caelum.com.br/metaprogramacao-eigenclass-em-ruby/&amp;quot;&amp;gt;eigenclass&amp;lt;/a&amp;gt; da classe. Este
significa que os métodos resultantes usam variáveis de instância de classe em vez de variáveis de classe regular.

``` ruby Exemplo 1-2. Métodos de atributos com define_method

class Module
  # Este método define os atributos de métodos de reader e writer de nomeado
  # attributes, mas aguarda um argumento de attributes de nomes em hash mapeado para
  # Valores padrões. Os métodos de reader gerados atributos retorna o
  # Valor padrão se a variável de instância ainda não foi definido.
  def attributes(hash)
    hash.each_pair do |symbol, default|   # Para cada par de atributo/default
      getter = symbol                     # Nome do método getter
      setter = :&amp;quot;#{symbol}=&amp;quot;              # nome do método setter
      variable = :&amp;quot;@#{symbol}&amp;quot;            # nome da variável de instância
      define_method getter do             # Definir o método getter
        if instance_variable_defined? variable
          instance_variable_get variable  # Retorna variável, se definido
        else
          default                         # Caso contrário retornar padrão
        end
      end

      define_method setter do |value|     # Defini método setter
        instance_variable_set variable,   # Defina a variável de instância
                              value       # Para o valor do argumento
      end
    end
  end

  # Este método funciona como atributos, mas define métodos de classe em vez de
  # Invocar atributos no eigenclass em vez de em si mesmo.
  # Note que os métodos definidos usam variáveis de instância de classe
  # Em vez de variáveis de classe regulares.
  def class_attrs(hash)
    eigenclass = class &amp;lt;&amp;lt; self; self; end
    eigenclass.class_eval { attributes(hash) }
  end

  # Ambos os métodos são privados
  private :attributes, :class_attrs
end
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;É isso ai amigos, até o proximo post!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>missing methods e missing constants number ruby 1 dot 9</title>
      <link>https://limitless-eyrie-46143.herokuapp.com/post/2012/09/15/missing-methods-e-missing-constants-number-ruby-1-dot-9/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Sep 2012 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://limitless-eyrie-46143.herokuapp.com/post/2012/09/15/missing-methods-e-missing-constants-number-ruby-1-dot-9/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Hoje vamos continuar falando de &lt;a href=&#34;http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/&#34;&gt;Ruby&lt;/a&gt;, é hora de continuar nos aprofundando um pouco mais de
&lt;b&gt;Reflexão e Metaprogramação&lt;/b&gt; agora &lt;b&gt;Missing Methods e Missing Constants&lt;/b&gt;... Estranho para alguns, mas, veremos que é simples!&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Missing Methods e Missing Constants&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;O método &lt;code&gt;method_missing&lt;/code&gt; é uma parte fundamental da pesquisa de algoritmo em método em Ruby e fornece uma maneira poderosa para capturar e manipular
invocações arbitrárias sobre um objeto. O método &lt;code&gt;const_missing&lt;/code&gt; de &lt;code&gt;Module&lt;/code&gt; executa uma função similar para o algoritmo de pesquisa constante e que
nos permite calcular ou lazily inicializa as constantes. Os exemplos que seguem demonstram ambos métodos.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Constantes Unicode Codepoint com const_missing&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O Exemplo 1-1 define um módulo &lt;code&gt;Unicode&lt;/code&gt; que aparece para definir uma constante (uma string UTF-8) para cada &lt;code&gt;Unicode codepoint&lt;/code&gt; de &lt;code&gt;U+0000&lt;/code&gt; a
&lt;code&gt;U+10FFFF&lt;/code&gt;. O único modo prático para suportar estas muitas constantes é a utilização do método &lt;code&gt;const_missing&lt;/code&gt;. O código faz a suposição de que se uma
constante é referenciada uma vez, é susceptível de ser utilizado de novo, de modo que o método &lt;code&gt;const_missing&lt;/code&gt; chama &lt;code&gt;Module.const_set&lt;/code&gt; para definir
uma constante real para se referir a cada valor calculado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Exemplo 1-1. Constantes Unicode codepoint com const_missing&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;todo-codepoints-unicode-ele-usa-const-missing-para-defini-los-lazily&#34;&gt;Todo codepoints Unicode. Ele usa const_missing para defini-los lazily.&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;exemplos&#34;&gt;Exemplos:&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;copyright-unicode-u00a9&#34;&gt;copyright = Unicode::U00A9&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;euro-unicode-u20ac&#34;&gt;euro = Unicode::U20AC&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;infinity-unicode-u221e&#34;&gt;infinity = Unicode::U221E&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;module Unicode
  # Este método permite-nos definir constantes Unicode codepoint lazily.
  def self.const_missing(name)  # constante indefinida passada como um símbolo
    # Verifique se o nome da constante é da forma certa.
    # Capital U seguido de um número hexadecimal entre 0000 e 10FFFF.
    if name.to_s =~ /^U([0-9a-fA-F]{4,5}|10[0-9a-fA-F]{4})$/
      # $1 é o número hexadecimal correspondente. Converte em um inteiro.
      codepoint = $1.to_i(16)
      # Converte o número para uma string UTF-8 com a magia do Array.pack.
      utf8 = [codepoint].pack(&amp;ldquo;U&amp;rdquo;)
      # Faz a imutável string UTF-8.
      utf8.freeze
      # Define uma constante real para pesquisa mais rápida da próxima vez, e retorna
      # O texto UTF-8 para este tempo.
      const_set(name, utf8)
    else
      # Eleva um erro para constantes do formulário errado.
      raise NameError, &amp;ldquo;Uninitialized constant: Unicode::#{name}&amp;rdquo;
    end
  end
end&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
&amp;lt;h3&amp;gt;Rastreamento Invocações de método com method_missing&amp;lt;/h3&amp;gt;

No início deste post, demonstrei uma extensão para a classe `Hash` usando `method_missing`. Agora, no `Exemplo 1-2`, temos que demonstrar o uso de
`method_missing` delega as chamadas arbitrárias em um objeto para outro objeto. Neste exemplo, o que fazemos nesta ordem para a saída de rastreamento
de mensagens para o objeto.

`Exemplo 1-2` define um método de instância `Object.trace` e uma classe `TracedObject`. O método `trace` retorna uma instância de `TracedObject` que
usa `method_missing` para pegar invocações, rastreá-las, e delegá-las ao objeto que está sendo rastreado. Você pode usar como este:

``` ruby Rastrear Metodos
a = [1,2,3]
a.reverse
puts a[2]
puts a.fetch(3)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Isso produz a seguinte saída de rastreamento:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Retorno
Invocando: a.reverse()
Volta: [3, 2, 1] a partir de a.reverse
Invocando: a.fetch(3)
Raising: IndexError: índice de 3 de matriz de a.fetch&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Note-se que, além de demonstrar `method_missing`, o `Exemplo 1-2` demonstra também `Module.instance_methods`, `Module.undef_method` e `Kernel.caller`.

``` ruby Exemplo 1-2. Rastreamento invocações de método com method_missing

# Se comporta exatamente como o original, mas que traça todas as chamadas de método
# No objeto. Se rastreamento mais de um objeto, especifique um nome para
# Aparecer na saída. Por padrão, as mensagens serão enviadas para STDERR,
# Mas você pode especificar qualquer stream (ou qualquer objeto que aceita strings
# Como argumentos para &amp;lt;&amp;lt;).
classe Object
  def trace(name=&amp;quot;&amp;quot;, stream=STDERR)
    # Retorna um TracedObject que traços e delegados tudo mais para nós.
    TracedObject.new(self, name, stream)
  end
end

# Esta classe usa method_missing para rastrear chamadas de método e
# Então delega ele para algum outro objeto. Ele exclui a maioria de seus próprios
# Métodos de instância para que eles não ficam no caminho de method_missing.
# Note que apenas métodos invocados através da TracedObject será rastreado.
# Se o objeto delegado chama métodos em si, aquelas invocações
# Não será rastreado.
class TracedObject
  # Indefine todos os nossos métodos de instância públicos não críticos.
  # Observe o uso do Module.instance_methods e Module.undef_method.
  instance_methods.each do |m|
    m = m.to_sym   # Ruby 1.8 retorna string, em vez de símbolos
    next if m == :object_id || m == :__id__ || m == :__send__
    undef_method m
  end

  # Inicializa esta instancia do TracedObject.
  def initialize(o, name, stream)
    @o = o            # objeto que delegar
    @n = name         # O nome do objeto a aparecer no rastreamento de mensagens
    @trace = stream   # Onde essas mensagens de rastreamento são enviados
  end

  # Este é o principal método de TracedObject. Ele é invocado por apenas
  # Sobre qualquer invocação de método em um TracedObject.
  def method_missing(*args, &amp;amp;block)
    m = args.shift         # O primeiro é o nome do método
    begin
      # Acompanhe a invocação do método.
      arglist = args.map {|a| a.inspect}.join(&#39;, &#39;)
      @trace &amp;lt;&amp;lt; &amp;quot;Invoking: #{@n}.#{m}(#{arglist}) at #{caller[0]}\n&amp;quot;
      # Invoque o método em nosso objeto de delegação e obtem o valor de retorno.
      r = @o.send m, *args, &amp;amp;block
      # Traça um retorno normal do método.
      @trace &amp;lt;&amp;lt; &amp;quot;Returning: #{r.inspect} from #{@n}.#{m} to #{caller[0]}\n&amp;quot;
      # Retorna o valor que o objeto delegado retornado.
      r
    rescue Exception =&amp;gt; e
      # Traçar um retorno anormal do método.
      @trace &amp;lt;&amp;lt; &amp;quot;Raising: #{e.class}:#{e} from #{@n}.#{m}\n&amp;quot;
      # E re-envia qualquer exceção que o objeto delegado levantada.
      raise
    end
  end

  # Retorna o objeto que delegou.
  def __delegate
    @o
  end
end
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3&gt;Objetos sincronizados por delegação&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;No post anterior, vimos um método global sincronizado, que aceita um objeto e executa um bloco sob a proteção do &lt;code&gt;Mutex&lt;/code&gt; associado a esse objeto.
A maior parte do exemplo consistiu na aplicação do método &lt;code&gt;Object.mutex&lt;/code&gt;. O método sincronizado foi trivial:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Mutex
def synchronized(o)
  o.mutex.synchronize { yield }
end&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
O Exemplo 1-3 modifica este método de modo que, quando chamado sem um bloco, ele retorna um invólucro em torno do objeto `SynchronizedObject`.
`SynchronizedObject` é uma classe que delega com base em `method_missing`. É muito parecido com a classe `TracedObject`, Exemplo 1-2, mas Ruby 1.9 está
escrito com uma subclasse de `BasicObject`, por isso não há necessidade de excluir explicitamente os métodos de instância de objeto. Note que o código
deste exemplo não está sozinho, que exige o método `Object.mutex` definido anteriormente.

``` ruby Exemplo 1-3. Métodos de sincronização com method_missing

def synchronized(o)
  if block_given?
    o.mutex.synchronize { yield }
  else
    SynchronizedObject.new(o)
  end
end

# A classe delega usando method_missing de segurança da thread
# Em vez de estender objetos e excluir nossos métodos que acabamos de estender de
# BasicObject, que é definido no Ruby 1.9. BasicObject não
# Herda do Object ou do Kernel, de modo que os métodos de uma BasicObject não pode
# Chamar os métodos de nível superior: eles não são apenas lá.
class SynchronizedObject  &amp;lt; BasicObject
  def initialize(o); @delegate = o;  end
  def __delegate; @delegate; end

  def method_missing(*args, &amp;amp;block)
    @delegate.mutex.synchronize {
      @delegate.send *args, &amp;amp;block
    }
  end
end
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;É isso ai amigos&amp;hellip; :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até o proximo! :D&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>estruturas de controle personalizados number ruby 1 dot 9</title>
      <link>https://limitless-eyrie-46143.herokuapp.com/post/2012/09/13/estruturas-de-controle-personalizados-number-ruby-1-dot-9/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2012 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://limitless-eyrie-46143.herokuapp.com/post/2012/09/13/estruturas-de-controle-personalizados-number-ruby-1-dot-9/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Hoje vamos continuar falando de &lt;a href=&#34;http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/&#34;&gt;Ruby&lt;/a&gt;, é hora de continuar nos aprofundando um pouco mais de
&lt;b&gt;Reflexão e Metaprogramação&lt;/b&gt; agora &lt;b&gt;Estruturas de Controle Personalizados&lt;/b&gt;... Estranho para alguns, mas, veremos que é simples!&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Estruturas de Controle Personalizados&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Uso de blocos em Ruby, juntamente com sua sintaxe de parênteses opcional, tornam muito fácil de definir métodos que parecem &lt;code&gt;iterator&lt;/code&gt; e se comportam
como estruturas de controle. O método &lt;code&gt;loop&lt;/code&gt; do &lt;code&gt;Kernel&lt;/code&gt; é um exemplo simples. Neste post, desenvolvo mais três exemplos. Os exemplos aqui usam
segmentação da API do Ruby, você pode precisar de ler Threads e Concorrência para compreender todos os detalhes.&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;Executando Delaying e Repeating: `after` e `every`&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;O exemplo 1-1 define métodos globais nomeados após os dias. Cada um leva um argumento numérico que representa um número de segundos e devem ter um
bloco associado. Depois cria um novo segmento e retorna o objeto &lt;code&gt;Thread&lt;/code&gt; imediatamente. O segmento recém-criado dorme para o número especificado de
segundos e, então, chama (sem argumentos) o bloco que você forneceu. Tudo é semelhante, mas ele chama o bloco repetidamente, &amp;ldquo;dorme&amp;rdquo; o número
especificado de segundos entre chamadas. O segundo argumento para todos é um valor para passar para a primeira chamada do bloco. O valor de retorno de
cada invocação se torna o valor que passou para a próxima invocação. O bloco associado a cada intervalo pode ser usado para prevenir qualquer
invocações futuras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aqui está um exemplo de código que usa &lt;code&gt;after&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;every&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby after e every
require &amp;lsquo;afterevery&amp;rsquo;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.upto(5) {|i| after i { puts i} }  # Lentamente imprimir os números 1-5
sleep(5)                            # Aguarde cinco segundos
every 1, 6 do |count|               # Agora, lentamente, imprimir 6-10
    puts count
    break if count == 10
  count + 1                         # O valor próximo de contagem
end
sleep(6)                            # Dê um tempo acima para executar&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Chamando o `sleep` no final deste código, evita o programa de sair antes que a `thread` seja criada por poder todas completar sua contagem. Com esse
exemplo de como `after` e `every` são usadas, agora estamos prontos para apresentar a sua implementação.

``` ruby Exemplo 1-1. Os métodos after e every

#
# Defini métodos de kernel after e every por adiar blocos de código.
# Exemplos:
#
#   after 1 { puts &amp;quot;done&amp;quot; }
#   every 60 { redraw_clock }
#
# Ambos os métodos retornam objetos Thread. Chame kill sobre os objetos devolvidos
# Para cancelar a execução do código.
#
# Note que essa é uma implementação muito ingênua. A mais robusta
# Implementação usaria uma Thread timer para todas as tarefas globais,
# Permitiria uma maneira de recuperar o valor de um bloco diferido, e iria
# Fornecer uma maneira de esperar por todas as tarefas pendentes para ser concluído.
#

# Executar o bloco after depois de esperar o número especificado de segundos.
def after(seconds, &amp;amp;block)
  Thread.new do       # Em um novo segmento ...
    sleep(seconds)    # Primeiro espera
    block.call        # Em seguida, chamar o bloco
  end # Retorna o objeto Thread de imediato
end

# Repete sleep e after executando o bloco.
# Passa valor para o bloco na primeira chamada.
# Em chamadas subseqüentes, passar o valor da chamada anterior.
def every(seconds, value=nil, &amp;amp;block)
  Thread.new do                 # Em um novo segmento ...
    loop do                     # loop para sempre (ou até ruptura no bloco)
      sleep(seconds)            # sleep
      value = block.call(value) # E invocar bloco
    end # Em seguida, repita ..
  end # cada retorna o Tópico
end
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h3&gt;Thread de segurança com blocos sincronizados&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ao escrever programas que usam várias &lt;code&gt;Threads&lt;/code&gt;, é importante que duas &lt;code&gt;threads&lt;/code&gt; não tente modificar o mesmo objeto, ao mesmo tempo. Uma maneira de
fazer isto é colocar o código que deve ser feito em uma &lt;code&gt;thread&lt;/code&gt; segura em um bloco associado a uma chamada para o método de &lt;code&gt;synchronize&lt;/code&gt; de um objeto
&lt;code&gt;Mutex&lt;/code&gt;. No Exemplo 1-2 que levar isso a um passo adiante, e emula a palavra-chave &lt;code&gt;synchronized&lt;/code&gt; do Java com um método global chamado &lt;code&gt;synchronized&lt;/code&gt;.
Este método &lt;code&gt;synchronized&lt;/code&gt; espera um único objeto como argumento e um bloco. Ele obtém um &lt;code&gt;Mutex&lt;/code&gt; associado ao objeto, e usa &lt;code&gt;Mutex.synchronize&lt;/code&gt; para
invocar o bloco. A parte complicada é que o objeto de Ruby, ao contrário de objetos Java, não tem um &lt;code&gt;Mutex&lt;/code&gt; que lhes estão associados. Então o Exemplo
1-2 também define um método de instância chamado &lt;code&gt;mutex&lt;/code&gt; em Object. Curiosamente, a implementação deste método &lt;code&gt;mutex&lt;/code&gt; usa &lt;code&gt;synchoronized&lt;/code&gt; na sua forma
de palavras-chave novo estilo!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;Mutex&lt;/code&gt; -&amp;gt; &lt;a href=&#34;http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/Mutex.html&#34;&gt;http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/Mutex.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Exemplo 1-2. Simples blocos sincronizados&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;require &amp;lsquo;thread&amp;rsquo;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;ruby-1-8-mantém-mutex-nesta-biblioteca&#34;&gt;Ruby 1.8 mantém Mutex nesta biblioteca&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;obter-o-mutex-associado-com-o-objeto-o-e-então-avalia&#34;&gt;Obter o Mutex associado com o objeto o, e então avalia&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;bloco-sob-a-proteção-do-mutex&#34;&gt;Bloco sob a proteção do Mutex.&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;este-funciona-como-a-palavra-chave-synchronized-do-java&#34;&gt;Este funciona como a palavra-chave synchronized do Java.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;def synchronized(o)
  o.mutex.synchronize { yield }
end&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;object-mutex-na-verdade-não-existe-temos-que-definir-isso&#34;&gt;Object.mutex na verdade não existe. Temos que definir isso.&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;este-método-retorna-um-mutex-único-para-cada-objeto-e&#34;&gt;Este método retorna um Mutex único para cada objeto, e&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;sempre-retorna-o-mesmo-mutex-para-qualquer-objeto-particular&#34;&gt;Sempre retorna o mesmo Mutex para qualquer objeto particular.&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;cria-mutexes-lazily-o-que-requer-sincronização-para&#34;&gt;Cria Mutexes lazily, o que requer sincronização para&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;segurança-da-thread&#34;&gt;Segurança da Thread.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;class Object
  # Retorna o Mutex para este objeto, criando, se necessário.
  # A parte difícil é ter certeza de que duas threads não chamam
  # Isso ao mesmo tempo e acabam por criar dois mutexes diferentes.
  def mutex
    # Se este objeto já tem um mutex, basta devolvê-lo
    return @&lt;strong&gt;mutex if @&lt;/strong&gt;mutex&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;# Caso contrário, nós temos que criar um mutex para o objeto.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;    # Para fazer isso com segurança que temos para sincronizar em nosso objeto de classe.
    synchronized(self.class) {
      # Verifique novamente: no momento em que entrar neste bloco sincronizado,
      # Alguma outra thread pode já ter criado o mutex.
      @&lt;strong&gt;mutex = @&lt;/strong&gt;mutex || Mutex.new
    }
    # O valor de retorno é @__mutex
  end
end&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;o-método-object-mutex-definido-acima-necessita-para-bloquear-a-classe&#34;&gt;O método Object.mutex definido acima, necessita para bloquear a classe&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;se-o-objeto-não-tiver-um-mutex-ainda-se-a-classe-não-tem&#34;&gt;Se o objeto não tiver um Mutex ainda. Se a classe não tem&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;mutex-próprio-ainda-então-a-classe-da-classe-a-class-do-object&#34;&gt;Mutex próprio ainda, então a classe da classe (a Class do Object)&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;será-bloqueada-a-fim-de-evitar-recursão-infinita-devemos&#34;&gt;Será bloqueada. A fim de evitar recursão infinita, devemos&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;garantir-que-o-objeto-da-classe-tem-um-mutex&#34;&gt;Garantir que o objeto da classe tem um mutex.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Class.instance_eval { @__mutex = Mutex.new }
```&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É isso ai amigos, até o proximo! :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>reflexao e metaprogramacao objectspace e gc number ruby 1 dot 9 part vii</title>
      <link>https://limitless-eyrie-46143.herokuapp.com/post/2012/09/10/reflexao-e-metaprogramacao-objectspace-e-gc-number-ruby-1-dot-9-part-vii/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2012 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://limitless-eyrie-46143.herokuapp.com/post/2012/09/10/reflexao-e-metaprogramacao-objectspace-e-gc-number-ruby-1-dot-9-part-vii/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Hoje vamos continuar falando de &lt;a href=&#34;http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/&#34;&gt;Ruby&lt;/a&gt;, é hora de continuar nos aprofundando um pouco mais de
&lt;b&gt;Reflexão e Metaprogramação&lt;/b&gt; agora &lt;b&gt;ObjectSpace e GC&lt;/b&gt;... Estranho para alguns, mas, veremos que é simples!&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;ObjectSpace e GC&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;O módulo &lt;code&gt;ObjectSpace&lt;/code&gt; define um punhado de métodos de baixo nível que pode ser ocasionalmente útil para depurar ou trabalhar com metaprogramação.
O método mais notável é &lt;code&gt;each_object&lt;/code&gt;, um iterador que pode render cada objeto (ou a cada instância de uma classe especificada) que o intérprete sabe
sobre:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby ObjectSpace&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;imprima-uma-lista-de-todas-as-classes-conhecidas&#34;&gt;Imprima uma lista de todas as classes conhecidas&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;ObjectSpace.each_object(Class) {|c| puts c }
```&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;ObjectSpace._id2ref&lt;/code&gt; é o inverso da &lt;code&gt;Object.object_id:&lt;/code&gt; leva um objeto como seu argumento ID e retorna ao objeto correspondente, ou levanta uma
RangeError se não há nenhum objeto com que ID.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;ObjectSpace.define_finalizer&lt;/code&gt; permite o registo de uma &lt;code&gt;Proc&lt;/code&gt; ou um bloco de código a ser chamado quando um objeto especificado é &lt;code&gt;garbage collected&lt;/code&gt;.
Você deve ter cuidado ao registar um finalizador tal, no entanto, como o bloco não tem permissão de &lt;code&gt;finalizer&lt;/code&gt; usar o objeto lixo coletado. Quaisquer
valores necessários para finalizar o objeto deve ser capturados no âmbito do bloco &lt;code&gt;finalizer&lt;/code&gt;, de modo a que estejam disponíveis sem desreferência do
objeto. Use &lt;code&gt;ObjectSpace.undefine_finalizer&lt;/code&gt; para excluir todos os blocos inscritos para um objeto &lt;code&gt;finalizer&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O final método &lt;code&gt;ObjectSpace&lt;/code&gt; é &lt;code&gt;ObjectSpace.garbage_collect&lt;/code&gt;, que força o &lt;code&gt;garbage collected&lt;/code&gt; de Ruby para ser executado. Funcionalidade de &lt;code&gt;garbage
collected&lt;/code&gt; também está disponível através do módulo &lt;code&gt;GC&lt;/code&gt;. &lt;code&gt;GC.start&lt;/code&gt; é sinônimo de &lt;code&gt;ObjectSpace.garbage_collect&lt;/code&gt;. &lt;code&gt;garbage collected&lt;/code&gt; pode ser
desativado temporariamente com &lt;code&gt;GC.disable&lt;/code&gt;, e ele pode ser ativado novamente com &lt;code&gt;GC.enable&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A combinação do &lt;code&gt;_id2ref&lt;/code&gt; e métodos &lt;code&gt;define_finalizer&lt;/code&gt; permite a definição de &amp;ldquo;fracos&amp;rdquo; objetos de referência, que possuem uma referência a um valor sem
impedir o valor de ser coletado se tornar de outra forma inacessível. Consulte a classe &lt;code&gt;weakref&lt;/code&gt; na biblioteca padrão (em lib/weakref.rb) para um exemplo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até o proximo post amigos&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Conhecimento nunca é d+ ! :)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>reflexao e metaprogramacao tracing number ruby 1 dot 9 part vi</title>
      <link>https://limitless-eyrie-46143.herokuapp.com/post/2012/09/10/reflexao-e-metaprogramacao-tracing-number-ruby-1-dot-9-part-vi/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2012 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://limitless-eyrie-46143.herokuapp.com/post/2012/09/10/reflexao-e-metaprogramacao-tracing-number-ruby-1-dot-9-part-vi/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Hoje vamos continuar falando de &lt;a href=&#34;http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/&#34;&gt;Ruby&lt;/a&gt;, é hora de continuar nos aprofundando um pouco mais de
&lt;b&gt;Reflexão e Metaprogramação&lt;/b&gt; agora &lt;b&gt;Tracing&lt;/b&gt;... Estranho para alguns, mas, veremos que é simples!&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Tracing&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Ruby define uma série de características para rastrear a execução de um programa. Estes principalmente são os úteis para a depuração do código e
imprimir mensagens de erro informativos. Duas das mais simples das características são as palavras-chave da linguagem: &lt;code&gt;__FILE__&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;__LINE__&lt;/code&gt;.
Essas palavras-chave sempre avaliam o nome do arquivo e o número da linha dentro do arquivo em que se aparece, e eles permitem que uma mensagem de erro
para especificar o local exato em que ela foi gerado:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby &lt;strong&gt;FILE&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;LINE&lt;/strong&gt;
STDERR.puts &amp;ldquo;#{&lt;strong&gt;FILE&lt;/strong&gt;}:#{&lt;strong&gt;LINE&lt;/strong&gt;): invalid data&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Como um aparte, note que os métodos `Kernel.eval`, `Object.instance_eval`, e `Module.class_eval` todos aceitam um nome de arquivo (ou outra seqüência) e
um número de linha como os seus dois últimos argumentos. Se você está avaliando o código que você tenha extraído de um arquivo de algum tipo, você pode
usar esses argumentos para especificar os valores de `__FILE__` e `__LINE__` para a avaliação.

Você, sem dúvida, notou que quando uma exceção não tratada, a mensagem de erro impressa no console contém nome e informações de número de linha. Esta
informação é baseada em __FILE__ e __LINE__, é claro. Cada Objeto de exceção tem um backtrace associado a ele que mostra exatamente onde ele foi criado,
onde o método que levantou a exceção foi invocado, onde esse método foi chamado, e assim por diante. O método `Exception.backtrace` retorna um `array` de
`strings` contendo essa informação. O primeiro elemento do `array` é este o local em que ocorreu a excepção, e cada elemento subsequente é um quadro de
pilha maior.

Você não precisa levantar uma exceção para obter um rastreamento da pilha atual, no entanto. O método `Kernel.caller` retorna o estadp atual na pilha de
chamadas da mesma forma como `Exception.backtrace`. Com nenhum argumento, o `caller` retorna um rastreamento de pilha, cujo primeiro elemento é o método
que chamou o método que chama de `caller`. Isto é, `caller[0]` especifica o local a partir do qual o método atual foi chamado. Você também pode chamar
de `caller` com um argumento que especifica quantos quadros de pilha a cair a partir do início do registo de `caller`. O padrão é `1`, e do
`caller(0)[0]` especifica o local em que o método `caller` é invocado. Isto significa, por exemplo, que o `caller[0]` é a mesma coisa que o
`caller(0)[1]` e que o `caller(2)` é o mesmo como `caller[1 .. -1]`.

Rastreamentos de pilha devolvidos por `Exception.backtrace` e `Kernel.caller` também incluem nomes de métodos. Antes de Ruby 1.9, você deve analisar as
seqüências de rastreamento de pilha para extrair nomes de métodos. No Ruby 1.9, no entanto, você pode obter o nome (como um símbolo) da execução
atual do método com `Kernel.__method__` ou seu sinônimo `Kernel.__callee__`. `__method__` é útil em conjunção com __FILE__ e __LINE__:

``` ruby raise
raise &amp;quot;Assertion failed in #{__method__} at #{__FILE__}:#{__LINE__}&amp;quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Note-se que &lt;code&gt;__method__&lt;/code&gt; retorna o nome pelo qual um método foi originalmente definido, mesmo que o método foi invocado por um alias.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em vez de simplesmente imprimi o nome e número em que ocorre um erro, você pode dar um passo adiante e mostrar a linha real de código. Se o seu programa
define uma constante global &lt;code&gt;SCRIPT_LINES__&lt;/code&gt; e define-a igual a um &lt;code&gt;hash&lt;/code&gt;, então os requisitos e métodos de carregar, adicionar uma entrada para este
&lt;code&gt;hash&lt;/code&gt; para cada arquivo que carregar. As chaves de hash são nomes de arquivos e os valores associados com essas chaves são &lt;code&gt;arrays&lt;/code&gt; que contêm as
linhas destes arquivos. Se você quiser incluir o arquivo principal (em vez que apenas incluir os arquivos que ele necessita), no &lt;code&gt;hash&lt;/code&gt;, inicializá-lo
assim:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby SCRIPT_LINES__
SCRIPT_LINES__ = {&lt;strong&gt;FILE&lt;/strong&gt; =&amp;gt; File.readlines(&lt;strong&gt;FILE&lt;/strong&gt;)}&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Se você fizer isso, então você pode obter a linha atual de código-fonte em qualquer lugar em seu programa com esta expressão:

``` ruby SCRIPT_LINES__
SCRIPT_LINES__[__FILE__][__LINE__-1]
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Ruby permite rastrear atribuições para variáveis globais com &lt;code&gt;Kernel.trace_var&lt;/code&gt;. Passe este método um símbolo que dá nome a uma variável global e uma
&lt;code&gt;string&lt;/code&gt; ou bloco de código. Quando o valor das alterações de nomes de variáveis, a cadeia de caracteres será avaliada ou o bloco será invocado. Quando
um bloco é especificado, o novo valor da variável é passado como um argumento. Para parar o rastreamento da variável, chame &lt;code&gt;Kernel.untrace_var&lt;/code&gt;. No
seguinte exemplo, notar o uso de &lt;code&gt;caller[1]&lt;/code&gt;, para determinar o local do programa em que o bloco de rastreamento da variável foi invocado:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby variavies globais&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;imprime-a-mensagem-de-cada-vez-mudanças-safe&#34;&gt;Imprime a mensagem de cada vez $ mudanças SAFE&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;trace_var(:$SAFE) {|v|
  puts &amp;ldquo;$SAFE set to #{v} at #{caller[1]}&amp;rdquo;
}
```&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O último método de rastreamento é &lt;code&gt;Kernel.set_trace_func&lt;/code&gt;, que registra um &lt;code&gt;Proc&lt;/code&gt; a ser chamado após cada linha de um programa Ruby. &lt;code&gt;set_trace_func&lt;/code&gt;
é útil se você quer escrever um módulo depurador que permite que linha por linha de passo através de um programa, mas não vamos cobri-lo em detalhes aqui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até a proxima amigos&amp;hellip; =D&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>metodos de visibilidade public</title>
      <link>https://limitless-eyrie-46143.herokuapp.com/post/2012/09/09/metodos-de-visibilidade-public/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2012 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://limitless-eyrie-46143.herokuapp.com/post/2012/09/09/metodos-de-visibilidade-public/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoje vamos continuar falando de &lt;a href=&#34;http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/&#34;&gt;Ruby&lt;/a&gt;, é hora de continuar nos aprofundando um pouco mais de
&lt;b&gt;Metodos de Visibilidade: Public, Protected, Private&lt;/b&gt;...&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Metodos de Visibilidade: Public, Protected, Private&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Métodos de instância podem ser &lt;code&gt;public&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;private&lt;/code&gt; ou &lt;code&gt;protected&lt;/code&gt;. Se você já programou com outras linguagens orientadas a objeto, você já pode estar
familiarizado com esses termos. Preste atenção de qualquer maneira, porque estas palavras têm um significado um pouco diferente em Ruby do que em
outras Linguagens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Métodos são normalmente &lt;code&gt;public&lt;/code&gt; a menos que explicitamente declarado ser &lt;code&gt;private&lt;/code&gt; ou &lt;code&gt;protected&lt;/code&gt;. Uma exceção é o método &lt;code&gt;initialize&lt;/code&gt;, que é sempre
implicitamente privada. Outra exceção é qualquer método &amp;ldquo;global&amp;rdquo; declarado fora de uma definição de classe desses métodos são definidos como métodos
privados de instância de objeto. Um método &lt;code&gt;public&lt;/code&gt; pode ser chamado em qualquer lugar, não há restrições sobre seu uso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um método &lt;code&gt;private&lt;/code&gt; é uma implementação interna de uma classe, e que só pode ser chamada por métodos de outra instância da classe (ou, como veremos
mais tarde, as suas subclasses). Métodos &lt;code&gt;private&lt;/code&gt; são implicitamente invocado em si mesmo, e não podem ser explicitamente chamado em um objeto. Se &lt;code&gt;m&lt;/code&gt;
é um método &lt;code&gt;private&lt;/code&gt;, então você deve chamá-lo em estilo funcional como &lt;code&gt;m&lt;/code&gt;. Você não pode escrever &lt;code&gt;o.m&lt;/code&gt; ou mesmo &lt;code&gt;self.m&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um método &lt;code&gt;protected&lt;/code&gt; é como um método &lt;code&gt;private&lt;/code&gt; em que só pode ser chamado de dentro da implementação de uma classe ou suas subclasses. Ela difere de
um método &lt;code&gt;private&lt;/code&gt; na medida em que pode ser explicitamente chamado em qualquer instância da classe, e ele não se restringe a invocação implícita em
si mesmo. Um método &lt;code&gt;protected&lt;/code&gt; pode ser usado, por exemplo, para definir um acessor que permite que instâncias de uma classe podem compartilhar o
estado interno com o outro, mas não permite que os utilizadores de classe possam acessar esse estado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Métodos &lt;code&gt;protected&lt;/code&gt; são os menos comumente definido e também o mais difícil de entender. A regra sobre quando um método &lt;code&gt;protected&lt;/code&gt; pode ser invocado
pode ser mais formalmente descritos como segue: um método &lt;code&gt;protected&lt;/code&gt; definido por uma classe C pode ser invocado em um &lt;code&gt;objeto o&lt;/code&gt; através de um método
em um &lt;code&gt;objeto p&lt;/code&gt; se e somente se as classes de &lt;code&gt;o&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;p&lt;/code&gt; são ambos subclasses ou iguais para, a classe C.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Métodos de visibilidade é declarado com três métodos chamados &lt;code&gt;public&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;private&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;protected&lt;/code&gt;. Estes são os métodos de instância da Classe do módulo.
Todas as classes são módulos, e dentro de uma definição de classe, a classe auto-refere-se ao que está sendo definido. Assim, &lt;code&gt;public&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;private&lt;/code&gt; e
&lt;code&gt;protected&lt;/code&gt; pode ser usado como se fossem palavras-chave da linguagem. Em fato, no entanto, são chamadas de método em si. Há duas maneiras para chamar
esses métodos. Sem argumentos, eles especificam que todas as definições de método subsequentes terão a visibilidade especificada. Uma classe pode
usá-los como este:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Visibilidade de Metodos
class Point
  # Métodos públicos aqui&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  # Os seguintes métodos são protegidos
  protected&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  # Métodos protegidos aqui&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  # Os seguintes métodos são privados
  private&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  # Métodos privadas aqui
end&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Os métodos também podem ser invocados com os nomes de um ou mais métodos (como `symbols` ou `strings`) como argumentos. Quando chamado assim, eles
alteram a visibilidade dos métodos chamados. Neste uso, a declaração de visibilidade deve vir após a definição do método. Uma abordagem consiste em
declarar todos os métodos `private` e `protected` de uma só vez, no final de uma classe. Outra abordagem é declarar a visibilidade de cada método
`private` ou `protected` imediatamente após sua definição. Aqui, por exemplo, é uma classe com um método de utilidade `private` e um método de acesso
`protected`:

``` ruby Visibilidade de Metodos
class Widget
  def x                       # método de acesso para @x
    @x
  end
  protected :x                # Faça-o protegido

  def utility_method          # Define um método
    nil
  end
  private :utility_method     # E torná-lo privado
end
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Lembre-se que &lt;code&gt;public&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;private&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;protected&lt;/code&gt; aplicam-se apenas aos métodos em Ruby. Variáveis de instância e de classe são encapsuladas e
efetivamente &lt;code&gt;private&lt;/code&gt;, e constantes são efetivamente &lt;code&gt;public&lt;/code&gt;. Não há nenhuma maneira de fazer uma variável de instância acessível a partir de fora de
uma classe (exceto pela definição de um método de acesso, é claro). E não há maneira de definir uma constante que é inacessível para uso externo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ocasionalmente, é útil para especificar que um método de classe deve ser privado. Se sua classe define métodos de fábrica, por exemplo, você pode
querer fazer o novo método &lt;code&gt;private&lt;/code&gt;. Para fazer isso, use o método &lt;code&gt;private_class_method&lt;/code&gt;, especificando um ou mais nomes de métodos como símbolos:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby private_class_method
private_class_method :new&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Você pode tornar público um método `private` de classe novamente com `public_class_method`. Nenhum método pode ser chamado sem argumentos na forma que
o `public`, `protected` e `private` pode ser.

Ruby é, por definição, uma linguagem muito aberta. A capacidade de especificar que alguns métodos são `private` e `protected` encoraja p bom estilo de
programação, e evita o uso inadvertido de métodos que não fazem parte da API pública de uma classe. É importante entender, no entanto, que os recursos
de metaprogramação de Ruby tornam trivial para invocar métodos `private` e `protected` e até mesmo para acessar variáveis de instância encapsuladas.
Para chamar o método `private` `utility` definida no código anterior, você pode usar o método de envio, ou você pode usar `instance_eval` para avaliar
um bloco no contexto do objeto:

``` ruby instance_eval
w = Widget.new                      # Criar um Widget
w.send :utility_method              # Invoke método privado!
w.instance_eval { utility_method }  # Outra forma de invocá-lo
w.instance_eval { @x }              # Ler variável de instância de w
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Se você quiser chamar um método pelo nome, mas você não quer inadvertidamente invocar um método &lt;code&gt;private&lt;/code&gt; que você não sabe aproximadamente, você pode
(no Ruby 1.9) usar &lt;code&gt;public_send&lt;/code&gt; em vez de &lt;code&gt;send&lt;/code&gt;. Ele funciona como &lt;code&gt;send&lt;/code&gt;, mas não invoca métodos &lt;code&gt;private&lt;/code&gt; quando chamado com um receptor
específico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É isso ai amigos&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até o proximo.. =D&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>reflexao e metaprogramacao hooks number ruby 1 dot 9 part v</title>
      <link>https://limitless-eyrie-46143.herokuapp.com/post/2012/09/05/reflexao-e-metaprogramacao-hooks-number-ruby-1-dot-9-part-v/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Sep 2012 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://limitless-eyrie-46143.herokuapp.com/post/2012/09/05/reflexao-e-metaprogramacao-hooks-number-ruby-1-dot-9-part-v/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Hoje vamos continuar falando de &lt;a href=&#34;http://www.ruby-doc.org/core-1.9.2/&#34;&gt;Ruby&lt;/a&gt;, é hora de continuar nos aprofundando um pouco mais de
&lt;b&gt;Reflexão e Metaprogramação&lt;/b&gt; agora &lt;b&gt;Hooks&lt;/b&gt;... Estranho para alguns, mas, veremos que é simples!&lt;/p&gt;

&lt;h1&gt;Hooks&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;code&gt;Class&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;Module&lt;/code&gt;, e os vários métodos de retorno da chamada do &lt;code&gt;Objectimplement&lt;/code&gt;, ou &lt;code&gt;hooks&lt;/code&gt;. Estes métodos não são definidos por padrão, mas se você
defini-los para um módulo de classe, ou objeto, então eles vão ser invocados quando ocorrerem determinados eventos. Isso lhe dá uma oportunidade para
estender o comportamento de Ruby quando as classes são uma subclasse, quando os módulos estão incluídos, ou quando os métodos são definidos. Métodos de
&lt;code&gt;hook&lt;/code&gt; (exceto para alguns mais preteridos não descritos aqui) têm nomes que terminam em &amp;ldquo;ed&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando uma nova classe é definida, Ruby chama o método de classe herdada na superclasse da nova classe, passando o objeto da nova classe como
argumento. Isso permite adicionar classes para comportamento ou impor restrições sobre seus descendentes. Lembre-se que os método de classe são
herdados, de modo que a um método herdado será chamado se ele é definido por qualquer um dos antepassados da nova classe. Definir &lt;code&gt;Object.inherited&lt;/code&gt;
para receber a notificação de todas as novas classes que são definidas:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby Object.inherited
def Object.inherited&amp;copy;
  puts &amp;ldquo;class #{c} &amp;lt; #{self}&amp;rdquo;
end&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Quando um módulo é incluído numa classe ou em outro módulo, o método da classe incluída do módulo incluído é chamado com o objeto de classe ou módulo
em que foi incluído como um argumento. Isto dá o módulo incluído uma oportunidade para aumentar ou alterar a classe da maneira que ele efetivamente
quer ser permitido que um módulo define o seu próprio significado para incluir. Além da adição de métodos para a classe em que se insere, um módulo com
um método incluído também que pode alterar os métodos existentes dessa classe, por exemplo:

``` ruby
module Final             # Uma classe que inclui Final não pode ser uma subclasse
  def self.included(c)   # Quando incluídos na classe C
    c.instance_eval do   # Defini um método de classe de c
      def inherited(sub) # Para detectar subclasses
        raise Exception, # E abortar com uma exceção
              &amp;quot;Tentativa de criar subclasse #{sub} da classe final #{self}&amp;quot;
      end
    end
  end
end
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Da mesma forma, se um módulo de classe define um método chamado &lt;code&gt;extended&lt;/code&gt;, este método será invocado em qualquer momento que o módulo é utilizado para
estender um objeto (com &lt;code&gt;Object.extend&lt;/code&gt;). O argumento para o método de extensão será o objeto que foi estendido, é claro, e do método estendido pode
tomar quaisquer ações que quer o objeto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além de &lt;code&gt;hooks&lt;/code&gt; para rastreiar as classes e os módulos que incluem, também existem &lt;code&gt;hooks&lt;/code&gt; para rastrear os métodos de classes e módulos e os únicos
métodos de objetos arbitrários. Defini um método de classe chamado &lt;code&gt;method_added&lt;/code&gt; para qualquer classe ou módulo e ele será chamado quando um método de
instância é definido para essa classe ou módulo:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby method_added
def String.method_added(name)
  puts &amp;ldquo;New instance method #{name} added to String&amp;rdquo;
end&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;
Note-se que o método da classe `method_added` é herdado pelas subclasses da classe em que ele está definido. Mas nenhum argumento de classe é passado
para o `hook`, pelo que não há maneira de dizer se o método chamado foi adicionado à classe que define `method_added` ou se ela foi adicionada a uma
subclasse desta classe. A solução para este problema é definir um `hook` que herda em qualquer classe uma definição de um `hook` `method_added`.
O método pode então ser herdado um método que defini `method_added` para cada subclasse.

Quando um método `singleton` é definido para qualquer objeto, o método `singleton_method_added` é invocado sobre o objeto, passando o nome do novo
método. Lembre-se que para as classes, métodos `singleton` são métodos de classe:

``` ruby singleton_method_added
def String.singleton_method_added(name)
  puts &amp;quot;New class method #{name} added to String&amp;quot;
end
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Curiosamente, Ruby invoca esse &lt;code&gt;hook&lt;/code&gt; &lt;code&gt;singleton_method_added&lt;/code&gt; quando o método de &lt;code&gt;hook&lt;/code&gt; em si é definido previamente. Aqui é um outro uso do &lt;code&gt;hook&lt;/code&gt;.
Neste caso, &lt;code&gt;singleton_method_added&lt;/code&gt; é definido como um método de instância de uma classe que inclui um módulo. É notificado de qualquer métodos
&lt;code&gt;singleton&lt;/code&gt; adicionados a instâncias da classe:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;``` ruby singleton_method_added&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;incluindo-este-módulo-em-uma-classe-impede-que-instâncias-da-classe&#34;&gt;Incluindo este módulo em uma classe impede que instâncias da classe&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;de-ter-métodos-singleton-adicionados-a-eles-quaisquer-métodos-singleton-acrescentados&#34;&gt;De ter métodos singleton adicionados a eles. Quaisquer métodos singleton acrescentados&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&#34;são-imediatamente-removidos-novamente&#34;&gt;São imediatamente removidos novamente.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;module Strict
  def singleton_method_added(name)
    STDERR.puts &amp;ldquo;Warning: singleton #{name} added to a Strict object&amp;rdquo;
    eigenclass = class &amp;lt;&amp;lt; self; self; end
    eigenclass.class_eval { remove_method name }
  end
end
```&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Além de &lt;code&gt;method_added&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;singleton_method_added&lt;/code&gt;, há &lt;code&gt;hook&lt;/code&gt; para rastreamento quando os métodos de instância e métodos &lt;code&gt;singleton&lt;/code&gt; são removidos ou
indefinidos. Quando um método de instância é removido ou indefinido em uma classe ou módulo, os métodos de classe &lt;code&gt;method_removed&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;method_undefined&lt;/code&gt;
são invocados nesse módulo. Quando um método &lt;code&gt;singleton&lt;/code&gt; é removido ou indefinido em um objeto, os métodos &lt;code&gt;singleton_method_removed&lt;/code&gt; e
&lt;code&gt;singleton_method_undefined&lt;/code&gt; são invocados nesse objeto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por fim, note que os métodos &lt;code&gt;method_missing&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;const_missing&lt;/code&gt; também se comportam como métodos de &lt;code&gt;hook&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Até o proximos amigos!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
